[{"title": "Puntos claves en negociaci\u00f3n agraria con las Farc", "url": "http://caracol.com.co/radio/2013/05/20/nacional/1369046760_901602.html?int=masinfo", "content": "Desde el principio la guerrilla ha insistido en la necesidad de redistribuir la tierra para m\u00e1s de 250.000 campesinos que se encuentran en condiciones de extrema pobreza, por cuenta de la falta de terrenos productivos e incentivos econ\u00f3micosEn ese sentido se muestran en contra de las grandes extensiones de tierra dedicadas a la ganader\u00eda extensiva En parte la soluci\u00f3n a este punto est\u00e1 en la creaci\u00f3n de un banco de tierras en el que se concentrar\u00eda predios bald\u00edos, tierras incautadas a narcotraficantes y terrenos que han sido obtenidos y explotados de manera ilegal por particularesPara la creaci\u00f3n de este banco de tierras, se hace necesaria la actualizaci\u00f3n del catastro rural, la realizaci\u00f3n de un censo e incluso la modificaci\u00f3n de algunas cargas tributarias para incentivar el uso racional y efectivo de la tierra, sin afectar el derecho a la propiedad privada. En cuanto a las zonas de reserva campesina, la guerrilla ha insistido en la necesidad de ampliar esta figura por todo el territorio nacional, sin embargo el gobierno ha dicho que es absurdo pretender dedicar 9 millones de hect\u00e1reas del pa\u00eds para este prop\u00f3sito\n\nUno de los temas en los que fue mas f\u00e1cil llegar a un acuerdo es en la deuda del estado con el campesinado y la necesidad de vincularlos a servicios sociales, donde tengan acceso a salud y prestaciones sociales como cualquier empleado p\u00fablico o privado del pa\u00eds, adem\u00e1s de facilitar el acceso a la formaci\u00f3n t\u00e9cnica, adquisici\u00f3n de insumos y maquinaria para trabajar el campo y la garant\u00eda de la comercializaci\u00f3n de sus productos El gobierno es consciente y as\u00ed se lo ha dejado saber a las farc, que la inversi\u00f3n en el campo ha sido muy baja durante las \u00faltimas d\u00e9cadas y que si se quiere recuperar y dinamizar el sector agr\u00edcola y el campesinado ser\u00e1 necesario hacer unas grandes inversiones a largo plazo", "date_added": null, "translation": "From the beginning, the guerrillas have insisted on the need to redistribute the land for more than 250,000 peasants who are in conditions of extreme poverty, due to the lack of productive land and economic incentives. In that sense they are against large areas of Land dedicated to extensive cattle ranching In part, the solution to this point is the creation of a land bank that would concentrate vacant lots, land seized from drug traffickers and land that has been illegally obtained and exploited by individuals for the creation of this land bank, it is necessary to update the rural cadastre, to carry out a census and even to modify some tax charges to encourage the rational and effective use of the land, without affecting the right to private property. As for the peasant reserve areas, the guerrillas have insisted on the need to expand this figure throughout the national territory, however the government has said that it is absurd to pretend to dedicate 9 million hectares of the country for this purpose\n\nOne of the issues on which it was easier to reach an agreement is the state's debt with the peasantry and the need to link them to social services, where they have access to health and social benefits like any public or private employee in the country, in addition to facilitate access to technical training, acquisition of supplies and machinery to work the field and the guarantee of the commercialization of its products The government is aware and thus has let the Farc know that the investment in the field has been very low during the last decades and that if you want to recover and energize the agricultural sector and the peasantry it will be necessary to make large long-term investments", "_id": "5c70fddd230d8759e6029c6d", "pub_date": "2013-05-20 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict/Verbal Cooperation"}, {"title": "Andi-Fundaci\u00f3n Mamonal le apuntan al fortalecimiento de la educaci\u00f3n en Cartagena", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2016/01/24/cartagena/1453638791_045799.html", "content": "El afianzamiento de una alianza conjunta a largo plazo ser\u00e1 determinante para elevar la calidad de la educaci\u00f3n en Cartagena, gracias a la uni\u00f3n de esfuerzos entre los sectores p\u00fablico y privado.\n\nCon esa convicci\u00f3n, el gobierno de \u201cPrimero la Gente\u201d se reuni\u00f3 con representantes de la ANDI y Fundaci\u00f3n Mamonal para sentar las bases de una gran alianza, y qued\u00f3 claro que existe entusiasmo y voluntad para lograrlo.\n\nEn la sede de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n, el secretario Germ\u00e1n Sierra Anaya recibi\u00f3 a Vivian Eljaiek, gerente de ANDI Bol\u00edvar, y Alejandra Espinosa, directora de Fundaci\u00f3n Mamonal, siguiendo instrucciones del alcalde Manuel Vicente Duque para coordinar esfuerzos con diferentes sectores ciudadanos a favor de la educaci\u00f3n.\n\n\u201cAndi \u2013 Fundaci\u00f3n Mamonal vienen haciendo un trabajo muy proactivo en el tema educativo\u201d, coment\u00f3 Sierra Anaya.\n\nEn la agenda trazada se definieron esfuerzos conjuntos en formaci\u00f3n de rectores y coordinadores, apoyo a foros educativos, apoyo con talento humano especializado para mejorar calidad educativa. \u201cEst\u00e1n interesados en el gran proyecto de convertir a Cartagena en una sola escuela\u201d, puntualiz\u00f3 el secretario de Educaci\u00f3n Distrital.", "date_added": null, "translation": "The consolidation of a long-term joint alliance will be decisive in raising the quality of education in Cartagena, thanks to the union of efforts between the public and private sectors.\n\nWith that conviction, the government of \"First People\" met with representatives of the ANDI and Mamonal Foundation to lay the foundations of a great alliance, and it was clear that there is enthusiasm and willingness to achieve it.\n\nAt the headquarters of the Ministry of Education, Secretary Germ\u00e1n Sierra Anaya received Vivian Eljaiek, manager of ANDI Bol\u00edvar, and Alejandra Espinosa, director of the Mamonal Foundation, following instructions from Mayor Manuel Vicente Duque to coordinate efforts with different citizen sectors in favor of The education.\n\n\"Andi - Mamonal Foundation have been doing a very proactive work on the educational issue,\" said Sierra Anaya.\n\nOn the agenda set, joint efforts were defined in the training of rectors and coordinators, support for educational forums, support with specialized human talent to improve educational quality. \"They are interested in the great project of turning Cartagena into one school,\" said the Secretary of District Education.", "_id": "5c78fe20230d8759e6172d0d", "pub_date": "2016-01-24 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation/Material Cooperation"}, {"title": "Imputaci\u00f3n a Victor Maldonado se har\u00e1 v\u00eda Skype", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/04/29/judicial/1430258400_739059.html", "content": "El principal inversionista del Fondo Premium, V\u00edctor Maldonado, involucrado en el descalabro de InterBolsa permanece detenido en Espa\u00f1a y desde all\u00e1 a trav\u00e9s de videoconferencia por Skype escuchar\u00e1 la imputaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda por el descalabro financiero\n\nSeg\u00fan el ente acusador, Maldonado estaba enterado de las maniobras para estafar a los inversionistas desde el 2009, de hecho los dineros que entraban a Interbolsa supuestamente iban a parar a sus cuentas bancarias a trav\u00e9s de las cuestas en las Islas Caim\u00e1n Por eso es requerido por las autoridades colombianas para que responda por varios delitos, entre ellos concierto para delinquir, estafa agravada y manipulaci\u00f3n fraudulenta de especies\n\nMaldonado sali\u00f3 del pa\u00eds hace varios d\u00edas y a trav\u00e9s de su abogado anunci\u00f3 presentarse a todas las diligencias del caso v\u00eda Skype.", "date_added": null, "translation": "The main investor of the Premium Fund, V\u00edctor Maldonado, involved in InterBolsa's collapse remains detained in Spain and from there through Skype videoconference he will hear the prosecution's charge for the financial collapse\n\nAccording to the prosecutor, Maldonado was aware of the maneuvers to defraud investors since 2009, in fact the money that entered Interbolsa was supposed to go to their bank accounts through the slopes in the Cayman Islands. That is why it is required by Colombian authorities to respond for several crimes, including concert to commit crimes, aggravated fraud and fraudulent manipulation of species\n\nMaldonado left the country several days ago and through his lawyer announced to appear to all the proceedings of the case via Skype.", "_id": "5c79b341230d8759e618f77a", "pub_date": "2015-04-29 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "ExxonMobil y Total se unen en la b\u00fasqueda de hidrocarburos en Uruguay", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/11/10/economia/1447127543_677026.html", "content": "La petrolera estadounidense ExxonMobil adquiri\u00f3 hoy una participaci\u00f3n del 35 % en el proyecto en el que la francesa Total prev\u00e9 en 2016 iniciar los trabajos de perforaci\u00f3n de un pozo en la plataforma mar\u00edtima continental de Uruguay, que ser\u00e1 el m\u00e1s profundo del mundo, informaron fuentes oficiales.\n\nTotal E&P Uruguay BV recibi\u00f3 en 2012 la adjudicaci\u00f3n del bloque m\u00e1s solicitado en la licitaci\u00f3n que estableci\u00f3 el Gobierno como Ronda Uruguay II, que se lanz\u00f3 en septiembre de 2011 luego de que diversas investigaciones revelaran nuevos indicios de la presencia de hidrocarburos en suelo uruguayo.\n\nEn un comunicado, la empresa estatal uruguaya de hidrocarburos, Ancap, explic\u00f3 hoy que desde esa adjudicaci\u00f3n se han realizado distintas actividades de exploraci\u00f3n, en particular una campa\u00f1a de adquisici\u00f3n s\u00edsmica 3D de 7.188 kil\u00f3metros cuadrados, que permiti\u00f3 avanzar en la idea de perforar un pozo exploratorio.\n\nEs as\u00ed que Total realiz\u00f3 un proceso de b\u00fasqueda de socio, por el que fue seleccionada ExxonMobil Exploration and Production Uruguay BV, que adquiri\u00f3 hoy, mediante la cesi\u00f3n parcial del contrato, una participaci\u00f3n del 35 % en el \u00e1rea 14 costa afuera de la que result\u00f3 adjudicataria Total, que continuar\u00e1 como operador del proyecto.\n\nEsta instancia, afirma Ancap, se encuentra alineada con su pol\u00edtica de promover los Farm-ins, procedimiento \"ampliamente\" aplicado a nivel mundial como instrumento para la diversificaci\u00f3n de riesgos en cuencas de frontera exploratoria, permitiendo de esta forma la incorporaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, capital y experiencia.\n\nLa petrolera estadounidense, que ya particip\u00f3 en la Ronda Uruguay II mediante la presentaci\u00f3n de ofertas, se asocia ahora a la empresa francesa en el proyecto de perforaci\u00f3n.\n\nLa plataforma mar\u00edtima en que se ubicar\u00e1 el pozo se encuentra a 400 kil\u00f3metros de Montevideo y tendr\u00e1 un costo econ\u00f3mico cercano a los 200 millones de d\u00f3lares.\n\nSeg\u00fan Ancap, este pozo representa \"un hito\" en la actividad exploratoria de Uruguay, al considerar que las perforaciones existentes en el offshore (costa afuera) datan de hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os y que constituye un r\u00e9cord a nivel mundial en lo que respecta a profundidad de columna de agua, la cual ser\u00e1 de unos 3.400 metros.\n\nFuentes de Ancap explicaron a Efe el pasado julio, cuando se concret\u00f3 el proyecto con Total, que las experiencias m\u00e1s recientes en otros pa\u00edses hablan de un tope de profundidad de 3.150 metros de columna de agua, en una perforaci\u00f3n registrada en la India, mientras que el proyecto que se va a ejecutar en Uruguay perforar\u00e1 3.400 metros de agua y 3.000 metros m\u00e1s de suelo terrestre.", "date_added": null, "translation": "The US oil company ExxonMobil acquired a 35% stake in the project in which the French company Total plans to start drilling in 2016 on a well in the continental maritime platform of Uruguay, which will be the deepest in the world, official sources reported .\n\nTotal E&P Uruguay BV received in 2012 the most requested block in the tender that the Government established as Uruguay Round II, which was launched in September 2011 after several investigations revealed new indications of the presence of hydrocarbons on Uruguayan soil.\n\nIn a statement, the Uruguayan state hydrocarbons company, Ancap, explained today that since that award, different exploration activities have been carried out, in particular a 3D seismic acquisition campaign of 7,188 square kilometers, which allowed advancing the idea of \u200b\u200bdrilling a well exploratory.\n\nThus, Total carried out a partner search process, for which ExxonMobil Exploration and Production Uruguay BV was selected, which today acquired, through the partial transfer of the contract, a 35% stake in the area 14 offshore from which it resulted Total winner, which will continue as project operator.\n\nThis instance, says Ancap, is aligned with its policy of promoting Farm-ins, a \"widely\" procedure applied worldwide as an instrument for the diversification of risks in exploratory border basins, thus allowing the incorporation of new technologies, Capital and experience.\n\nThe US oil company, which already participated in the Uruguay II Round by submitting offers, is now associated with the French company in the drilling project.\n\nThe maritime platform where the well will be located is 400 kilometers from Montevideo and will have an economic cost close to 200 million dollars.\n\nAccording to Ancap, this well represents \"a milestone\" in the exploratory activity of Uruguay, considering that the offshore drilling (offshore) dates back more than 40 years and constitutes a world record in terms of water column depth, which will be about 3,400 meters.\n\nAncap sources explained to Efe last July, when the project was finalized with Total, that the most recent experiences in other countries speak of a depth cap of 3,150 meters of water column, in a drilling registered in India, while The project to be executed in Uruguay will drill 3,400 meters of water and 3,000 meters more of land.", "_id": "5c7cf0a3230d8759e621474f", "pub_date": "2015-11-10 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "Presidente de Consejo de Negocios dice que sismos sacar\u00e1n lo mejor de M\u00e9xico", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/09/27/internacional/1506540899_684866.html", "content": "El presidente del Consejo Mexicano de Negocios, Alejandro Ram\u00edrez Maga\u00f1a, asegur\u00f3 hoy que los terremotos que ocasionaron m\u00e1s de 400 muertos este mes en M\u00e9xico son una oportunidad para crecer y hacer un mejor pa\u00eds.\n\n\"Aprovechemos esta crisis para sacar lo mejor de nosotros, para salir unidos como sociedad y fortalecidos como pa\u00eds\", dijo Ram\u00edrez en un encuentro en la residencia oficial de Los Pinos para resumir los da\u00f1os ocasionados por los sismos del 7, 19 y 23 de septiembre y analizar las propuestas de reconstrucci\u00f3n.\n\nEn la reuni\u00f3n, encabezada por el presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto y con la participaci\u00f3n del sector privado, Ram\u00edrez destac\u00f3 la importancia de trabajar de manera coordinada, lo cual ser\u00e1 posible con la creaci\u00f3n del Fideicomiso \"Fuerza M\u00e9xico\", que encaminar\u00e1 los recursos aportados por empresarios mexicanos y extranjeros.\n\n\"La reconstrucci\u00f3n reclama una planeaci\u00f3n articulada y cuidadosa y una visi\u00f3n de largo aliento para establecer metas\", dijo el empresario, que confirm\u00f3 el aporte del sector privado para el proyecto de largo plazo.\n\nRam\u00edrez destac\u00f3 la solidaridad de los mexicanos y sus instituciones y se\u00f1al\u00f3 que estos momentos dejan sin aliento y recuerdan que el pa\u00eds sigue de pie.\n\nSobre el fideicomiso de ayuda, el presidente del Consejo Coordinador Empresarial, Juan Pablo Casta\u00f1\u00f3n, dijo que ha sido constituido con la idea de que la recuperaci\u00f3n del pa\u00eds se emprenda de manera \u00e1gil pero con calidad.\n\n\"Queremos ser un ejemplo de coordinaci\u00f3n de lo que podemos hacer juntos sociedad y gobierno\", expres\u00f3 Casta\u00f1\u00f3n en el encuentro, en el que Pe\u00f1a Nieto estuvo acompa\u00f1ado por varios de los principales miembros de su ejecutivo.\n\nEl pasado 7 de septiembre, M\u00e9xico fue sacudido por un temblor de magnitud 8,2 en la escala abierta de Richter, pero fue el del pasado 19 de septiembre -de magnitud 7,1 y ocurrido en el aniversario 32 del brutal terremoto de 1985- el que caus\u00f3 la mayor devastaci\u00f3n, con m\u00e1s de 300 fallecidos y numerosos da\u00f1os materiales, entre ellos m\u00e1s de 150.000 viviendas da\u00f1adas.\n\n\"Tenemos el reto de la construcci\u00f3n de una nueva vivienda para los que perdieron todo, de nuevas escuelas, de recomponer pueblos, ciudades, hospitales y monumentos hist\u00f3ricos\", insisti\u00f3 el empresario.", "date_added": null, "translation": "The president of the Mexican Business Council, Alejandro Ram\u00edrez Maga\u00f1a, said today that the earthquakes that caused more than 400 deaths this month in Mexico are an opportunity to grow and make a better country.\n\n\"Let's take advantage of this crisis to get the best out of us, to get together as a society and strengthened as a country,\" Ram\u00edrez said in a meeting at the official residence of Los Pinos to summarize the damage caused by the earthquakes of September 7, 19 and 23 and analyze the reconstruction proposals.\n\nAt the meeting, headed by President Enrique Pe\u00f1a Nieto and with the participation of the private sector, Ram\u00edrez highlighted the importance of working in a coordinated manner, which will be possible with the creation of the \"Fuerza M\u00e9xico\" Trust, which will direct the resources provided by entrepreneurs Mexicans and foreigners.\n\n\"The reconstruction demands careful and articulated planning and a long-term vision to set goals,\" said the businessman, who confirmed the contribution of the private sector to the long-term project.\n\nRam\u00edrez highlighted the solidarity of Mexicans and their institutions and said that these moments leave you breathless and remember that the country is still standing.\n\nOn the aid trust, the president of the Business Coordinating Council, Juan Pablo Casta\u00f1\u00f3n, said that it has been constituted with the idea that the country's recovery be undertaken in an agile way but with quality.\n\n\"We want to be an example of coordination of what we can do together with society and government,\" Casta\u00f1\u00f3n said at the meeting, in which Pe\u00f1a Nieto was accompanied by several of the main members of his executive.\n\nOn September 7, Mexico was shaken by a tremor of magnitude 8.2 on the Richter open scale, but it was that of September 19 - magnitude 7.1 and occurred on the 32nd anniversary of the brutal earthquake of 1985- which caused the greatest devastation, with more than 300 deaths and numerous material damages, including more than 150,000 damaged homes.\n\n\"We have the challenge of building a new home for those who lost everything, of new schools, of rebuilding towns, cities, hospitals and historical monuments,\" the businessman insisted.", "_id": "5c766b70230d8759e610bd60", "pub_date": "2017-09-27 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Tsipras defiende sistema de pensiones y carga contra &quot;mentiras&quot; sobre Grecia", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/06/18/economia/1434595800_811999.html", "content": "Berl\u00edn, 18 jun (EFE).- El primer ministro griego, Alexis Tsipras, defiende en un art\u00edculo publicado hoy en el diario germano \"Der Tagesspiegel\" el mantenimiento del sistema nacional de pensiones, al tiempo que acusa de \"mentir\" a quienes afirman que el contribuyente alem\u00e1n asume el grueso de la carga de la deuda griega.\n\n\"No pretendo ignorar los errores y las rigideces de nuestro sistema de pensiones, sino ilustrar que los problemas de este sistema no tienen su origen en su presunta generosidad\", se\u00f1ala.\n\nSeg\u00fan Tsipras, \"los problemas m\u00e1s graves en los fondos de pensiones son resultado de la dr\u00e1stica disminuci\u00f3n de los ingresos en los \u00faltimos a\u00f1os\".\n\nEsta situaci\u00f3n, agrega, es consecuencia de los recortes, por los que las aportaciones a los fondos de pensiones se han visto reducidas en 25.000 millones de euros, as\u00ed como de la ca\u00edda de las cotizaciones a la seguridad social a causa del fuerte aumento del desempleo y las reducciones salariales.\n\n\"El problema no est\u00e1 en el gasto, sino en los ingresos\", reitera antes de subrayar que el sistema de pensiones griego constitu\u00eda una \"forma institucionalizada de solidaridad generacional\" que se ha revertido, ya que en estos momentos en muchas familias la pensi\u00f3n es la \u00fanica fuente de ingresos de una familia.\n\n\"En un pa\u00eds donde el 25 por ciento de la poblaci\u00f3n est\u00e1 desempleada, en el que la mitad de sus j\u00f3venes no tienen trabajo, la insistencia ciega en los recortes no puede traer otra cosa que un recrudecimiento de la ya de por s\u00ed dram\u00e1tica situaci\u00f3n social\", advierte.\n\nEl Gobierno griego est\u00e1 decidido a mantener el sistema de pensiones, para lo que ha presentado propuestas concretas, \"expuestas al detalle\" a las instituciones acreedoras -Banco Central Europeo (BCE), Fondo Monetario Internacional (FMI) y Comisi\u00f3n Europea (CE)-.\n\nA su juicio, para garantizar la sostenibilidad y supervivencia del sistema de pensiones es necesaria \"una perspectiva a largo plazo\" y no puede quedar supeditada a criterios presupuestarios restrictivos.\n\nTsipras se\u00f1ala que su art\u00edculo tiene como objetivo \"rectificar un mito muy extendido\": \"miente todo aquel que afirma que el contribuyente alem\u00e1n costea los salarios, los subsidios y las pensiones de los griegos\".\n\nPretende ilustrar, adem\u00e1s, c\u00f3mo \"la ofensiva de recortes de los \u00faltimos a\u00f1os no han conducido m\u00e1s que a una recesi\u00f3n que agrava los problemas\".\n\nTsipras se muestra indignado con las constantes comparaciones con Alemania \"que inducen a error\" y se\u00f1ala que si el gasto p\u00fablico griego para subsidios y pensiones aument\u00f3 del 11,7 % del PIB en 2007 al 16,2 % en 2013, se debe a una reducci\u00f3n del rendimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds y no a un aumento de las sumas destinadas a estas partidas.\n\nA ello se suma, a\u00f1ade, que la edad de jubilaci\u00f3n se sit\u00faa en Grecia \"en contra de lo que se afirma\" en los 67 a\u00f1os, con una media de 64,4 a\u00f1os en los hombres y de 64,5 en mujeres.\n\nEl primer ministro griego cita a Benjamin Disraeli para decir que existen tres tipos de mentiras, \"las habituales, las catastr\u00f3ficas y las estad\u00edsticas\".\n\n\"No debemos permitir que el uso obsesivo de par\u00e1metros estad\u00edsticos acaben con un compromiso que se est\u00e1 fraguando en los \u00faltimos meses\", concluye el art\u00edculo. EFE", "date_added": null, "translation": "Berlin, June 18 (EFE) .- Greek Prime Minister Alexis Tsipras defends in an article published today in the German newspaper \"Der Tagesspiegel\" the maintenance of the national pension system, while accusing \"lying\" to those who claim that the German taxpayer assumes the bulk of the Greek debt burden.\n\n\"I do not intend to ignore the errors and rigidities of our pension system, but to illustrate that the problems of this system do not originate in their alleged generosity,\" he says.\n\nAccording to Tsipras, \"the most serious problems in pension funds are a result of the drastic decrease in income in recent years.\"\n\nThis situation, he adds, is a consequence of the cuts, whereby contributions to pension funds have been reduced by 25,000 million euros, as well as the fall in social security contributions due to the sharp rise in unemployment and salary reductions.\n\n\"The problem is not in spending, but in income,\" he reiterates before stressing that the Greek pension system constituted an \"institutionalized form of generational solidarity\" that has been reversed, since at this time in many families the pension is The only source of income for a family.\n\n\"In a country where 25 percent of the population is unemployed, in which half of their young people do not have work, blind insistence on cuts cannot bring anything other than a resurgence of the already dramatic social situation \"he warns.\n\nThe Greek Government is determined to maintain the pension system, for which it has presented concrete proposals, \"exposed to detail\" to the creditor institutions - European Central Bank (ECB), International Monetary Fund (IMF) and European Commission (EC) - .\n\nIn his view, to ensure the sustainability and survival of the pension system \"a long-term perspective\" is necessary and cannot be subject to restrictive budgetary criteria.\n\nTsipras points out that his article aims to \"rectify a widespread myth\": \"lies anyone who claims that the German taxpayer costs the salaries, subsidies and pensions of the Greeks.\"\n\nIt also aims to illustrate how \"the offensive of cuts in recent years has only led to a recession that aggravates the problems.\"\n\nTsipras is outraged by the constant comparisons with Germany \"that mislead\" and points out that if Greek public spending for subsidies and pensions increased from 11.7% of GDP in 2007 to 16.2% in 2013, it is due to a reduction of the economic performance of the country and not an increase in the amounts allocated to these items.\n\nTo this is added, he adds, that the retirement age is in Greece \"contrary to what is claimed\" in the 67 years, with an average of 64.4 years in men and 64.5 in women.\n\nThe Greek prime minister quotes Benjamin Disraeli to say that there are three types of lies, \"the usual, catastrophic and statistics.\"\n\n\"We must not allow the obsessive use of statistical parameters to end a compromise that is being forged in recent months,\" concludes the article. EFE", "_id": "5c7d7b37230d8759e6229f93", "pub_date": "2015-06-18 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Espa\u00f1oles Eguibar y Regino ganaron la prueba por equipos en Montafon", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/12/17/deportes/1513509829_591690.html", "content": "Los espa\u00f1oles Lucas Eguibar y Regino Hern\u00e1ndez ganaron este domingo la prueba por equipos de la Copa del Mundo de boardercross de snowboard (tabla de nieve) disputada en la estaci\u00f3n austriaca de Silvretta-Montafon.\n\nRegino y Eguibar, subcampeones del mundo en los pasados Mundiales de Sierra Nevada (Granada), repitieron en la estaci\u00f3n de Vorarlberg el triunfo de la temporada pasada en Montafon.\n\nLos austriacos Alessandro H\u00e4mmerle y Markus Schairer -segundo y tercero, respectivamente, en la prueba individual del s\u00e1bado, que gan\u00f3 el australiano Jarryd Hughes- fueron segundos en la modalidad por equipos. Los franceses Pierre Vaultier y Merlin Surget completaron el podio.", "date_added": null, "translation": "Spaniards Lucas Eguibar and Regino Hern\u00e1ndez won this Sunday the team test of the snowboard boardercross World Cup (snowboard) played at the Austrian Silvretta-Montafon station.\n\nRegino and Eguibar, runners-up of the world in the last World Cups of Sierra Nevada (Granada), repeated the victory of last season in Montafon at the Vorarlberg station.\n\nThe Austrians Alessandro H\u00e4mmerle and Markus Schairer - second and third, respectively, in the individual test on Saturday, which won the Australian Jarryd Hughes - were second in the team mode. The French Pierre Vaultier and Merlin Surget completed the podium.", "_id": "5c70193a230d8759e60044aa", "pub_date": "2017-12-17 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "La ONU prepara nueva resoluci\u00f3n contra Corea del Norte por ensayo nuclear", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/01/06/internacional/1452104136_344869.html", "content": "El Consejo de Seguridad de la ONU conden\u00f3 el ensayo nuclear realizado hoy por Corea del Norte y anunci\u00f3 que trabajar\u00e1 \"inmediatamente\" para adoptar una nueva resoluci\u00f3n en ese sentido.\n\nEl anuncio fue hecho por el embajador de Uruguay ante la ONU, Elbio Rosselli, cuyo pa\u00eds preside el consejo este mes, en una declaraci\u00f3n que ley\u00f3 a los periodistas al final de una reuni\u00f3n de emergencia realizada hoy por ese \u00f3rgano de Naciones Unidas.\n\nLa declaraci\u00f3n apunta que el ensayo nuclear norcoreano es una \"clara violaci\u00f3n\" a las resoluciones de la ONU y recuerda que en otras ocasiones hab\u00edan amenazado con adoptar nuevas medidas en caso de que Pyongyang continuara con esas pruebas nucleares.\n\nA partir del ensayo de hoy, Rosselli dijo que los miembros del consejo trabajar\u00e1n \"inmediatamente\" para adoptar una nueva resoluci\u00f3n en ese sentido, sin precisar detalles sobre su habr\u00e1 una ampliaci\u00f3n de las sanciones ya existentes.", "date_added": null, "translation": "The UN Security Council condemned the nuclear test conducted today by North Korea and announced that it will work \"immediately\" to adopt a new resolution in that regard.\n\nThe announcement was made by the Uruguayan ambassador to the UN, Elbio Rosselli, whose country chairs the council this month, in a statement he read to journalists at the end of an emergency meeting held today by that United Nations body.\n\nThe statement points out that the North Korean nuclear test is a \"clear violation\" of UN resolutions and recalls that on other occasions they had threatened to take new measures in case Pyongyang continued with those nuclear tests.\n\nAs of today's essay, Rosselli said that council members will work \"immediately\" to adopt a new resolution in that regard, without specifying details about whether there will be an extension of existing sanctions.", "_id": "5c7d5bed230d8759e622513e", "pub_date": "2016-01-06 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict/Material Conflict"}, {"title": "Alicia Arango es la nueva directora del Centro Democr\u00e1tico", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/03/13/nacional/1394738580_127366.html", "content": "Caracol Radio conoci\u00f3 en exclusiva que el Centro Democr\u00e1tico decidi\u00f3 que la nueva directora de la colectividad ser\u00e1 Alicia Arango, exembajadora y exsecretaria de \u00c1lvaro Uribe\n\nEl uribismo tom\u00f3 esta decisi\u00f3n para que Arango sea la persona que tenga alineada y cohesionada la bancada de parlamentarios del Centro Democr\u00e1tico en el Congreso de la Rep\u00fablica, coordinar la presentaci\u00f3n de proyectos de ley y ser la vocera oficial del uribismo\n\nEl nombramiento de Alicia Arango surgi\u00f3 en medio de una reuni\u00f3n que sostuvieron en la sede de campa\u00f1a de \u00d3scar Iv\u00e1n Zuluaga, el candidato presidencial, el expresidente \u00c1lvaro Uribe, Carlos Holmes Trujillo, Mar\u00eda del Rosario Guerra y Nicol\u00e1s Echavarr\u00eda, Gerente de Campa\u00f1a del partido.", "date_added": null, "translation": "Caracol Radio knew exclusively that the Democratic Center decided that the new director of the community will be Alicia Arango, former ambassador and former secretary of \u00c1lvaro Uribe\n\nUribismo made this decision so that Arango is the person who has aligned and cohesive the bench of parliamentarians of the Democratic Center in the Congress of the Republic, coordinate the presentation of bills and be the official spokesperson for Uribism\n\nThe appointment of Alicia Arango arose in the middle of a meeting held at the campaign headquarters of \u00d3scar Iv\u00e1n Zuluaga, the presidential candidate, former president \u00c1lvaro Uribe, Carlos Holmes Trujillo, Mar\u00eda del Rosario Guerra and Nicol\u00e1s Echavarr\u00eda, Campaign Manager of the party.", "_id": "5c7a80d9230d8759e61b06c6", "pub_date": "2014-03-13 00:00:00", "sub_type": "Not Clear"}, {"title": "Albert Ramos: \"Voy a intentar levantar el t\u00edtulo\"", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/04/22/deportes/1492877676_957070.html", "content": "El tenista espa\u00f1ol Albert Ramos, que este domingo jugar\u00e1 la final del torneo de Montecarlo frente a su compatriota Rafael Nadal, dijo hoy tras eliminar a Lucas Pouille en semifinales que har\u00e1 todo lo posible por levantar el t\u00edtulo.\n\n\"Ma\u00f1ana hay que intentar dar el m\u00e1ximo otra vez, jugar un buen partido y, por qu\u00e9 no, levantar el t\u00edtulo\", explic\u00f3 el catal\u00e1n en unas declaraciones facilitadas por su equipo de prensa.\n\nDestac\u00f3 que ha vuelto a jugar un \"muy buen partido, otra vez a tres sets\", ya que necesit\u00f3 el set definitivo en la semifinal frente al franc\u00e9s Lucas Pouille como ocurri\u00f3 anteriormente ante el brit\u00e1nico Andy Murray y el croata Marin Cilic.\n\n\"Me he encontrado muy bien f\u00edsicamente, con mucha intensidad. No me he venido abajo despu\u00e9s de perder el segundo set y estoy muy contento con la victoria, porque supone estar en la primera final de Masters 1000\", destac\u00f3 Ramos.", "date_added": null, "translation": "Spanish tennis player Albert Ramos, who this Sunday will play the final of the Monte Carlo tournament against his compatriot Rafael Nadal, said today after eliminating Lucas Pouille in the semifinals who will do everything possible to lift the title.\n\n\"Tomorrow you have to try to do your best again, play a good game and, why not, lift the title,\" explained the Catalan in statements provided by his press team.\n\nHe stressed that he has returned to play a \"very good game, again three sets\", as he needed the final set in the semifinal against Frenchman Lucas Pouille as happened before the British Andy Murray and the Croatian Marin Cilic.\n\n\"I have found myself very well physically, with a lot of intensity. I have not collapsed after losing the second set and I am very happy with the victory, because it means being in the first final of Masters 1000,\" said Ramos.", "_id": "5c7da6bf230d8759e6230c0e", "pub_date": "2017-04-22 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Autoridades colombianas en m\u00e1xima alerta por ola invernal y su impacto en las v\u00edas", "url": "http://caracol.com.co/radio/2010/08/01/nacional/1280643600_334885.html", "content": "En estado de m\u00e1xima alerta se encuentra la Polic\u00eda de Carreteras ante el incremento de la ola invernal y su impacto en las v\u00edas del pa\u00eds\n\nAs\u00ed lo advirti\u00f3 el comandante de la Polic\u00eda de Carreteras, general Rodolfo Palomino quien dijo que las lluvias comenzaron a provocar deslizamientos en carreteras de gran importancia en la movilidad de Colombia\n\nManifest\u00f3 que la autopista al Llano permanece en un contin\u00faa monitoreo para evitar que se vuelvan a presentar dificultades entre la Capital del Pa\u00eds y Villavicencio\n\nEn La L\u00ednea hay dificultades por deslizamientos de tierra y se presenta paso restringido y afectando las exportaciones de mercanc\u00edas\n\nTambi\u00e9n, el General Palomino reconoci\u00f3 hay dificultades en la v\u00eda Bogot\u00e1 \u2013 Tunja por un alud en el kil\u00f3metro 12.5\n\nPor ello, el Comandante de la Polic\u00eda de Carreteras explic\u00f3 que las autoridades est\u00e1n preparadas para atender cualquier dificultad que se presenten en las carreteras colombianas", "date_added": null, "translation": "In a state of maximum alert is the Highway Police before the increase of the winter wave and its impact on the country's roads\n\nThis was warned by the commander of the Highway Police, General Rodolfo Palomino who said that the rains began to cause landslides on roads of great importance in Colombia's mobility\n\nHe said that the Llano highway remains under continuous monitoring to prevent difficulties from occurring again between the Capital of the Country and Villavicencio\n\nIn La L\u00ednea there are difficulties due to landslides and there is a restricted step affecting merchandise exports\n\nAlso, General Palomino acknowledged that there are difficulties on the Bogot\u00e1 - Tunja highway due to an avalanche at kilometer 12.5\n\nTherefore, the Commander of the Highway Police explained that the authorities are prepared to address any difficulties that arise on Colombian roads", "_id": "5c70a32b230d8759e601af26", "pub_date": "2010-08-01 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "La OTAN asegura que las im\u00e1genes de tropas rusas son de marzo y de abril", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/04/11/internacional/1397185380_172969.html", "content": "Bruselas, 11 abr (EFE).- La OTAN asegur\u00f3 hoy que las im\u00e1genes de sat\u00e9lite que ha publicado sobre la presencia de bases de tropas rusas cerca de la frontera ucraniana datan de finales de marzo y de principios de abril, despu\u00e9s de que Rusia afirmara que son de agosto de 2013 y corresponden a diferentes ejercicios militares.\n\nEl cuartel general militar aliado de la OTAN (SHAPE), a las afueras de Mons (sur de B\u00e9lgica), defendi\u00f3 hoy la autenticidad y veracidad de las im\u00e1genes que difundi\u00f3 y mostr\u00f3 el jueves a un grupo reducido de periodistas, entre ellos Efe.\n\nApoy\u00e1ndose en esas im\u00e1genes, la OTAN afirm\u00f3 que hay cerca de la frontera con Ucrania entre 35.000 y 40.000 soldados rusos con tanques y aviones de combate \"listos\" para actuar, y que podr\u00edan avanzar por el este del pa\u00eds vecino en horas.\n\n\"Las im\u00e1genes publicadas por SHAPE fueron recogidas por el sat\u00e9lite 'Constellation' de DigitalGlobe entre finales de marzo y principios de abril\", indic\u00f3 hoy la OTAN, que agreg\u00f3 que las fotograf\u00edas no est\u00e1n clasificadas y est\u00e1n comercialmente disponibles en el archivo p\u00fablico del proveedor de observaciones de alta resoluci\u00f3n de la Tierra y soluciones geoespaciales avanzadas.\n\n\"SHAPE no alter\u00f3 ni edit\u00f3 las im\u00e1genes de ning\u00fan modo antes de su publicaci\u00f3n\", insisti\u00f3.\n\nSeg\u00fan un representante del Estado Mayor General de Rusia, en las im\u00e1genes se muestran divisiones de tropas rusas de la regi\u00f3n militar del Sur, que el verano pasado llevaban a cabo diferentes ejercicios militares, incluido cerca de la frontera con Ucrania.\n\nPara desmontar el argumento ruso, SHAPE public\u00f3 hoy im\u00e1genes adicionales a las ya difundidas a fin de \"mostrar claramente que las aseveraciones de funcionarios rusos son categ\u00f3ricamente falsas\".\n\nEstas fotograf\u00edas, tambi\u00e9n recogidas por el sat\u00e9lite de DigitalGlobe e igualmente disponibles, muestran \"las mismas \u00e1reas de inter\u00e9s antes de cualquier aumento militar\" de soldados rusos en las zonas cercanas a la frontera ucraniana, afirma la OTAN.\n\nLas im\u00e1genes, algunas con fecha de 2013 y otras de principios de 2014, \"demuestran que estas \u00e1reas no estaban ocupadas antes de marzo\" y que \"no hay ning\u00fan indicio de actividad militar en estas \u00e1reas en 2013 o principios de este a\u00f1o\", indica la Alianza.\n\nSi se comparan con las m\u00e1s recientes, \"queda claro que el aumento militar de tropas ocurri\u00f3 a principios de marzo\", enfatiz\u00f3 SHAPE en su comunicado, en el que se reafirm\u00f3 en su an\u00e1lisis de que hay entre 35.000 y 40.000 soldados rusos en las cercan\u00edas de la frontera con Ucrania y que est\u00e1n equipados con veh\u00edculos de infanter\u00eda, tanques, aviones de combate, log\u00edstica y artiller\u00eda.\n\n\"Estas fuerzas est\u00e1n desestabilizando la regi\u00f3n, que es por lo que el Consejo del Atl\u00e1ntico Norte -el principal \u00f3rgano de toma de decisiones de la OTAN- ha instado en repetidas ocasiones a Rusia a una desescalada de la situaci\u00f3n retirando las tropas de la frontera con Ucrania\", sostuvo el cuartel general militar aliado en Mons. EFE", "date_added": null, "translation": "Brussels, Apr 11 (EFE) .- NATO said today that the satellite images it has published on the presence of Russian troops' bases near the Ukrainian border date from the end of March and the beginning of April, after Russia claimed which are from August 2013 and correspond to different military exercises.\n\nNATO's allied military headquarters (SHAPE), just outside Mons (southern Belgium), today defended the authenticity and veracity of the images it disseminated and showed a small group of journalists on Thursday, including Efe.\n\nRelying on these images, NATO said that there are between 35,000 and 40,000 Russian soldiers near the border with Ukraine with tanks and fighter jets \"ready\" to act, and that they could move through the east of the neighboring country in hours.\n\n\"The images published by SHAPE were collected by DigitalGlobe's 'Constellation' satellite between the end of March and the beginning of April,\" NATO said today, adding that the photographs are not classified and are commercially available in the public file of the provider of High resolution observations of the Earth and advanced geospatial solutions.\n\n\"SHAPE did not alter or edit the images in any way before publication,\" he insisted.\n\nAccording to a representative of the General Staff of Russia, the images show divisions of Russian troops from the southern military region, which last summer carried out different military exercises, including near the border with Ukraine.\n\nTo dismantle the Russian argument, SHAPE published today additional images to those already disseminated in order to \"clearly show that the assertions of Russian officials are categorically false.\"\n\nThese photographs, also collected by the DigitalGlobe satellite and also available, show \"the same areas of interest before any military increase\" of Russian soldiers in areas near the Ukrainian border, says NATO.\n\nThe images, some dated 2013 and others from the beginning of 2014, \"show that these areas were not occupied before March\" and that \"there is no evidence of military activity in these areas in 2013 or earlier this year,\" he says. The alliance.\n\nIf compared to the most recent, \"it is clear that the military increase in troops occurred at the beginning of March,\" SHAPE emphasized in his statement, which reaffirmed in his analysis that there are between 35,000 and 40,000 Russian soldiers nearby. from the border with Ukraine and they are equipped with infantry vehicles, tanks, fighter planes, logistics and artillery.\n\n\"These forces are destabilizing the region, which is why the North Atlantic Council - the main decision-making body of NATO - has repeatedly urged Russia to a de-escalation of the situation by withdrawing troops from the border with Ukraine, \"said the Allied military headquarters in Mgr. EFE", "_id": "5c7ff914230d8759e628cd8a", "pub_date": "2014-04-11 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict/Material Conflict"}, {"title": "Trump firma dos ordenes ejecutivas para frenar \"violaciones\" comerciales", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/03/31/internacional/1490991151_650974.html", "content": "El presidente estadounidense, Donald Trump, firm\u00f3 hoy dos ordenes ejecutivas que tienen como objetivo frenar las \"violaciones\" en las pr\u00e1cticas comerciales de otros pa\u00edses.\n\n\"(Estas ordenes) mandan un mensaje alto y claro y ponen las bases para la gran revitalizaci\u00f3n de la industria manufacturera estadounidense\", asegur\u00f3 Trump, en una comparecencia en la Casa Blanca.\n\nLa primera orden ejecutiva da 90 d\u00edas a las agencies federales para analizar, pa\u00eds por pa\u00eds y producto por producto, donde puede haber pr\u00e1cticas comerciales que perjudican a Estados Unidos, mientras la otra busca identificar a aquellas empresas que \"enga\u00f1an\" con pr\u00e1ctica de precios injustas.\n\nComentarios", "date_added": null, "translation": "The American president, Donald Trump, signed today two executive orders that aim to curb \"violations\" in the commercial practices of other countries.\n\n\"(These orders) send a loud and clear message and lay the groundwork for the great revitalization of the American manufacturing industry,\" Trump said, in an appearance at the White House.\n\nThe first executive order gives the federal agencies 90 days to analyze, country by country and product by product, where there may be business practices that harm the United States, while the other seeks to identify those companies that \"cheat\" with unfair pricing practice .\n\nComments", "_id": "5c74ad04230d8759e60c4720", "pub_date": "2017-03-31 00:00:00", "sub_type": "Not Clear"}, {"title": "M\u00e1s de 115.000 muertos en Siria desde que empez\u00f3 el conflicto, seg\u00fan ONG", "url": "http://caracol.com.co/radio/2013/10/01/internacional/1380609120_985917.html", "content": "Al menos 115.206 personas han muerto desde el comienzo del conflicto en Siria, en marzo de 2011, de los que una tercera parte son civiles, inform\u00f3 el Observatorio Sirio de Derechos Humanos. Entre los 41.533 civiles fallecidos desde el 18 de marzo de 2011, cuando se registr\u00f3 la primera v\u00edctima en la provincia sure\u00f1a de Deraa, hay 6.087 menores y 4.709 mujeres. La organizaci\u00f3n no gubernamental (ONG), con sede en Londres y que cuenta con una amplia red de activistas sobre el terreno, ha contado en el bando de los opositores al r\u00e9gimen 21.531 rebeldes muertos, tanto sirios como extranjeros, as\u00ed como 2.176 soldados desertores. En las filas castrenses, 28.804 miembros de las fuerzas de seguridad sirias han perdido la vida en el conflicto, seg\u00fan la ONG. A ellos se suman 18.228 milicianos y confidentes partidarios del presidente Bachar al Asad y 174 combatientes del grupo chi\u00ed liban\u00e9s Hizbul\u00e1, aliado del Gobierno de Damasco. El Observatorio agreg\u00f3 que hay 2.760 muertos de identidad desconocida. El grupo no descarta que el n\u00famero de v\u00edctimas pueda ser superior porque no incluye a los m\u00e1s de 10.000 detenidos en paradero desconocido por los efectivos del r\u00e9gimen y los 3.000 miembros de las fuerzas pro Al Asad retenidos por los rebeldes. Seg\u00fan los \u00faltimos datos de la ONU, difundidos a finales de julio, m\u00e1s de 100.000 personas han muerto en Siria desde el comienzo del conflicto, mientras que m\u00e1s de dos millones se han refugiado en otros pa\u00edses.", "date_added": null, "translation": "At least 115,206 people have died since the beginning of the conflict in Syria in March 2011, of which a third are civilians, the Syrian Observatory for Human Rights reported. Among the 41,533 civilians who died since March 18, 2011, when the first victim was registered in the southern province of Deraa, there are 6,087 minors and 4,709 women. The non-governmental organization (NGO), based in London and which has a wide network of activists on the ground, has counted 21,531 dead rebels, both Syrians and foreigners, as well as 2,176 deserting soldiers. In the military ranks, 28,804 members of the Syrian security forces have lost their lives in the conflict, according to the NGO. They are joined by 18,228 militiamen and confident supporters of President Bachar al Asad and 174 fighters of the Lebanese Shiite group Hezbollah, an ally of the Damascus Government. The Observatory added that there are 2,760 dead of unknown identity. The group does not rule out that the number of victims may be higher because it does not include the more than 10,000 detainees whose whereabouts are unknown to the regime's troops and the 3,000 members of the pro-Assad forces held by the rebels. According to the latest UN data, released in late July, more than 100,000 people have died in Syria since the beginning of the conflict, while more than two million have taken refuge in other countries.", "_id": "5c7fc507230d8759e6284a33", "pub_date": "2013-10-01 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "COLOMBIA, IMPORTA, RARO, TIPO, SANGRE, NI\u00d1A, MEDELL\u00cdN: Colombia importa un raro tipo de sangre para salvar a ni\u00f1a en Medell\u00edn", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2017/07/13/medellin/1499965779_706988.html", "content": "En una experiencia sin precedentes, los ministerios de Salud de Colombia y Brasil y el INS logran transportar sangre del fenotipo Bombay de Fortaleza, Brasil, hacia el Hospital San Vicente Fundaci\u00f3n de Medell\u00edn, y lograron salvar la vida de una ni\u00f1a de 15 meses de nacida que padec\u00eda una hemorragia interna.\n\nSe trata de la primera importaci\u00f3n de sangre a Colombia, que a su vez fue la primera exportaci\u00f3n de este material biol\u00f3gico desde Brasil, explicaron las autoridades del Ministerio de Salud de Colombia.\n\n\u201cEn condiciones normales, una transfusi\u00f3n sangu\u00ednea jam\u00e1s habr\u00eda requerido una log\u00edstica tan compleja. Pero este fue un caso particular, pues no se tiene identificado a ning\u00fan otro colombiano que tenga el tipo de sangre de la menor, conocido como \u201cfenotipo Bombay\u201d, precisaron los expertos.-\n\n\u201cEl cuerpo de la ni\u00f1a no reconoce ning\u00fan tipo de sangre conocido. Una transfusi\u00f3n con el tipo equivocado habr\u00eda provocado da\u00f1o renal e incluso la muerte\u201d, explica Mar\u00eda Isabel Berm\u00fadez, coordinadora de la Red Nacional de Bancos de Sangre, del Instituto Nacional de Salud (INS).\n\nEl director del Banco de Sangre del Hospital San Vicente Fundaci\u00f3n, m\u00e9dico Carlos Vallejo, relat\u00f3 que los hemat\u00f3logos confirmaron que el tipo de sangre de la ni\u00f1a no es compatible con los de sus familiares en primer grado de consanguinidad ni entre sus otros parientes y de inmediato hicieron una investigaci\u00f3n m\u00e1s avanzadas.-\n\nCon los resultados de esta urgente investigaci\u00f3n pudieron detectar que se trataba de sangre \u201cfenotipo Bombay\u201d y activaron la b\u00fasqueda de donantes en Medell\u00edn y en Colombia a trav\u00e9s de la red nacional de bancos de sangre, con lo cual encontraron que en el pa\u00eds no pudieron hallarla y lo lograron en un donante de Fortaleza, Brasil.-\n\n\u201cEl fenotipo Bombay es un tipo de sangre es tan escaso, y en este sentido se estima que para el caso del tipo O positivo es 1 de cada 2 personas, en el fenotipo Bombay es 1 por cada Mill\u00f3n de habitantes para el caso de Europa\u201d, explic\u00f3 el m\u00e9dico especialista en hematolog\u00eda Carlos Vallejo, director del banco de Sangre del Hospital Universitario.\n\nA\u00f1adi\u00f3 que luego de recibido el material biol\u00f3gico y de hacer el procedimiento de transfusi\u00f3n a la ni\u00f1a de q5 meses, ella sigue hospitalizada pero se encuentra en buenas condiciones y fuera de peligro.-\n\n\u201cAl encontrarse una ni\u00f1a ac\u00e1 en el hospital que requer\u00eda una transfusi\u00f3n de sangre, el banco de sangre hace todas las pruebas pre-transfusionales para encontrar la sangre compatible y se encuentra de que no se detecta una sangre que le permita tener la sangre adecuada, se hacen todos los estudios del caso, todas las t\u00e9cnicas especiales para identificar el grupo sangu\u00edneo y se encuentra que lo que tiene esta ni\u00f1a es el fenotipo Bombay\u201d, a\u00f1adi\u00f3 el doctor Vallejo.\n\nDestac\u00f3 que la peque\u00f1a paciente est\u00e1 fuera de peligro: \u201cLa ni\u00f1a est\u00e1 hoy en muy buenas condiciones, est\u00e1 en muy buen estado, sigue recuper\u00e1ndose de su patolog\u00eda de base y con todos los estudios complementarios pues que los m\u00e9dicos tratantes consideren al respecto, pero por fortuna esta trasfusi\u00f3n pudo salvarle la vida a la ni\u00f1a\u201d.\n\nM\u00e1s detalles\n\nSeg\u00fan la informaci\u00f3n del Ministerio de \u201cel procedimiento, realizado con \u00e9xito hoy en el San Vicente de Pa\u00fal, fue el desenlace de una odisea que comenz\u00f3 el martes pasado, cuando la menor lleg\u00f3 al hospital de la capital antioque\u00f1a con v\u00f3mitos y la respiraci\u00f3n entrecortada. La revisi\u00f3n m\u00e9dica encontr\u00f3 que la ni\u00f1a presentaba bajo peso para su edad, anemia y \u2013lo m\u00e1s grave\u2013, una hemorragia en las v\u00edas digestivas que hac\u00eda urgente la transfusi\u00f3n\u201d.\n\nAunque los ex\u00e1menes iniciales concluyeron que el tipo de sangre a transfundir era O negativo, ninguna de las muestras resultaba compatible. Por ese motivo se hicieron ex\u00e1menes especializados, que concluyeron que la menor no ten\u00eda sangre A, ni B, ni AB, sino del fenotipo Bombay, que, de acuerdo con la escasa literatura cient\u00edfica sobre el particular, tienen uno cada 10.000 habitantes en la India (pa\u00eds donde se describi\u00f3 por primera vez) y uno cada mill\u00f3n en Europa.\n\nEl viernes 7 de julio, una vez informado del caso, el INS comenz\u00f3 a buscar posibles donantes en Colombia. Al no encontrarlo, expandi\u00f3 la b\u00fasqueda a otros pa\u00edses de la regi\u00f3n, a trav\u00e9s de una red conformada por la Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud (OPS).\n\nLa red de bancos de sangre de Brasil fue la \u00fanica que inform\u00f3 que ten\u00eda identificado un posible donante. Era un joven de 23 a\u00f1os, residente en la ciudad de Fortaleza (nororiente de Brasil), consciente de su particularidad biol\u00f3gica y sensibilizado en el tema de la donaci\u00f3n. El s\u00e1bado, el joven don\u00f3 370 mililitros de su sangre, una cantidad equiparable a la de una botella personal de gaseosa.\n\nLos siguientes retos eran obtener los permisos para exportar la sangre, lo que implic\u00f3 la participaci\u00f3n de la oficina de Cooperaci\u00f3n y Relaciones Internacionales del Ministerio de Salud de Colombia y de su par en Brasil, y garantizar que la sangre llegara en buen estado al cuerpo de su destinataria final. \u201cHemos venido consolidando una red colaborativa de autoridades de salud a nivel regional, que funciona de manera permanente, efectiva y solidaria \u2013comenta Jaime Matute, coordinador de la oficina\u2013. Este caso exitoso es una muestra de ello\u201d.\n\nLa vocaci\u00f3n de colaborar qued\u00f3 m\u00e1s que confirmada cuando Natalicia Silva, una enfermera del hemocentro de Fortaleza, se ofreci\u00f3 como voluntaria para viajar con la bolsa de sangre y asegurar que, dentro de una nevera, mantuviera la temperatura adecuada durante las m\u00e1s 20 horas de viaje. Despu\u00e9s de hacer escala en Sao Paulo, Panam\u00e1 y Bogot\u00e1, la sangre lleg\u00f3 a las seis de la tarde de ayer al hospital San Vicente.\n\nConfirmada la compatibilidad, el material biol\u00f3gico fue fragmentado: 80 cent\u00edmetros c\u00fabicos fueron destinados a la transfusi\u00f3n a la ni\u00f1a \u2013era la cantidad requerida para su peso y edad\u2013 y lo restante, para conservar en caso de una nueva necesidad. Como explica Mar\u00eda Isabel Berm\u00fadez, al no ser el fenotipo Bombay una causa de enfermedad, \u201clas personas con este tipo de sangre por lo general est\u00e1n sanas y por eso no se tienen identificadas\u201d.\n\nMartha Luc\u00eda Ospina, directora del INS, resalta los aprendizajes y el valor de la experiencia. \u201cEsta es una historia in\u00e9dita que nos demuestra que hemos alcanzado unas capacidades impensables hace un par de d\u00e9cadas. Encontrar un donante en un pa\u00eds distinto, obtener los permisos en tiempo r\u00e9cord, trasportar la sangre, conservar la cadena de fr\u00edo y transfundir de manera oportuna son pasos que requieren una log\u00edstica compleja. Ac\u00e1 no solo estamos viendo un buen uso de las nuevas tecnolog\u00edas y del trabajo en red. Estamos viendo c\u00f3mo la cooperaci\u00f3n internacional salva vidas\u201d.", "date_added": null, "translation": "In an unprecedented experience, the Ministries of Health of Colombia and Brazil and the INS manage to transport blood from the Bombay phenotype of Fortaleza, Brazil, to the Hospital San Vicente Fundaci\u00f3n de Medell\u00edn, and managed to save the life of a 15-month-old girl who suffered from internal bleeding.  This is the first import of blood to Colombia, which in turn was the first export of this biological material from Brazil, explained the authorities of the Ministry of Health of Colombia.  \u201cUnder normal conditions, a blood transfusion would never have required such complex logistics. But this was a particular case, since no other Colombian has been identified who has the child's blood type, known as the \"Bombay phenotype,\" the experts said.  \u201cThe girl's body does not recognize any type of known blood. A transfusion with the wrong type would have caused kidney damage and even death, \u201dexplains Mar\u00eda Isabel Berm\u00fadez, coordinator of the National Network of Blood Banks, of the National Institute of Health (INS).  The director of the Blood Bank of the San Vicente Foundation Hospital, doctor Carlos Vallejo, reported that hematologists confirmed that the girl's blood type is not compatible with those of her relatives in the first degree of consanguinity or among her other relatives and immediately They did more advanced research.  With the results of this urgent investigation they were able to detect that it was blood \u201cBombay phenotype\u201d and activated the search for donors in Medellin and Colombia through the national network of blood banks, which found that they could not in the country Find it and they succeeded in a donor from Fortaleza, Brazil.-  \u201cThe Bombay phenotype is a type of blood that is so scarce, and in this sense it is estimated that in the case of the positive O type it is 1 in 2 people, in the Bombay phenotype it is 1 for every Million inhabitants in the case of Europe \u201d, Explained hematology doctor Carlos Vallejo, director of the Blood Bank of the University Hospital.  He added that after receiving the biological material and doing the transfusion procedure to the girl of q5 months, she is still hospitalized but is in good condition and out of danger.  \u201cWhen a girl is here in the hospital that required a blood transfusion, the blood bank does all the pre-transfusion tests to find the compatible blood and finds that a blood that allows her to have adequate blood is not detected, all the case studies are done, all the special techniques to identify the blood group and it is found that what this girl has is the Bombay phenotype, \u201dadded Dr. Vallejo.  He stressed that the small patient is out of danger: \u201cThe girl is in very good condition today, she is in very good condition, she is still recovering from her basic pathology and with all the complementary studies because the treating doctors consider it, but for Fortunately, this transfusion could save the girl's life. \u201d  More details  According to information from the Ministry of \u201cthe procedure, carried out successfully in San Vicente de Paul today, was the outcome of an odyssey that began last Tuesday, when the minor arrived at the hospital in the capital of Antioquia with vomiting and shortness of breath. The medical review found that the girl had low weight for her age, anemia and - most seriously - a hemorrhage in the digestive tract that made the transfusion urgent \u201d.  Although the initial tests concluded that the blood type to be transfused was O negative, none of the samples was compatible. For this reason, specialized examinations were conducted, which concluded that the child did not have blood A, or B, or AB, but of the Bombay phenotype, which, according to the scarce scientific literature on the subject, have one per 10,000 inhabitants in India (country where it was first described) and one every million in Europe.  On Friday, July 7, once the case was informed, the INS began looking for potential donors in Colombia. When not finding it, it expanded the search to other countries of the region, through a network formed by the Pan American Health Organization (PAHO).  Brazil's blood bank network was the only one that reported that it had identified a potential donor. He was a young man of 23 years, resident in the city of Fortaleza (northeastern Brazil), aware of his biological peculiarity and sensitized on the issue of donation. On Saturday, the young man donated 370 milliliters of his blood, an amount comparable to that of a personal soda bottle.  The following challenges were to obtain permits to export the blood, which implied the participation of the Office of Cooperation and International Relations of the Ministry of Health of Colombia and its counterpart in Brazil, and to ensure that the blood arrived in good condition to the body of Your final recipient. \u201cWe have been consolidating a collaborative network of health authorities at the regional level, which operates permanently, effectively and in solidarity - says Jaime Matute, coordinator of the office -. This successful case is a sign of that. \u201d  The vocation to collaborate was more than confirmed when Natalicia Silva, a nurse from the Fortaleza hemocentro, volunteered to travel with the blood bag and ensure that, in a refrigerator, she maintained the proper temperature during the more 20 hours of travel . After stopping in Sao Paulo, Panama and Bogot\u00e1, the blood arrived at six o'clock yesterday at the San Vicente hospital.  Confirmed compatibility, the biological material was fragmented: 80 cubic centimeters were destined for transfusion to the girl - it was the amount required for her weight and age - and the rest, to conserve in case of a new need. As Mar\u00eda Isabel Berm\u00fadez explains, since the Bombay phenotype is not a cause of disease, \"people with this type of blood are usually healthy and therefore have not been identified.\"  Martha Luc\u00eda Ospina, director of the INS, highlights the lessons learned and the value of the experience. \u201cThis is an unprecedented story that shows us that we have reached unthinkable capabilities a couple of decades ago. Finding a donor in a different country, obtaining permits in record time, transporting blood, conserving the cold chain and transfusing in a timely manner are steps that require complex logistics. Here we are not only seeing a good use of new technologies and networking. We are seeing how international cooperation saves lives. \u201d", "_id": "5c75d815230d8759e60f4583", "pub_date": "2017-07-13 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "Declaran oficialmente como suicidio la muerte del actor Robin Williams", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/11/07/entretenimiento/1415383800_498279.html", "content": "San Francisco (EE.UU.), 7 nov (EFE).- La muerte del actor Robin Williams fue declarada hoy oficialmente como \"suicidio\" por las autoridades del condado de Marin (California, EE.UU.), donde viv\u00eda y fue hallado sin vida el comediante el pasado 11 de agosto.\n\nLa oficina del sheriff del condado de Marin indic\u00f3 en un comunicado que Williams, de 63 a\u00f1os, muri\u00f3 como resultado de \"asfixia por ahorcamiento\" en su domicilio en Tibur\u00f3n, en el \u00e1rea de la bah\u00eda de San Francisco.\n\n\"Los ex\u00e1menes toxicol\u00f3gicos revelaron la ausencia de alcohol o drogas il\u00edcitas. Se detectaron restos de f\u00e1rmacos de receta en concentraciones terap\u00e9uticas\", se\u00f1al\u00f3 el comunicado de la oficina del condado de Marin.\n\nWilliams, ganador de un \u00d3scar por el filme \"Good Will Hunting\" (1997), hab\u00eda sido diagnosticado con la enfermedad de Parkinson y padec\u00eda una depresi\u00f3n severa, seg\u00fan revel\u00f3 su esposa, Susan Schneider, poco despu\u00e9s de su muerte.\n\nPadre de tres hijos, el actor que hizo re\u00edr a varias generaciones en pel\u00edculas como \"Mrs Doubtfire\", reconoci\u00f3 en varias ocasiones sus problemas con el alcohol y las drogas.\n\nSu esposa fue la \u00faltima persona en verlo con vida la noche que precedi\u00f3 a su muerte antes de irse a dormir.\n\nSeg\u00fan el relato policial, la asistente personal de Williams fue la que encontr\u00f3 su cuerpo sin vida en uno de los dormitorios de su domicilio.\n\nWilliams, nacido en Chicago en 1951, hab\u00eda combinado desde bien joven un genio irresistible y una verborrea sin igual con una vida personal plagada de debilidades.\n\nAntes de saltar a la interpretaci\u00f3n hab\u00eda empezado a estudiar Ciencias Pol\u00edticas, una inquietud comprometida que nunca le abandon\u00f3 en sus \u00e1cidas comparecencias p\u00fablicas, como cuando en el Festival de Berl\u00edn present\u00f3 \"The Final Cut\", uno de sus filmes m\u00e1s oscuros.\n\nAll\u00ed sorprendi\u00f3 con una rueda de prensa en la que dijo \"no s\u00e9 qu\u00e9 hacemos buscando armas qu\u00edmicas en Irak cuando ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil mirar en los albaranes del Pent\u00e1gono\".\n\nY antes de llegar a la fama, que se fragu\u00f3 en la televisi\u00f3n con series como \"Happy Days\" y, sobre todo, \"Mork & Mindy\" en la segunda mitad de los a\u00f1os setenta, ya hab\u00eda coqueteado peligrosamente con la coca\u00edna, que comparti\u00f3 con otro amigo suyo malogrado, John Belushi.\n\n\"La coca\u00edna es la manera que tiene Dios de decirte que est\u00e1s ganando demasiado dinero\", dec\u00eda el actor con iron\u00eda. EFE", "date_added": null, "translation": "San Francisco (USA), Nov. 7 (EFE) .- The death of actor Robin Williams was officially declared today as \"suicide\" by the authorities of Marin County (California, USA), where he lived and went The comedian was found dead on August 11.  The Marin County Sheriff's Office said in a statement that Williams, 63, died as a result of \"choking by hanging\" at his home in Tiburon, in the San Francisco Bay area.  \"Toxicological tests revealed the absence of alcohol or illicit drugs. Remains of prescription drugs were detected at therapeutic concentrations,\" said a statement from the Marin County office.  Williams, an Oscar winner for the film \"Good Will Hunting\" (1997), had been diagnosed with Parkinson's disease and suffered from severe depression, according to his wife, Susan Schneider, shortly after his death.  Father of three children, the actor who made several generations laugh in films like \"Mrs Doubtfire\", repeatedly recognized his problems with alcohol and drugs.  His wife was the last person to see him alive the night that preceded his death before going to sleep.  According to the police account, Williams's personal assistant was the one who found his lifeless body in one of the bedrooms of his home.  Williams, born in Chicago in 1951, had combined from an early age an irresistible genius and an unequaled verbiage with a personal life plagued with weaknesses.  Before jumping to the interpretation he had begun to study Political Science, a compromised concern that never left him in his acidic public appearances, as when he presented \"The Final Cut\" at the Berlin Festival, one of his darkest films.  There he surprised with a press conference in which he said \"I do not know what we do looking for chemical weapons in Iraq when it would be easier to look at the delivery notes of the Pentagon.\"  And before coming to fame, which was set on television with series like \"Happy Days\" and, above all, \"Mork & Mindy\" in the second half of the seventies, he had already flirted dangerously with cocaine, which he shared with another friend of his spoiled, John Belushi.  \"Cocaine is God's way of telling you that you are making too much money,\" the actor said wryly. EFE", "_id": "5c6e65d6230d8759e6fbcfbb", "pub_date": "2014-11-07 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Los reinsertados de grupos armados ilegales cuidar\u00edan las carreteras del pa\u00eds", "url": "http://caracol.com.co/radio/2005/06/28/nacional/1119978000_183639.html", "content": "El presidente Alvaro Uribe dijo que el Ej\u00e9rcito y la Polic\u00eda Nacional ya han ensayado con algunos reinsertados en la vigilancia de las v\u00edas y en el fomento del programa de erradicaci\u00f3n manual de cultivos il\u00edcitos.\n\nAsegur\u00f3 el mandatario que el general Jorge Daniel Castro, director de la Policia Nacional, ha hecho estos ensayos con positivos resultados, por lo que ya se analiza implementar la estrategia de manera masiva en todas las carreteras del pa\u00eds.\n\nSobre la erradicaci\u00f3n manual de cultivos il\u00edcitos, el presidente asegur\u00f3 que ya se ha logrado destruir 8.000 hect\u00e1reas y que es posible llegar a las 30 mil al finalizar el presente a\u00f1o.", "date_added": null, "translation": "President Alvaro Uribe said that the Army and the National Police have already rehearsed with some reinserted in the surveillance of the roads and in the promotion of the program of manual eradication of illicit crops.  The president assured that General Jorge Daniel Castro, director of the National Police, has made these tests with positive results, so it is already analyzed to implement the strategy in a massive way in all the roads of the country.  Regarding the manual eradication of illicit crops, the president assured that 8,000 hectares have already been destroyed and that it is possible to reach 30,000 at the end of this year.", "_id": "5c732f90230d8759e60857fb", "pub_date": "2005-06-28 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "Gobierno griego confirma contrapropuesta y Tsipras se dirigir\u00e1 a la naci\u00f3n", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/07/01/economia/1435723020_830681.html", "content": "Atenas, 1 jul (EFE).- El Gobierno griego confirm\u00f3 hoy que ha presentado una contrapropuesta a las instituciones pero neg\u00f3 que haya cedido completamente a las exigencias de los acreedores.\n\nMientras tanto, el primer ministro griego, Alexis Tsipras, se dirigir\u00e1 hoy a la naci\u00f3n en un mensaje televisado, despu\u00e9s de que el Gobierno confirmase que ha presentado una contrapropuesta a las instituciones para tratar de lograr un acuerdo.\n\n\"El Gobierno envi\u00f3 a las instituciones una nueva propuesta acompa\u00f1ada por una carta de Alexis Tsipras. Los art\u00edculos de prensa que aseguran que el Gobierno acept\u00f3 completamente la propuesta de las instituciones no son exactos\", se\u00f1alaron fuentes gubernamentales que adem\u00e1s publicaron la carta.\n\nLa misiva dirigida por Tsipras a los jefes de las tres instituciones (Comisi\u00f3n Europea, Banco Central Europeo, Fondo Monetario Internacional) se\u00f1ala que Grecia \"est\u00e1 preparada para aceptar el acuerdo\" con una serie de modificaciones.\n\nEstas modificaciones b\u00e1sicamente cambian los tiempos de la aplicaci\u00f3n.\n\nEn materia fiscal, el Gobierno acepta las \u00faltimas propuestas para el IVA, pero pide mantener la reducci\u00f3n del 30 % en las islas.\n\nLas instituciones hab\u00edan pedido abolir esta rebaja insular.\n\nEn su \u00faltimo texto, publicado el pasado domingo, las instituciones hab\u00edan cedido respecto a su exigencia inicial de subir el IVA de los hoteles al 23 %, y finalmente hab\u00edan aceptado la propuesta del Gobierno griego de imponer una tarifa del 13 %.\n\nEn el resto de tarifas se hab\u00eda llegado ya a un consenso, seg\u00fan el que habr\u00e1 una tarifa superreducida del 6 % que solo se aplicar\u00eda a medicamentos, peri\u00f3dicos y teatro, una del 13 % para alimentos b\u00e1sicos, energ\u00eda y agua -y ahora tambi\u00e9n los hoteles-, y una tarifa regular del 23 % para el resto.\n\nEn la carta de Tsipras a las instituciones, se acepta la reducci\u00f3n de 400 millones de euros en el gasto de defensa -el Gobierno ped\u00eda 200 millones- pero se pide escalonar esta reducci\u00f3n, empezando con 200 millones en 2016 y pasando a los 400 millones en 2017.\n\nEn cuanto a las pensiones, mantiene su petici\u00f3n de retrasar hasta octubre la subida paulatina de la edad de jubilaci\u00f3n, y no en julio como exig\u00edan los acreedores. En un principio, Tsipras hab\u00eda propuesto enero del pr\u00f3ximo a\u00f1o como fecha de comienzo.\n\nAdem\u00e1s, cede en cuanto a los subsidios a los pensionistas de bajos ingresos y ahora est\u00e1 dispuesto a eliminarlos completamente a partir de 2019, en lugar de sustituirlos por otras ayudas, pero rechaza la exigencia de las instituciones de recortar con efecto inmediato en un 20 % el colectivo de personas que puedan beneficiarse de estos pagos.\n\nEsta propuesta, dice el Gobierno, est\u00e1 enmarcada en la petici\u00f3n de una pr\u00f3rroga del rescate que expir\u00f3 anoche tras ser denegada esta solicitud en el Eurogrupo, y de la propuesta de un nuevo pr\u00e9stamo al Mecanismo de Estabilidad Europeo (MEDE). EFE", "date_added": null, "translation": "Athens, July 1 (EFE) .- The Greek Government confirmed today that it has submitted a counterproposal to the institutions but denied that it has completely yielded to the demands of the creditors.  Meanwhile, Greek Prime Minister Alexis Tsipras will address the nation today in a televised message, after the government confirms that it has submitted a counterproposal to the institutions to try to reach an agreement.  \"The Government sent to the institutions a new proposal accompanied by a letter from Alexis Tsipras. The press articles that assure that the Government completely accepted the proposal of the institutions are not exact,\" said government sources that also published the letter.  The letter addressed by Tsipras to the heads of the three institutions (European Commission, European Central Bank, International Monetary Fund) notes that Greece \"is prepared to accept the agreement\" with a series of modifications.  These modifications basically change the application times.  In fiscal matters, the Government accepts the latest proposals for VAT, but asks to keep the 30% reduction in the islands.  The institutions had asked to abolish this insular reduction.  In their last text, published last Sunday, the institutions had yielded with respect to their initial requirement to raise the VAT of the hotels to 23%, and finally they had accepted the proposal of the Greek Government to impose a rate of 13%.  In the rest of the rates, a consensus had already been reached, according to which there will be a 6% super-reduced rate that would only apply to medicines, newspapers and theater, a 13% for basic food, energy and water - and now also hotels-, and a regular rate of 23% for the rest.  In Tsipras' letter to the institutions, the reduction of 400 million euros in defense spending is accepted - the Government requested 200 million - but it is requested to stagger this reduction, starting with 200 million in 2016 and going to 400 million in 2017  As for pensions, he maintains his request to delay until October the gradual rise in the retirement age, and not in July as the creditors demanded. Initially, Tsipras had proposed January next year as the start date.  In addition, it yields as regards the subsidies to low-income pensioners and is now willing to eliminate them completely from 2019, instead of replacing them with other aid, but rejects the requirement of the institutions to cut with immediate effect by 20% the group of people who can benefit from these payments.  This proposal, says the Government, is framed in the request for an extension of the rescue that expired last night after being denied this request in the Eurogroup, and of the proposal for a new loan to the European Stability Mechanism (MEDE). EFE", "_id": "5c7d781a230d8759e622977b", "pub_date": "2015-07-01 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict/Verbal Cooperation"}, {"title": "Rosberg: &quot;Hemos completado un fin de semana perfecto&quot;", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/05/10/deportes/1431249840_754980.html", "content": "Montmel\u00f3 (Barcelona), 10 may (EFE).- El piloto alem\u00e1n Nico Rosberg, tras conseguir su primera victoria de la temporada en el Gran Premio de Espa\u00f1a, ha asegurado que en el Circuito de Barcelona complet\u00f3 un fin de semana \"perfecto\".\n\n\"Hemos puesto a punto un coche fant\u00e1stico y todo el mundo hizo un gran trabajo, as\u00ed que muchas gracias a todo el equipo por todo lo que han hecho\", ha valorado en rueda de prensa tras conseguir su noveno triunfo como piloto de la F\u00f3rmula Uno.\n\nHa destacado que una de las claves de su victoria ha estado en la buena salida que ha realizado, tras la cual no ha visto en ning\u00fan momento peligrar el triunfo.\n\n\"Por primera vez en la temporada mi salida fue buena. Gracias a ella pude controlar el ritmo y nunca estuvo en peligro mi victoria\", ha destacado.\n\nAsimismo, se ha mostrado satisfecho con el rendimiento de su monoplaza, que contin\u00faa siendo el m\u00e1s competitivo: \"Es una gran paso adelante para nosotros porque estamos mejor que en Shangh\u00e1i y Malasia. Hemos vuelto a mejorar en competitividad respecto a Ferrari, por lo que creo que es una se\u00f1al importante con vistas al resto de la temporada\".\n\nTras esta victoria, Rosberg tiene a veinte puntos al l\u00edder del mundial, Lewis Hamilton, que por vez primera en la temporada ha terminado por detr\u00e1s del alem\u00e1n. \"A\u00fan es temprano, pero es bueno reducir la distancia respecto a Lewis. Continuar\u00e9 presionando en el pr\u00f3ximo Gran Premio de M\u00f3naco\", ha puntualizado. EFE\n\n1011316", "date_added": null, "translation": "Montmel\u00f3 (Barcelona), May 10 (EFE) .- The German driver Nico Rosberg, after getting his first victory of the season in the Grand Prix of Spain, has assured that in the Circuit of Barcelona he completed a \"perfect\" weekend.  \"We have tuned a fantastic car and everyone did a great job, so thank you very much to the whole team for everything they have done,\" he valued at a press conference after getting his ninth victory as a Formula One driver .  He stressed that one of the keys to his victory has been in the good start he has made, after which he has not seen at any time endanger the victory.  \"For the first time this season my departure was good. Thanks to her I was able to control the pace and my victory was never in danger,\" he said.  He has also been satisfied with the performance of his car, which continues to be the most competitive: \"It is a great step forward for us because we are better than in Shanghai and Malaysia. We have returned to improve in competitiveness with respect to Ferrari, so I think it's an important signal with a view to the rest of the season. \"  After this victory, Rosberg has twenty points to the world leader, Lewis Hamilton, who for the first time in the season has finished behind the German. \"It is still early, but it is good to reduce the distance from Lewis. I will continue to press the next Monaco Grand Prix,\" he said. EFE  1011316", "_id": "5c710619230d8759e602b1d7", "pub_date": "2015-05-10 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "La U es el partido de las tesis de Uribe: Centro Democr\u00e1tico", "url": "http://caracol.com.co/radio/2013/06/13/nacional/1371131760_915537.html", "content": "El senador Juan Carlos V\u00e9lez, precandidato presidencial de este movimiento, critic\u00f3 el cambio de postura del representante Jaime Buenahora, quien fue c\u00f3nsul en Nueva York del Gobierno anterior y ahora \u201cun defensor del Santismo\u201d\n\n\u201cLas bases del partido son Uribistas, la c\u00fapula es la \u00fanica que acompa\u00f1a la reelecci\u00f3n del presidente, motivada por la mermelada y los puestos que les han dado a los parlamentarios\u201d, asegur\u00f3 el congresista\n\nLa pol\u00e9mica se suscit\u00f3 despu\u00e9s de que el copresidente de la colectividad, Jaime Buenahora, rechazara de plano cualquier tipo de acuerdo de cara a las elecciones parlamentarias o presidenciales con el Uribismo.", "date_added": null, "translation": "Senator Juan Carlos V\u00e9lez, presidential candidate of this movement, criticized the change of position of the representative Jaime Buenahora, who was consul in New York of the previous Government and now \"a defender of Santismo\"  \"The bases of the party are Uribistas, the dome is the only one that accompanies the re-election of the president, motivated by the jam and the positions that have been given to parliamentarians,\" said the congressman  The controversy arose after the co-president of the community, Jaime Buenahora, flatly rejected any agreement in the face of parliamentary or presidential elections with Uribismo.", "_id": "5c7e40ae230d8759e6248f43", "pub_date": "2013-06-13 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "11 millones de veh\u00edculos circularon por la Autopista del Caf\u00e9 en 2014", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/12/19/regional/1418989800_558699.html", "content": "270 kil\u00f3metros de longitud tiene la Autopista del Caf\u00e9 que une a los tres departamentos del Eje Cafetero y parte del norte del Valle del Cauca y es all\u00ed, donde este a\u00f1o se report\u00f3 uno de los mejores balances en cuanto a la reducci\u00f3n de accidentes y aumento de la circulaci\u00f3n\n\nSeg\u00fan Luis Guillermo Vel\u00e1squez, gerente del consorcio Autopistas del Caf\u00e9, \"En m\u00e1s de un 40 por ciento se redujo la accidentalidad en la Autopista y en ese mismo porcentaje aproximadamente creci\u00f3 la movilizaci\u00f3n por la carretera que adem\u00e1s instal\u00f3 cuatro puntos de descanso y atenci\u00f3n a los usuarios, los denominados Tambos, en el corregimiento El Caimo y Filandia (Quind\u00edo), en Santa Rosa de Cabal (Risaralda) y en el sector de La Manuela (Caldas), a donde la gente puede ir a disfrutar de un delicioso caf\u00e9 y el mejor paisaje\", indic\u00f3\n\nAsegur\u00f3 el gerente que en todo caso para la atenci\u00f3n a accidentes se pas\u00f3 de tener convenios con cuatro ambulancias, a tenerlo con 11 de estos veh\u00edculos, \"y pusimos en funcionamiento la aplicaci\u00f3n para smartphones denominadas Ay\u00fadame, que permite que una sala de radares de la Autopista ubique a las personas al momento de tener una dificultad como accidentes, fallas mec\u00e1nicas o incluso problemas de seguridad\"\n\nEste d\u00eda adem\u00e1s se est\u00e1 poniendo en funcionamiento la v\u00eda La ROmelia-El Pollo en Risaralda, que une a Pereira, Dosdquebradas y Santa Rosa de Cabal, y que fue objeto de mejoras de la carpeta asf\u00e1ltica a lo largo de 13 kil\u00f3metros, con una inversi\u00f3n de 6700 millones de pesos, carreteras que en 1 de enero del 2015, empieza a ser operada por el Inv\u00edas\n\nEn la autopista del caf\u00e9 se proyecta que durante el pr\u00f3ximo a\u00f1o se van a invertir en culminaci\u00f3n de v\u00edas, nuevas obras y mantenimiento, alrededor de 120 mil millones de pesos, gran parte de ellos producto del cobro de peajes. Recordamos que el peaje Circasia, entre Pereira y Armenia es uno de los m\u00e1s costosos del pa\u00eds\n\nLos nuevos precios de los peajes se conocer\u00e1n durante los cinco primeros d\u00edas de enero.", "date_added": null, "translation": "270 kilometers in length has the Coffee Highway that joins the three departments of the Coffee Axis and part of the northern Cauca Valley and that is where this year one of the best balances was reported in terms of accident reduction and increased the circulation  According to Luis Guillermo Vel\u00e1squez, manager of the Autopistas del Caf\u00e9 consortium, \"In more than 40 percent the accident on the Highway was reduced and in that same percentage the mobilization along the highway grew, which also installed four rest points and attention to the users, the so-called Tambos, in the district of El Caimo and Filandia (Quind\u00edo), in Santa Rosa de Cabal (Risaralda) and in the sector of La Manuela (Caldas), where people can go to enjoy a delicious coffee and the better landscape, \"he said  The manager assured that in any case for the attention to accidents, it went from having agreements with four ambulances, to having it with 11 of these vehicles, \"and we put into operation the application for smartphones called Help Me, which allows a radar room of the Highway locate people at the time of having a difficulty such as accidents, mechanical failures or even safety problems \"  This day, the La ROmelia-El Pollo road in Risaralda, which unites Pereira, Dosdquebradas and Santa Rosa de Cabal, is being put into operation, and was subject to improvements of the asphalt boulder along 13 kilometers, with an investment 6700 million pesos, roads that on January 1, 2015, begins to be operated by the Inv\u00edas  On the coffee highway it is projected that during the next year they will invest in culmination of roads, new works and maintenance, around 120 billion pesos, a large part of them resulting from the toll collection. We remind you that the Circasia toll, between Pereira and Armenia is one of the most expensive in the country  The new toll prices will be known during the first five days of January.", "_id": "5c71fbdc230d8759e60529eb", "pub_date": "2014-12-19 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Pandillas cobran la vida de otro joven en Cartagena", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/02/06/regional/1391673300_072776.html", "content": "El joven, de 26 a\u00f1os de edad y quien era hijo adoptivo del sacerdote y c\u00f3nsul honorario de Gran Breta\u00f1a para el Caribe, John Lawrence Mahony, fue atacado con piedras, cuchillos y machetes y adem\u00e1s le propinaron un disparo con un arma de fuego\n\nA Adalquis le hurtaron varias pertenencias. Entre ellas sus zapatos, cartera, en la que ten\u00eda dinero en efectivo\n\nLos agresores ser\u00edan integrantes de la pandilla \u2018Los felipitos\u2019, de La Candelaria\n\nEl joven permanec\u00eda en un centro asistencial de Cartagena desde hace dos d\u00edas y fue confirmada su muerte en las \u00faltimas horas\n\nAdalquis Javier Mahony estudiaba en el Sena para convertirse en t\u00e9cnico en soldadura. Viv\u00eda en el sector Sim\u00f3n Bol\u00edvar, en San Fernando, con su mujer y su hijo, de un a\u00f1o\n\nSu padre adoptivo, John Lawrence Mahony, adem\u00e1s ha sido director de la pastoral social, secretario de participaci\u00f3n ciudadana y desarrollo social y un reconocido defensor de los derechos humanos en Cartagena", "date_added": null, "translation": "The young man, 26 years old and who was the adopted son of the priest and honorary consul of Great Britain for the Caribbean, John Lawrence Mahony, was attacked with stones, knives and machetes and was also shot with a gun  Adalquis was robbed of several belongings. Among them his shoes, wallet, in which he had cash  The aggressors would be members of the fel Los felipitos \u2019gang of La Candelaria  The young man remained in a care center in Cartagena for two days and his death was confirmed in the last hours  Adalquis Javier Mahony studied at the Seine to become a welding technician. He lived in the Sim\u00f3n Bol\u00edvar sector, in San Fernando, with his wife and son, one year old  His adoptive father, John Lawrence Mahony, has also been director of the social ministry, secretary of citizen participation and social development and a recognized defender of human rights in Cartagena", "_id": "5c7b836f230d8759e61da436", "pub_date": "2014-02-06 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "124-125. Caldwell-Pope define el triunfo de los Pistons", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/01/09/deportes/1483941390_309702.html", "content": "El escolta Kentavious Caldwell-Pope encest\u00f3 un triple cuando restaban nueve segundos para el final de la segunda pr\u00f3rroga y defini\u00f3 el triunfo de los visitantes Pistons de Detroit por 124-125 sobre los Trail Blazers de Portland.\n\nEl partido es el que se pospuso el s\u00e1bado debido a las severas condiciones del clima.\n\nLos Pistons (18-21) consiguieron dos victorias seguidas pero se mantienen \u00faltimos en la Divisi\u00f3n Central.\n\nCaldwell-Pope termin\u00f3 con 26 puntos, mientras que el l\u00edder en el ataque fue el p\u00edvot Andre Drummond con doble-doble de 28 tantos y 14 rebotes.\n\nLos Trail Blazers (16-23), terceros en la Divisi\u00f3n Noroeste, fueron conducidos por el escolta C.J. McCollum, con 35 puntos, el reserva Allen Crabbe logr\u00f3 30 y el base Damian Lillard agreg\u00f3 20 tantos y nueve rebotes.\n\nEl alero puertorrique\u00f1o Maurice Harkless, que jug\u00f3 como titular, encest\u00f3 cinco puntos en 26 minutos de acci\u00f3n al anotar 1 de 4 tiros de campo (1 de 3 triples), 2 de 4 desde la l\u00ednea de personal, logr\u00f3 dos rebotes y entreg\u00f3 una asistencia.", "date_added": null, "translation": "Escort Kentavious Caldwell-Pope scored a triple when there were nine seconds left until the end of the second extension and defined the triumph of the Detroit Pistons visitors 124-125 over the Portland Trail Blazers.  The game is the one that was postponed on Saturday due to severe weather conditions.  The Pistons (18-21) won two straight wins but remain last in the Central Division.  Caldwell-Pope finished with 26 points, while the leader in the attack was the center forward Andre Drummond with double-double of 28 goals and 14 rebounds.  Trail Blazers (16-23), third in the Northwest Division, were led by escort C.J. McCollum, with 35 points, the Allen Crabbe reserve managed 30 and Damian Lillard base added 20 points and nine rebounds.  Puerto Rican forward Maurice Harkless, who played as a starter, scored five points in 26 minutes of action by scoring 1 of 4 field shots (1 of 3 triples), 2 of 4 from the personnel line, achieved two rebounds and delivered an assist .", "_id": "5c7fa8bb230d8759e62804bb", "pub_date": "2017-01-09 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Blatter env\u00eda una carta al Papa Francisco", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/06/20/deportes/1403268360_285141.html", "content": "Sao Paulo (Brasil), 20 jun (EFE).- El presidente de la FIFA Joseph Blatter mand\u00f3 este viernes una carta al Papa Francisco en la que le recuerda que el f\u00fatbol ha cumplido con el compromiso de fomentar la paz, tal y como acordaron en su visita al Vaticano el pasado 22 de noviembre.\n\n\"En la ceremonia de apertura, soltamos tres palomas por la paz, enviando un mensaje firme y un s\u00edmbolo de esperanza a todo el mundo\", detall\u00f3 en su misiva Blatter.\n\nEl presidente del f\u00fatbol internacional a\u00f1adi\u00f3 que, como s\u00edmbolo, los equipos intercambian un gesto por la paz simbolizado en un sencillo apret\u00f3n de manos antes y despu\u00e9s de los partidos como se\u00f1al de amistad y respeto.\n\nLa FIFA subraya el desarrollo de la campa\u00f1a contra el racismo. \"Di no al Racismo\" pretende incitar a cada aficionado al f\u00fatbol a publicar en las redes sociales una foto de s\u00ed mismo con un cartel que ponga \"Di no al racismo\", en el que han participado miles de personas an\u00f3nimas y han contribuido tambi\u00e9n estrellas como Lionel Messi, Steven Gerrard o Samuel Eto'o entre otros. EFE", "date_added": null, "translation": "Sao Paulo (Brazil), June 20 (EFE) .- FIFA President Joseph Blatter sent a letter to Pope Francis on Friday that reminds him that football has fulfilled the commitment to promote peace, as agreed in his visit to the Vatican on November 22.  \"At the opening ceremony, we released three doves for peace, sending a firm message and a symbol of hope to everyone,\" Blatter said in his letter.  The president of international football added that, as a symbol, the teams exchange a gesture for peace symbolized in a simple handshake before and after the matches as a sign of friendship and respect.  FIFA underlines the development of the campaign against racism. \"Say no to Racism\" aims to incite every football fan to publish a photo of himself on social media with a sign that says \"Say no to racism\", in which thousands of anonymous people have participated and also contributed stars like Lionel Messi, Steven Gerrard or Samuel Eto'o among others. EFE", "_id": "5c7df0c2230d8759e623c6d8", "pub_date": "2014-06-20 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "La movilidad en Santander se increment\u00f3 en un 30 por ciento pese al mal estado de las carreteras", "url": "http://caracol.com.co/radio/2011/04/18/regional/1303133340_457077.html", "content": "Un promedio de 14 mil pasajeros diarios est\u00e1 movilizando la terminal de transportes de Bucaramanga en esta Semana Santa, asegur\u00f3 Gonzalo Otero supervisor de tr\u00e1fico de la terminal\n\nSe\u00f1al\u00f3 que diariamente se est\u00e1n despachando 1200 buses a diferentes zonas del pa\u00eds, especialmente destinos como Barrancabermeja, C\u00facuta, la costa Atl\u00e1ntica y Medell\u00edn. Dijo que pese a que algunas v\u00edas tienen la movilidad de veh\u00edculos con paso restringido a la gente no le interesa esta situaci\u00f3n y prefieren viajar a donde se encuentran sus familiares sin saber que pueda pasar en las v\u00edas a consecuencia del fuerte invierno que vive el pa\u00eds", "date_added": null, "translation": "An average of 14 thousand passengers a day is mobilizing the Bucaramanga transport terminal this Holy Week, said Gonzalo Otero terminal traffic supervisor  He noted that 1200 buses are being dispatched daily to different areas of the country, especially destinations such as Barrancabermeja, C\u00facuta, the Atlantic coast and Medell\u00edn. He said that although some roads have the mobility of vehicles with a restricted passage, people are not interested in this situation and prefer to travel to where their relatives are without knowing what can happen on the roads as a result of the strong winter that the country lives", "_id": "5c7291bf230d8759e606b4ba", "pub_date": "2011-04-18 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Las bolsas latinoamericanas cierran al alza por ganancias en Wall Street", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/07/30/economia/1438208633_090007.html", "content": "Las bolsas de Am\u00e9rica Latina, conexcepci\u00f3n de Per\u00fa que no oper\u00f3, cerraron hoy en n\u00fameros verdes,impulsadas por el segundo d\u00eda de ganancias en Wall Street y tras lareuni\u00f3n de la Reserva Federal estadounidense (Fed), queprevisiblemente subir\u00e1 los tipos de inter\u00e9s en septiembre.\n\nBogot\u00e1, 29 jul (EFE).- Las bolsas de Am\u00e9rica Latina, conexcepci\u00f3n de Per\u00fa que no oper\u00f3, cerraron hoy en n\u00fameros verdes,impulsadas por el segundo d\u00eda de ganancias en Wall Street y tras lareuni\u00f3n de la Reserva Federal estadounidense (Fed), queprevisiblemente subir\u00e1 los tipos de inter\u00e9s en septiembre.\n\nEl principal indicador del parqu\u00e9 neoyorquino, el Dow Jones deIndustriales, ascendi\u00f3 un 0,69 % hasta alcanzar los 17.751,39enteros.\n\nPor su parte, el selectivo S&P 500 progres\u00f3 un 0,73 % hasta2.108,57 puntos y el \u00edndice compuesto del mercado Nasdaq subi\u00f3 0,44% y cerr\u00f3 en 5.111,73 unidades.\n\nLas operaciones en Wall Street estuvieron influenciadas por ladecisi\u00f3n de mantener sin cambios los tipos de inter\u00e9s entre el 0 % yel 0,25 % por parte de la Fed, que adem\u00e1s no dio indicaciones de quepueda modificarlos el mes pr\u00f3ximo.\n\nLa autoridad monetaria hizo un an\u00e1lisis positivo de la situaci\u00f3nen Estados Unidos, de la que resalt\u00f3 la expansi\u00f3n de la econom\u00eda delpa\u00eds y no hizo menci\u00f3n a la volatilidad que se ha vivido en torno aGrecia y China.\n\nLa primera subida de tipos desde 2006 marcar\u00e1 oficialmente larecuperaci\u00f3n de la crisis econ\u00f3mica, iniciada en 2008.\n\nAl recibimiento optimista de los mensajes de la Fed se sum\u00f3 unanueva subida de los precios del petr\u00f3leo, que como ayer impuls\u00f3 alsector energ\u00e9tico, que encabez\u00f3 las ganancias con un alza del 1,78%.\n\nLa tecnol\u00f3gica Microsoft (2,10 %) lider\u00f3 las ganancias en el DowJones por delante de Merck (1,79 %), Visa (1,70 %), Boeing (1,66 %),Verizon (1,48 %), Home Depot (1,33 %), JPMorgan (1,33 %), Nike (1,25%) y Pfizer (1,17 %).\n\nMientras que los derrumbes estuvieron del lado de las redessociales, pues Twitter perdi\u00f3 casi un 15 % tras presentar el martessus resultados trimestrales.\n\nLa empresa del p\u00e1jaro azul aument\u00f3 sus ingresos, pero sigueregistrando p\u00e9rdidas y reconoci\u00f3 que no espera un crecimiento\"sostenido\" de usuarios durante un tiempo.\n\nMientras que uno de sus competidores, Facebook, anunci\u00f3 hoy alcierre que sus ingresos en el segundo trimestre aumentaron un 39 %hasta los 4.040 millones de d\u00f3lares, pero tambi\u00e9n subieron losgastos, lo que redujo su beneficio neto en un 9,1 % hasta los 719millones de d\u00f3lares.\n\nLas acciones de la empresa de Mark Zuckerberg hab\u00edan terminado lasesi\u00f3n con una subida del 1,78 %, pero tras dar a conocer suscuentas bajaban un 2,26 % en las operaciones electr\u00f3nicasposteriores a la clausura del parqu\u00e9 en Nueva York.\n\nEn Europa la incertidumbre por las conclusiones de la reuni\u00f3n dedos d\u00edas de la Fed origin\u00f3 cierres mixtos. Londres (1,16 %), Par\u00eds(0,81 %), Fr\u00e1ncfort (0,34 %) y Madrid (0,27 %) registraronapreciaciones, mientras que Mil\u00e1n (-0,34 %) cerr\u00f3 en n\u00fameros rojos.\n\nEn Am\u00e9rica Latina la ronda burs\u00e1til registr\u00f3 ganancias en todossus \u00edndices, excepto en Per\u00fa donde no hubo negociaciones por ser d\u00edafestivo.\n\nEl mercado de Sao Paulo, el principal de la regi\u00f3n, avanz\u00f3 1,30 %y su \u00edndice Ibovespa termin\u00f3 en 50.245 puntos, tras un volumen denegocios de 6.781 millones de reales (unos 1.938 millones ded\u00f3lares).\n\nLa Bolsa Mexicana de Valores subi\u00f3 un 0,56 % y su \u00cdndice dePrecios y Cotizaciones (IPC) cerr\u00f3 en 44.471,29 unidades, trastransacciones por 11.209 millones de pesos mexicanos (691 millonesde d\u00f3lares).\n\nEl \u00edndice Merval del ruedo argentino se apreci\u00f3 3,42 %, hasta los11.313,70 enteros, luego de una compraventa de 161,7 millones depesos argentinos (17,6 millones de d\u00f3lares).\n\nEl IPSA de Santiago tambi\u00e9n creci\u00f3, un 0,58 %, para terminar en3.804,75 puntos, producto de un monto de acciones vendidas de44.223.139.761 pesos chilenos (unos 66,50 millones de d\u00f3lares).\n\nMientras que el corro colombiano, en su \u00edndice de capitalizaci\u00f3n(Colcap), se apreci\u00f3 2,13 % y alcanz\u00f3 las 1.325,32 unidades. Lasinversiones totalizaron 145.635,93 millones de pesos colombianos(unos 50,9 millones de d\u00f3lares).\n\nPor su parte, la plaza de Montevideo sum\u00f3 un 0,01 % y se situ\u00f3 enlos 4.168,12 enteros, con un monto de t\u00edtulos que sumaron 95.531.151pesos uruguayos (unos 3.347.536 d\u00f3lares).\n\nLa evoluci\u00f3n de las bolsas latinoamericanas fue la siguiente:\n\nMercado Cierre Puntos\n\nSAO PAULO +1,30 % 50.245\n\nM\u00c9XICO +0,56 % 44.471,29\n\nBUENOS AIRES +3,42 % 11.313,70\n\nSANTIAGO +0,58 % 3.804,75\n\nCOLOMBIA +2,13 % 1.325,32\n\nLIMA FESTIVO\n\nMONTEVIDEO +0,01 % 4.168,12", "date_added": null, "translation": "The Latin American stock exchanges, Peru's concept that did not operate, closed today in green numbers, boosted by the second day of earnings on Wall Street and after the meeting of the US Federal Reserve (Fed), which is expected to raise interest rates in September.  Bogot\u00e1, July 29 (EFE) .- The Latin American stock exchanges, Peru's connection that did not operate, closed today in green numbers, driven by the second day of earnings on Wall Street and after the meeting of the US Federal Reserve (Fed) It is expected that interest rates will rise in September.  The main indicator of the New York parquet, the Dow Jones of Industrials, rose 0.69% to reach 17,751.39 inlets.  On the other hand, the selective S&P 500 progressed 0.73% to 2,108.57 points and the Nasdaq market compound index rose 0.44% and closed at 5,111.73 units.  The operations on Wall Street were influenced by the decision to keep interest rates unchanged between 0% and 0.25% by the Fed, which also gave no indication that they can be modified next month.  The monetary authority made a positive analysis of the situation in the United States, which highlighted the expansion of the country's economy and made no mention of the volatility that has been experienced around Greece and China.  The first rate hike since 2006 will officially mark the recovery of the economic crisis, which began in 2008.  To the optimistic reception of the messages of the Fed was added a new rise in oil prices, which as yesterday boosted the energy sector, which led the gains with an increase of 1.78%.  The technological Microsoft (2.10%) led the gains in the DowJones ahead of Merck (1.79%), Visa (1.70%), Boeing (1.66%), Verizon (1.48%), Home Depot (1.33%), JPMorgan (1.33%), Nike (1.25%) and Pfizer (1.17%).  While the landslides were on the side of social networks, because Twitter lost almost 15% after presenting the martessus quarterly results.  The bluebird company increased its revenues, but continues to record losses and acknowledged that it does not expect \"sustained\" growth of users for a while.  While one of its competitors, Facebook, announced today that its revenues in the second quarter increased 39% to 4,040 million dollars, but also increased expenses, which reduced its net profit by 9.1% to 719 million of dollars.  The shares of the Mark Zuckerberg company had ended the session with a 1.78% increase, but after making their accounts known they were down 2.26% in electronic operations after the closing of the parquet in New York.  In Europe, uncertainty over the conclusions of the Fed\u2019s fingers meeting led to mixed closures. London (1.16%), Paris (0.81%), Frankfurt (0.34%) and Madrid (0.27%) recorded appreciations, while Milan (-0.34%) closed in red numbers.  In Latin America, the stock market recorded gains in all of its indices, except in Peru where there were no negotiations for being a holiday.  The market of Sao Paulo, the main one in the region, advanced 1.30% and its Ibovespa index ended at 50,245 points, after a turnover of 6,781 million reais (about 1,938 million dollars).  The Mexican Stock Exchange rose 0.56% and its Price and Price Index (CPI) closed at 44,471.29 units, transfers for 11,209 million Mexican pesos (691 million dollars).  The Merval index of the Argentine ring appreciated 3.42%, up to 11,313.70 integers, after a sale of 161.7 million Argentine pesos (17.6 million dollars).  The IPSA of Santiago also grew, 0.58%, to finish at 3,804.75 points, as a result of an amount of shares sold of 44,223,139,761 Chilean pesos (about 66.50 million dollars).  While the Colombian corro, in its capitalization index (Colcap), 2.13% appreciated and reached 1,325.32 units. The investments totaled 145,635.93 million Colombian pesos (about 50.9 million dollars).  For its part, the Plaza de Montevideo added 0.01% and stood at 4,168.12 integers, with an amount of titles that added 95,531,151 Uruguayan pesos (about 3,347,536 dollars).  The evolution of the Latin American stock exchanges was the following:  Market Closing Points  SAO PAULO +1,30% 50,245  MEXICO +0.56% 44,471.29  BUENOS AIRES +3.42% 11,313.70  SANTIAGO +0.58% 3,804.75  COLOMBIA + 2.13% 1,325.32  LIMA FESTIVO  MONTEVIDEO +0.01% 4,168.12", "_id": "5c7d726c230d8759e6228a52", "pub_date": "2015-07-30 00:00:00", "sub_type": "Not Clear"}, {"title": "Samuel Moreno ser\u00eda recluido en un centro especial si es cobijado con medida de aseguramiento", "url": "http://caracol.com.co/radio/2011/09/21/judicial/1316607720_550884.html", "content": "El suspendido alcalde de Bogot\u00e1, Samuel Moreno Rojas ser\u00eda enviado a un centro de detenci\u00f3n especial, en el caso de que un juez le dicte una medida de aseguramiento por las irregularidades en la contrataci\u00f3n de la ciudad. El general Gustavo Adolfo Ricaurte, director del Inpec, asegur\u00f3 que est\u00e1 estudiando varias opciones en raz\u00f3n de los riesgos de seguridad del mandatario. \u201cUno no puede desconocer que una persona como el doctor Samuel Moreno tiene un alto riesgo de vulnerabilidad y as\u00ed lo demuestran los estudios de seguridad\u201d, dijo Ricaurte\n\nDentro de las opciones, el Inpec cuenta con la posibilidad de recluirlo en las escuelas del Ej\u00e9rcito o la Polic\u00eda ubicadas al norte de la ciudad.", "date_added": null, "translation": "The suspended mayor of Bogot\u00e1, Samuel Moreno Rojas, would be sent to a special detention center, in the event that a judge dictates an insurance measure for irregularities in hiring the city. General Gustavo Adolfo Ricaurte, director of the Inpec, said he is studying several options due to the security risks of the president. \"One cannot ignore that a person like Dr. Samuel Moreno has a high risk of vulnerability and this is demonstrated by security studies,\" Ricaurte said.  Among the options, the Inpec has the possibility of being held in the Army or Police schools located north of the city.", "_id": "5c7243e3230d8759e605eb87", "pub_date": "2011-09-21 00:00:00", "sub_type": "Not Clear"}, {"title": "Bomberos controlan las llamas en G\u00f3is, \u00faltimo foco del incendio de Portugal", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/06/22/internacional/1498116747_759266.html", "content": "Las autoridades dieron hoy por controlado el incendio en G\u00f3is, el \u00faltimo foco que permanec\u00eda activo del devastador incendio desatado el s\u00e1bado en el centro de Portugal, donde han muerto 64 personas y m\u00e1s de 200 han resultado heridas.\n\nEl comandante Carlos Tavares, de Protecci\u00f3n Civil, dijo a periodistas en G\u00f3is -situado en el distrito de Coimbra- que los m\u00e1s de 1.200 efectivos terrestres que combatieron las llamas en la zona durante la madrugada comenzar\u00e1n ahora los trabajos para evitar eventuales reactivaciones del fuego.\n\nJunto a ellos trabajan 301 bomberos espa\u00f1oles que les ayudar\u00e1n en estas tareas, agreg\u00f3 Tavares, en tanto que se espera la llegada en pr\u00f3ximas horas a la zona de cuatro aviones pesados y dos helic\u00f3pteros para asegurar el per\u00edmetro, cuya extensi\u00f3n no precis\u00f3.\n\nEn incendio de G\u00f3is era el \u00faltimo foco que quedaba por controlar del devastador incendio que comenz\u00f3 el s\u00e1bado en el t\u00e9rmino municipal de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, en el distrito de Leiria.\n\nLas llamas en esta zona fueron dominadas este mi\u00e9rcoles y ahora m\u00e1s de 1.150 efectivos se ocupan de las tareas posteriores, dedicadas a controlar un per\u00edmetro que tiene una extensi\u00f3n de 153 kil\u00f3metros.\n\nTavares destac\u00f3 hoy que la velocidad del incendio, empujado por las altas temperaturas y el fuerte viento, fueron las principales causas de que se hayan tardado cinco d\u00edas en controlar el fuego, tambi\u00e9n complicado por la orograf\u00eda de las \u00e1reas afectadas.\n\nAl menos 64 personas han muerto y 204 han resultado heridas en el incendio, considerado el m\u00e1s mort\u00edfero de la historia de Portugal, donde comienza ahora en la compleja tarea de evaluar los da\u00f1os mientras contin\u00faa la b\u00fasqueda de explicaciones para conocer el origen del fuego.", "date_added": null, "translation": "The authorities today controlled the fire in G\u00f3is, the last focus that remained active in the devastating fire unleashed on Saturday in central Portugal, where 64 people have died and more than 200 have been injured.  Commander Carlos Tavares, Civil Protection, told reporters in G\u00f3is - located in the district of Coimbra - that the more than 1,200 land troops who fought the flames in the area during the early morning will now begin work to avoid eventual fire reactivations.  Together with them, 301 Spanish firefighters work to help them with these tasks, Tavares added, while the arrival of four heavy aircraft and two helicopters to secure the perimeter is expected in the next few hours, the extension of which he did not specify.  In G\u00f3is fire it was the last focus that remained to control the devastating fire that began on Saturday in the municipality of Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, in the district of Leiria.  The flames in this area were dominated on Wednesday and now more than 1,150 troops are in charge of the subsequent tasks, dedicated to controlling a perimeter that has an extension of 153 kilometers.  Tavares said today that the speed of the fire, driven by high temperatures and strong wind, were the main causes of taking five days to control the fire, also complicated by the orography of the affected areas.  At least 64 people have died and 204 have been injured in the fire, considered the deadliest in the history of Portugal, where it now begins in the complex task of assessing damage while continuing the search for explanations to know the origin of the fire.", "_id": "5c7631ed230d8759e6102b18", "pub_date": "2017-06-22 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict/Material Cooperation"}, {"title": "Amenazan a fiscal argentino que investiga muerte de su colega Alberto Nisman", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/12/29/internacional/1482968745_823053.html", "content": "El fiscal federal argentino Eduardo Taiano, que investiga las causas del fallecimiento de su colega Alberto Nisman, encontrado sin vida en su casa con un disparo en la sien el 18 de enero de 2015, denunci\u00f3 hoy que recibi\u00f3 amenazas de muerte en su tel\u00e9fono m\u00f3vil, informaron fuentes judiciales.\n\nBuenos Aires, 28 dic (EFE).- El fiscal federal argentino Eduardo Taiano, que investiga las causas del fallecimiento de su colega Alberto Nisman, encontrado sin vida en su casa con un disparo en la sien el 18 de enero de 2015, denunci\u00f3 hoy que recibi\u00f3 amenazas de muerte en su tel\u00e9fono m\u00f3vil, informaron fuentes judiciales.\n\nSeg\u00fan confirmaron a Efe desde el despacho del procurador, Taiano recibi\u00f3 ayer en su m\u00f3vil un mensaje que advert\u00eda: \"Dejate de joder con ese ruso hijo de mil putas! Te vamos a hacer mierda a vos y a Federico (su hijo). Tienen los d\u00edas contados...\", una amenaza que hace referencia a la investigaci\u00f3n que dirige para esclarecer la muerte de Nisman.\n\nTaiano considera que se produjeron irregularidades en la preservaci\u00f3n de las pruebas de la escena del crimen, por lo que pidi\u00f3 a principios de diciembre cruzar las llamadas entre C\u00e9sar Milani, exjefe del Ej\u00e9rcito, Sergio Berni, quien era secretario de Seguridad en ese momento, y la exfiscal del caso, Viviana Fein.\n\nEl juez que lleva la causa, Juli\u00e1n Ercolini, confirm\u00f3 la petici\u00f3n de Taiano de investigar los cruces de llamadas entre esas tres personas, con el fin de determinar si hubo el 18 de enero una \"zona liberada\" alrededor del edificio Le Parc, en el acomodado barrio de Puerto Madero, donde viv\u00eda Nisman.\n\nLa tesis del fiscal se basa en que la p\u00e9rdida de pruebas en el lugar de los hechos fue intencional.\n\nEn este contexto, Taiano present\u00f3 una denuncia policial por las amenazas que recibi\u00f3 ayer desde un n\u00famero no identificado y que inclu\u00edan algunos detalles sobre los \u00faltimos movimientos de su hijo.\n\nSeg\u00fan explic\u00f3 a Efe Manuel Romero, uno de los abogados de las hijas de Nisman y cercano a Taiano, la palabra \"ruso\" hace referencia al modo por el que llamaban al finado acusador p\u00fablico, de origen jud\u00edo, en algunas de las amenazas que recibi\u00f3 antes de morir.\n\nRomero asegur\u00f3 que el procurador pidi\u00f3 al Ministerio de Seguridad argentino que se ampl\u00ede el n\u00famero de efectivos que lo custodian.\n\n\"Ahora que ven que el juzgado federal est\u00e1 investigando una hip\u00f3tesis amplia y no pasan dos meses que la tiene el fiscal (la causa), y cuando empieza a pedir entrecruzamientos de llamadas, recibe la primera amenaza\", a\u00f1adi\u00f3.\n\nEn un comunicado, el Ministerio P\u00fablico Fiscal y la procuradora general de la Naci\u00f3n (que dirige la Fiscal\u00eda), Alejandra Gils Carb\u00f3, expresaron su \"m\u00e1s categ\u00f3rico repudio\" a las amenazas sufridas por Taiano.\n\n\"A fin de garantizar la seguridad del magistrado, de su n\u00facleo familiar y de los integrantes de su equipo de trabajo, se pusieron en marcha las acciones interinstitucionales previstas para situaciones de estas caracter\u00edsticas\", a\u00f1adi\u00f3 la Fiscal\u00eda en el texto.\n\nLas advertencias llegan a pocos d\u00edas de que el m\u00e1ximo tribunal penal decida si se reabre la denuncia que Nisman present\u00f3 d\u00edas antes de morir contra la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez por encubrir a los terroristas iran\u00edes sospechosos de volar una mutua jud\u00eda en Buenos Aires en 1994 a cambio de ventajas comerciales con el pa\u00eds asi\u00e1tico.\n\nAl parecer, esta no es la primera vez que Taiano recibe amenazas durante una investigaci\u00f3n: en 2013, un medio local revel\u00f3 que en 2005 secuestraron al hijo del fiscal un d\u00eda antes de que concluyera el plazo para pedir que se desarchivara una denuncia que \u00e9l mismo present\u00f3 contra el expresidente N\u00e9stor Kirchner (2003-2007) por enriquecimiento il\u00edcito.\n\nEste a\u00f1o, la jueza Mar\u00eda Servini de Cubr\u00eda asegur\u00f3 en una entrevista que aquel secuestro tuvo que ver con presiones del Gobierno de Kirchner para frenar los procesos judiciales en su contra.", "date_added": null, "translation": "Argentine federal prosecutor Eduardo Taiano, who investigates the causes of the death of his colleague Alberto Nisman, found dead at home with a shot in his temple on January 18, 2015, reported today that he received death threats on his mobile phone, judicial sources reported.  Buenos Aires, Dec 28 (EFE) .- Argentine federal prosecutor Eduardo Taiano, who investigates the causes of the death of his colleague Alberto Nisman, found lifeless at home with a shot in his temple on January 18, 2015, denounced today who received death threats on his mobile phone, judicial sources reported.  As confirmed by Efe from the attorney's office, Taiano received a message yesterday on his mobile warning: \"Stop fucking with that Russian son of a thousand whores! We are going to do shit to you and Federico (his son). They have the days counted ... \", a threat that refers to the investigation he directs to clarify Nisman's death.  Taiano considers that there were irregularities in the preservation of the evidence of the crime scene, so he asked at the beginning of December to cross the calls between C\u00e9sar Milani, former Army Chief Sergio Berni, who was Secretary of Security at that time, and the ex-prosecutor of the case, Viviana Fein.  The judge that takes the case, Julian Ercolini, confirmed Taiano's request to investigate the crossings of calls between these three people, in order to determine if there was a \"liberated zone\" around the Le Parc building on January 18, in the wealthy neighborhood of Puerto Madero, where Nisman lived.  The prosecutor's thesis is based on the fact that the loss of evidence at the scene was intentional.  In this context, Taiano filed a police report for the threats he received yesterday from an unidentified number and that included some details about his son's latest movements.  As explained to Efe Manuel Romero, one of the lawyers of the daughters of Nisman and close to Taiano, the word \"Russian\" refers to the way they called the late public prosecutor, of Jewish origin, in some of the threats he received Before die.  Romero said that the attorney asked the Argentine Ministry of Security to expand the number of troops guarding it.  \"Now that they see that the federal court is investigating a broad hypothesis and it is not two months that the prosecutor has it (the cause), and when he starts asking for cross-calls, he receives the first threat,\" he added.  In a statement, the Public Prosecutor's Office and the Attorney General's Office (which the Prosecutor directs), Alejandra Gils Carb\u00f3, expressed their \"most categorical repudiation\" of the threats suffered by Taiano.  \"In order to guarantee the security of the magistrate, his family nucleus and the members of his work team, the inter-institutional actions planned for situations of these characteristics were implemented,\" the Prosecutor added in the text.  The warnings come a few days before the highest criminal court decides whether to reopen the complaint that Nisman filed days before he died against President Cristina Fern\u00e1ndez for covering up Iranian terrorists suspected of flying a Jewish mutual in Buenos Aires in 1994 in exchange for Commercial advantages with the Asian country.  Apparently, this is not the first time that Taiano receives threats during an investigation: in 2013, a local media revealed that in 2005 they kidnapped the son of the prosecutor one day before the deadline to request that a complaint be filed that he himself filed against former president Nestor Kirchner (2003-2007) for illicit enrichment.  This year, Judge Mar\u00eda Servini de Cubr\u00eda said in an interview that the kidnapping had to do with pressures from the Kirchner government to stop the legal proceedings against him.", "_id": "5c74d895230d8759e60cbaa2", "pub_date": "2016-12-28 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict/Material Conflict"}, {"title": "Wall Street abre con fuertes ganancias y el Dow Jones sube un 1,15 %", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/09/30/economia/1443622455_388021.html", "content": "Wall Street abri\u00f3 hoy con fuertes ganancias y el Dow Jones, su principal indicador, sub\u00eda un 1,15 % animado por un buen dato de empleo en Estados Unidos y las subidas generalizadas en el resto de mercados mundiales.\n\nNueva York, 30 sep (EFE).- Wall Street abri\u00f3 hoy con fuertes ganancias y el Dow Jones, su principal indicador, sub\u00eda un 1,15 % animado por un buen dato de empleo en Estados Unidos y las subidas generalizadas en el resto de mercados mundiales.\n\nMedia hora despu\u00e9s del inicio de contrataciones ese \u00edndice sumaba 184,55 puntos hasta 16.233,87 unidades, despu\u00e9s de unos primeros minutos de contrataciones en los que lleg\u00f3 a sumar m\u00e1s de 250 enteros.\n\nPor su parte, el selectivo S&P 500 avanzaba un 1,28 % hasta los 1.908,21 enteros y recuperaba as\u00ed la barrera de los 1.900 puntos, mientras que el \u00edndice compuesto del mercado Nasdaq progresaba un 1,48 % hasta 4.584,14 unidades.\n\nLos operadores en el parqu\u00e9 neoyorquino apostaban decididamente por las compras desde los primeros minutos de contrataciones despu\u00e9s de publicarse un dato mejor de lo esperado sobre la evoluci\u00f3n del mercado laboral.\n\nEl sector privado cre\u00f3 en el mes de septiembre 200.000 nuevos puestos de trabajo, mientras que los datos de agosto se revisaron al alza, hasta 190.000 empleos, seg\u00fan la consultora Automatic Data Processing (ADP).\n\nLos inversores en Wall Street se un\u00edan tambi\u00e9n al optimismo de sus colegas al otro lado del Atl\u00e1ntico, donde las principales plazas registraban fuertes subidas a media sesi\u00f3n: Par\u00eds un 2,78 %, Fr\u00e1ncfort un 2,57 % y Londres un 2,19 %.\n\nTodos los sectores arrancaban con s\u00f3lidas ganancias, entre los que destacaban el sanitario (2,33 %), el tecnol\u00f3gico (1,75 %), el energ\u00e9tico (1,65 %), el industrial (1,55 %), el de materias primas (1,51 %) o el financiero (1,20 %).\n\nIntel (2,02 %) lideraba las ganancias entre los treinta valores del Dow Jones, por delante de Nike (1,68 %), General Electric (1,63 %), UnitedHealth (1,56 %), Cisco Systems (1,52 %), DuPont (1,49 %), United Technologies (1,44 %) o Home Depot (1,43 %).\n\nTambi\u00e9n sub\u00edan m\u00e1s de un punto porcentual Exxon Mobil (1,37 %), Merck (1,32 %), IBM (1,30 %), Walt Disney (1,28 %), Chevron (1,22 %), Boeing (1,20 %), JPMorgan Chase (1,19 %), Coca-Cola (1,13 %), Pfizer (1,13 %) o Goldman Sachs (1,01 %).\n\nEn otros mercados, el petr\u00f3leo de Texas sub\u00eda a 45,33 d\u00f3lares, el oro retroced\u00eda a 1.113,4 d\u00f3lares la onza, la rentabilidad de la deuda p\u00fablica a diez a\u00f1os avanzaba al 2,072 % y el d\u00f3lar ganaba terreno al euro, que se cambiaba a 1,1181 d\u00f3lares.", "date_added": null, "translation": "Wall Street opened today with strong profits and Dow Jones, its main indicator, rose 1.15%, encouraged by good employment in the United States and widespread increases in other world markets.  New York, Sept. 30 (EFE) .- Wall Street opened today with strong profits and Dow Jones, its main indicator, rose 1.15%, encouraged by good employment in the United States and widespread increases in the rest of world markets  Half an hour after the start of hiring that index added 184.55 points to 16,233.87 units, after a few minutes of hiring in which it reached more than 250 integers.  For its part, the selective S&P 500 advanced 1.28% to 1,908.21 integers and thus recovered the barrier of 1,900 points, while the Nasdaq market composite index progressed 1.48% to 4,584.14 units.  The operators in the New York parquet were firmly committed to purchases from the first minutes of hiring after publishing a better than expected data on the evolution of the labor market.  The private sector created 200,000 new jobs in September, while August data was revised up to 190,000 jobs, according to Automatic Data Processing (ADP).  Wall Street investors also joined the optimism of their colleagues on the other side of the Atlantic, where the main squares recorded strong increases in mid-session: Paris 2.78%, Frankfurt 2.57% and London 2.19% .  All the sectors started with solid profits, among which the sanitary (2.33%), the technological (1.75%), the energetic (1.65%), the industrial (1.55%), the raw materials (1.51%) or financial (1.20%).  Intel (2.02%) led earnings among the thirty Dow Jones values, ahead of Nike (1.68%), General Electric (1.63%), UnitedHealth (1.56%), Cisco Systems (1 , 52%), DuPont (1.49%), United Technologies (1.44%) or Home Depot (1.43%).  They also rose more than one percentage point Exxon Mobil (1.37%), Merck (1.32%), IBM (1.30%), Walt Disney (1.28%), Chevron (1.22%), Boeing (1.20%), JPMorgan Chase (1.19%), Coca-Cola (1.13%), Pfizer (1.13%) or Goldman Sachs (1.01%).  In other markets, Texas oil rose to $ 45.33, gold fell to $ 1,113.4 an ounce, the return on ten-year public debt advanced to 2,072% and the dollar gained ground to the euro, which changed to $ 1,1181.", "_id": "5c7d6ba5230d8759e6227899", "pub_date": "2015-09-30 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Muri\u00f3 una mujer en Armenia v\u00edctima de gripe AH1N1", "url": "http://caracol.com.co/radio/2012/05/18/regional/1337340840_690606.html", "content": "Una mujer de 33 a\u00f1os muri\u00f3 en el \u00e1rea de cuidados intensivos de la cl\u00ednica de Saludcoop en Armenia. Las autoridades en salud de la ciudad confirmaron a Caracol Radio que se trat\u00f3 del temido virus AH1N1\n\nSeg\u00fan la jefe de salud p\u00fablica de la Secretar\u00eda de Salud, \"a la joven se le hab\u00eda identificado la enfermedad y estaba siendo manejada de manera ambulatoria, en su casa, sin embargo, cuando la volvieron a llevar a la cl\u00ednica ya estaba muy cr\u00edtica, la ingresaron a la Unidad de Cuidados Intensivos y all\u00ed muri\u00f3\", dijo Luz Jenny Guti\u00e9rrez\n\nEsta situaci\u00f3n encendi\u00f3 la alarma porque, adem\u00e1s, tres de los familiares de la v\u00edctima tienen s\u00edntomas similares y est\u00e1n siendo evaluados, \"hicimos la investigaci\u00f3n y ocho personas de la familia tuvieron contacto con ella, de ellos tres son sintom\u00e1ticos y por eso ya se enviaron las pruebas a Bogot\u00e1 para confirmar o no, y tomar acciones\", asegur\u00f3 la funcionaria municipal\n\nLuego de la confirmaci\u00f3n de esta nueva muerte, las autoridades en salud de la capital quindiana llamaron a los ciudadanos que tienen s\u00edntomas de gripa fuerte con fiebre a ir al m\u00e9dico y exigir el examen de AH1N1 que est\u00e1 incluido en el Plan Obligatorio de Salud. \"El AH1N1 ya es una enfermedad estacionaria en el pa\u00eds, el POS cubre vacunas para ni\u00f1os y adultos mayores de 50 a\u00f1os para que la utilicen y se eviten m\u00e1s muertes, y quienes no est\u00e1n en ese rango de edad deben comprarla. Lo importante es que si tienen s\u00edntomas no se auto mediquen, vayan a la valoraci\u00f3n\", concluy\u00f3 Guti\u00e9rrez.", "date_added": null, "translation": "A 33-year-old woman died in the intensive care area of \u200b\u200bthe Saludcoop clinic in Armenia. The health authorities of the city confirmed to Caracol Radio that it was the dreaded virus AH1N1  According to the head of public health of the Ministry of Health, \"the young woman had been identified with the disease and was being managed on an outpatient basis, at home, however, when she was taken back to the clinic she was already very critical, she was admitted to the Intensive Care Unit and there she died, \"said Luz Jenny Guti\u00e9rrez  This situation set off the alarm because, in addition, three of the victim's relatives have similar symptoms and are being evaluated, \"we did the investigation and eight people in the family had contact with her, three of them are symptomatic and that is why they were already sent the tests to Bogot\u00e1 to confirm or not, and to take actions, \"said the municipal official  After the confirmation of this new death, the health authorities of the Quindian capital called citizens who have symptoms of a bad flu with a fever to go to the doctor and demand the AH1N1 test that is included in the Mandatory Health Plan. \"The AH1N1 is already a stationary disease in the country, the POS covers vaccines for children and adults over 50 years to use it and avoid more deaths, and those who are not in that age range must buy it. The important thing is that if you have symptoms do not self-medicate, go to the assessment, \"Gutierrez concluded.", "_id": "5c6db115230d8759e6f88337", "pub_date": "2012-05-18 00:00:00", "sub_type": "Not Clear"}, {"title": "Simeone convoca a todos los disponibles con las bajas de Mandzukic y Cebolla", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/09/19/deportes/1411127820_423349.html", "content": "Madrid, 19 sep (EFE).- El argentino Diego Simeone, entrenador del Atl\u00e9tico de Madrid, convoc\u00f3 hoy a sus 19 jugadores disponibles para el partido de ma\u00f1ana contra el Celta en el estadio Vicente Calder\u00f3n, con las bajas del croata Mario Mandzukic, operado de una fractura nasal, y del uruguayo Cristian 'Cebolla' Rodr\u00edguez, lesionado.\n\nAmbos fueron hoy las \u00fanicas ausencias del entrenamiento vespertino del conjunto rojiblanco en el Vicente Calder\u00f3n y de la convocatoria del t\u00e9cnico, que cuenta con el resto de futbolistas para el choque de Liga de este s\u00e1bado, en una citaci\u00f3n a la que vuelven Guilherme Siqueira y Ra\u00fal Jim\u00e9nez, descartes frente al Olympiacos.\n\nLos porteros Miguel \u00c1ngel Moy\u00e1 y Jan Oblak; los defensas Juanfran Torres, Jes\u00fas G\u00e1mez, Cristian Ansaldi, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gim\u00e9nez, Joao Miranda y Diego God\u00edn; los centrocampistas Ra\u00fal Garc\u00eda, Arda Turan, Alessio Cerci, Tiago Mendes, Sa\u00fal \u00d1\u00edguez, Gabi Fern\u00e1ndez, Mario Su\u00e1rez y Koke Resurrecci\u00f3n; y el delantero Antoine Griezmann completan la lista de 19 jugadores para el partido de ma\u00f1ana. EFE", "date_added": null, "translation": "Madrid, Sep 19 (EFE) .- Argentina's Diego Simeone, coach of Atletico Madrid, summoned today his 19 players available for tomorrow's match against Celta at Vicente Calder\u00f3n Stadium, with the casualties of Croatian Mario Mandzukic, operated of a nasal fracture, and Uruguayan Cristian 'Cebolla' Rodr\u00edguez, injured.  Both were today the only absences of the evening training of the rojiblanco team in Vicente Calder\u00f3n and the call of the coach, who has the rest of the players for the Saturday clash of the League, in a citation to which Guilherme Siqueira and Ra\u00fal return Jim\u00e9nez, discards against Olympiacos.  Goalkeepers Miguel \u00c1ngel Moy\u00e1 and Jan Oblak; the defenders Juanfran Torres, Jes\u00fas G\u00e1mez, Cristian Ansaldi, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gim\u00e9nez, Joao Miranda and Diego God\u00edn; midfielders Ra\u00fal Garc\u00eda, Arda Turan, Alessio Cerci, Tiago Mendes, Sa\u00fal \u00d1\u00edguez, Gabi Fern\u00e1ndez, Mario Su\u00e1rez and Koke Resurrecci\u00f3n; and striker Antoine Griezmann complete the list of 19 players for tomorrow's game. EFE", "_id": "5c78914a230d8759e6161d33", "pub_date": "2014-09-19 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Popovich destaca labor de todo el equipo; Spoelstra reconoce fueron peores", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/06/16/deportes/1402870440_275966.html", "content": "San Antonio (EEUU), 15 jun (EFE).- El veterano entrenador de los Spurs, Gregg Popovich, que tras 17 a\u00f1os al frente de los Spurs de San Antonio, hoy logr\u00f3 el quinto t\u00edtulo de liga, reconoci\u00f3 tras el triunfo en el quinto partido ante los Heat de Miami (104-87) que el \u00e9xito hab\u00eda sido de todo el equipo.\n\n\"Hicimos una labor de equipo excepcional durante toda la temporada, con jugadores como Kawhi Leonard, muy joven, pero que aprende r\u00e1pido, y Patt Mills, que puso una energ\u00eda sin la cual no hubi\u00e9semos estado en las Finales ni ganarlas\", declar\u00f3 Popovich, que empata con Pat Riley y John Kundla, en el tercer lugar de la lista de entrenadores que han ganado cinco t\u00edtulos.\n\nLos dos primeros son Phil Jackson que tiene 11 t\u00edtulos y Red Auerbach, que consigui\u00f3 nueve, adem\u00e1s los 149 triunfos logrado por Popovich en la competici\u00f3n de la fase final lo dejan tambi\u00e9n en el tercer lugar de la lista de todos los tiempos.\n\n\"Lo m\u00e1s importante de todo es que ganamos ante un gran rival, al que felicito por estar de nuevo en las Finales y luchar en busca del t\u00edtulo lo que hace que nuestra victoria tenga m\u00e1s valor\", destac\u00f3 Popovich. \"Son una gran organizaci\u00f3n y tener la oportunidad de luchar de nuevo contra ellos es algo \u00fanico\".\n\nAdem\u00e1s, Popovich, al margen de alabar al alero LeBron James como \"el mejor jugador del planeta\", tambi\u00e9n admiti\u00f3 que podr\u00eda entender la frustraci\u00f3n que sentir\u00edan los Heat tras la derrota, por que ellos tuvieron que superar durante toda la temporada la perdida del t\u00edtulo del a\u00f1o pasado.\n\n\"No hubo un d\u00eda que no record\u00e1semos de alguna manera la derrota sufrida en el sexto partido de las Finales del 2013, por lo que este triunfo tiene todav\u00eda m\u00e1s valor y muestras adem\u00e1s el tipo de pasta que est\u00e1n hechos nuestros jugadores\", agreg\u00f3.\n\nPor su parte, el entrenador de los Heat, Erik Spoelstra, reconoci\u00f3 que era frustrante el ver como hab\u00edan concluido la serie tras perder los tres \u00faltimos partidos despu\u00e9s de estar 1-1 en los dos primeros.\n\n\"Es algo frustrante el desarrollo que se ha dado, pero a la vez tengo que reconocer que los Spurs han sido el mejor equipo porque han jugado un gran baloncesto, especialmente en los \u00faltimos tres partidos, y nosotros nos pudimos responder de la misma manera\", destac\u00f3 Spoelstra. \"Ahora debemos poner todo en perspectiva\".\n\nSpoelstra dijo que no era el momento de se\u00f1alar a nadie por lo sucedido, todo el equipo gana y pierde a la vez, pero como es l\u00f3gico durante el verano tendr\u00edan que hacer un an\u00e1lisis tranquilo de todo lo sucedido y las cosas que deben mejorar.\n\n\"Ahora las emociones est\u00e1n ah\u00ed, recientes, se ha perdido, y aunque lo hemos hecho ante un gran rival que fue mejor que nosotros, debemos reflexionar de cara al futuro\", se\u00f1al\u00f3 Spoelstra. \"Al margen de los sucedido en las Finales, el equipo hizo una labor excepcional durante toda la temporada\".\n\nSpoelstra reiter\u00f3 que el ataque del equipo no pudo hacer mejor trabajo porque la defensa de los Spurs nunca les permiti\u00f3 trabajar a gusto en la pintura.\n\n\"Con la excepci\u00f3n de LeBron James, el resto del equipo nunca pudo tener el ritmo normal en el juego de ataque y ah\u00ed estuvo una de las claves de la derrota\", subray\u00f3 Spoelstra. \"La felicitaci\u00f3n debe ser para los Spurs que hicieron un gran trabajo\".EFE", "date_added": null, "translation": "San Antonio (USA), June 15 (EFE) .- The veteran coach of the Spurs, Gregg Popovich, who after 17 years at the helm of the San Antonio Spurs, today achieved the fifth league title, recognized after the victory in the fifth game against the Miami Heat (104-87) that the success had been for the entire team.  \"We did an exceptional team work throughout the season, with players like Kawhi Leonard, very young, but who learns fast, and Patt Mills, who put an energy without which we would not have been in the Finals or win them,\" said Popovich, which ties with Pat Riley and John Kundla, in third place on the list of coaches who have won five titles.  The first two are Phil Jackson who has 11 titles and Red Auerbach, who won nine, and the 149 wins won by Popovich in the final phase competition also leave him in third place on the all-time list.  \"The most important thing of all is that we won against a great rival, whom I congratulate for being back in the Finals and fighting for the title which makes our victory more valuable,\" said Popovich. \"They are a great organization and having the opportunity to fight them again is something unique.\"  In addition, Popovich, besides praising forward LeBron James as \"the best player on the planet,\" also admitted that he could understand the frustration that the Heat would feel after the defeat, because they had to overcome the loss of the title throughout the season. from last year.  \"There was not a day that we did not remember in any way the defeat suffered in the sixth game of the 2013 Finals, so this win has even more value and also shows the type of pasta that our players are made,\" he added.  Meanwhile, Heat coach Erik Spoelstra acknowledged that it was frustrating to see how they had concluded the series after losing the last three games after being 1-1 in the first two.  \"The development that has taken place is somewhat frustrating, but at the same time I have to recognize that the Spurs have been the best team because they have played great basketball, especially in the last three games, and we could respond in the same way\" said Spoelstra. \"Now we must put everything in perspective.\"  Spoelstra said it was not the time to point out anyone for what happened, the whole team wins and loses at the same time, but as is logical during the summer they would have to make a calm analysis of everything that happened and the things that should improve.  \"Now the emotions are there, recent, it has been lost, and although we have done it before a great rival that was better than us, we must reflect for the future,\" Spoelstra said. \"Apart from what happened in the Finals, the team did an exceptional job throughout the season.\"  Spoelstra reiterated that the team's attack could not do a better job because the Spurs' defense never allowed them to work at ease in the paint.  \"With the exception of LeBron James, the rest of the team could never have the normal pace in the attack game and there was one of the keys to the defeat,\" Spoelstra said. \"Congratulations should be for the Spurs who did a great job\" .EFE", "_id": "5c6f84d0230d8759e6fec3a8", "pub_date": "2014-06-15 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Fracasa el programa de desmovilizados de las AUC, seg\u00fan autoridades en C\u00f3rdoba", "url": "http://caracol.com.co/radio/2008/07/08/judicial/1215525720_628778.html", "content": "Las autoridades del departamento de C\u00f3rdoba se mostraron preocupadas por la forma como se viene desarrollando el programa de reintegraci\u00f3n social para los desmovilizados de las autodefensas en esta regi\u00f3n del pa\u00eds. A los ex paramilitares no les dan trabajo, no reciben oportunamente la ayuda del gobierno y viven en condiciones precarias. Jairo Salazar Macea, secretario de gobierno de Monter\u00eda. dijo que este programa est\u00e1 fracasando y prueba de ello es que los desmovilizados est\u00e1n en una situaci\u00f3n bastante dif\u00edcil. El funcionario sostuvo que los ex integrantes de los grupos paramilitares siguen siendo estigmatizados y por eso no son aceptados por los empresarios para brindarles oportunidades laborales. Salazar Macea asegur\u00f3 igualmente que a algunos desmovilizados desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o no reciben el pago del subsidio que les ofreci\u00f3 el gobierno. El secretario de gobierno departamental de C\u00f3rdoba, Jairo L\u00f3pez Covo, tambi\u00e9n hab\u00eda denunciado que la situaci\u00f3n en la que viven los desmovilizados es deprimente hasta el punto que muchos de ellos viven en cambuches en la ciudad de Monter\u00eda. Lo que mas preocupa a las autoridades es que esta situaci\u00f3n es una de las causas principales para que los desmovilizados vuelvan a delinquir. Seg\u00fan las estad\u00edsticas de la Secretar\u00eda de Gobierno departamental, en por lo menos el 85% de los homicidios que se han registrado en c\u00f3rdoba en los \u00faltimos meses han estado vinculados desmovilizados de las autodefensas.", "date_added": null, "translation": "The authorities of the department of C\u00f3rdoba were worried about the way in which the social reintegration program has been developed for the demobilized of self-defense groups in this region of the country. The former paramilitaries are not given work, do not receive timely government assistance and live in precarious conditions. Jairo Salazar Macea, secretary of government of Monter\u00eda. He said this program is failing and proof of this is that the demobilized are in a rather difficult situation. The official said that former members of paramilitary groups are still stigmatized and that is why they are not accepted by employers to provide them with job opportunities. Salazar Macea also said that some demobilized for more than a year have not received the subsidy offered by the government. The secretary of the departmental government of C\u00f3rdoba, Jairo L\u00f3pez Covo, had also denounced that the situation in which the demobilized people live is depressing to the point that many of them live in cambuches in the city of Monteria. What worries the authorities most is that this situation is one of the main causes for the demobilized to commit crimes again. According to the statistics of the Department of Departmental Government, in at least 85% of the homicides that have been registered in Cordoba in recent months have been linked demobilized of the self-defense groups.", "_id": "5c7774f7230d8759e6135d51", "pub_date": "2008-07-08 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Capturan a 7 personas que hab\u00edan tenido retenidos a 42 drogadictos", "url": "http://caracol.com.co/radio/2009/06/15/judicial/1245061500_829197.html", "content": "La Polic\u00eda Metropolitana captur\u00f3 a 7 personas sindicadas de Secuestro simple, acceso carnal violento y tortura. Los capturados laboraban en el barrio San Fernando, en la fundaci\u00f3n cristiana Jeshua, que rehabilitaba drogadictos\n\nSeg\u00fan el comandante operativo N\u00famero 1, coronel William Triana, los familiares interpusieron ante las autoridades las denuncias correspondientes, luego de que los internos se\u00f1alaran que eran objeto de abusos sexuales, que los manten\u00edan bajo amenazas y no los dejaban salir del lugar\n\n\"All\u00ed se ten\u00eda de informaci\u00f3n de que estas personas, en calidad de drogadictos, manifestaban que eran abusados en contra de su integridad\", dijo el oficial\n\nEl oficial agreg\u00f3 que en el sitio hab\u00eda un ba\u00f1o, el cual era utilizado como calabozo para encerrar a las personas y mantenerlas bajo indefensi\u00f3n\n\nTriana manifest\u00f3 que los capturados ten\u00edan m\u00e1s de 15 denuncias por maltratos y abusos en la fundaci\u00f3n", "date_added": null, "translation": "The Metropolitan Police captured 7 syndicated people from simple kidnapping, violent carnal access and torture. The captured worked in the San Fernando neighborhood, in the Jeshua Christian Foundation, which rehabilitated drug addicts  According to the operative commander Number 1, Colonel William Triana, the relatives filed the corresponding complaints with the authorities, after the inmates indicated that they were subjected to sexual abuse, that they kept them under threat and did not let them leave the place.  \"There was information that these people, as drug addicts, said they were abused against their integrity,\" said the officer  The official added that there was a bathroom on the site, which was used as a dungeon to lock people up and keep them under helplessness  Triana said those captured had more than 15 complaints of abuse and abuse at the foundation", "_id": "5c72c52a230d8759e6073d8c", "pub_date": "2009-06-15 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Presidente Santos eval\u00faa si incluye de nuevo a Viviane Morales en la terna para Fiscal general", "url": "http://caracol.com.co/radio/2012/02/29/judicial/1330496160_639518.html", "content": "El presidente Juan Manuel Santos prepara junto con sus asesores un pronunciamiento ante la ca\u00edda de la elecci\u00f3n de la fiscal Viviane Morales. El mandatario est\u00e1 definiendo si vuelve a presentar en la terna a Morales o si esto ser\u00eda un desgaste\n\nEntre tanto, Caracol Radio logr\u00f3 conocer que ya se comienzan a barajar los primeros nombre de la terna, dos de los postulados del presidente Santos ser\u00edan el exministro de Justicia Fernando Carrillo y el magistrado Humberto Sierra Porto\n\nCarrillo es el actual director de la Agencia de Defensa Jur\u00eddica del Estado y fue coordinador del equipo de empalme del gobierno Santos, mientras que Sierra Porto fue candidato recientemente del gobierno colombiano para la Corte Interamericana Humanos\n\nGobierno no ha sido notificado de fallo a elecci\u00f3n de Fiscal GeneralEl Ejecutivo no ha sido notificado de la decisi\u00f3n del Consejo de Estado de tumbar la elecci\u00f3n de la fiscal General, Viviane Morales, pero este es un procedimiento que tardar\u00e1 solo unas horas. Una vez esto sucedam Caracol Radio conoci\u00f3 que se iniciar\u00e1n los di\u00e1logos de alto Gobierno, entre el presidente Juan Manuel Santos y sus ministros del Interior y Justicia para revisar los alcances de la salida de la Fiscal\n\nEl Gobierno acatar\u00e1 y respetar\u00e1, como ha sido costumbre, los fallos judiciales, ser\u00e1 el propio presidente Santos el que responda a esta situaci\u00f3n, ya que el ministro de Justicia, Juan Carlos Esguerra, considera que no es \u00e9tico que \u00e9l se refiera al tema, ya que fue parte de la terna de donde fue elegida Viviane Morales\n\nTambi\u00e9n el Ejecutivo espera a que quede confirmada y en firme la decisi\u00f3n del consejo, para iniciar la revisi\u00f3n de las hojas de vida de los posibles aspirantes a la nueva terna", "date_added": null, "translation": "President Juan Manuel Santos, together with his advisors, prepares a pronouncement before the fall of the election of prosecutor Viviane Morales. The president is defining if he presents Morales again or if this would be a waste  Meanwhile, Caracol Radio managed to know that the first names of the list are already being considered, two of President Santos's postulates would be former Minister of Justice Fernando Carrillo and Judge Humberto Sierra Porto  Carrillo is the current director of the State Legal Defense Agency and was coordinator of the Santos government splicing team, while Sierra Porto was recently a candidate of the Colombian government for the Inter-American Court of Human Rights.  The Government has not been notified of a decision elected by the Attorney General The Executive has not been notified of the decision of the State Council to overthrow the election of the Attorney General, Viviane Morales, but this is a procedure that will only take a few hours. Once this happened Caracol Radio learned that the dialogues of the high government will begin, between President Juan Manuel Santos and his Ministers of Interior and Justice to review the scope of the departure of the Prosecutor  The Government will abide by and respect, as has been customary, the judicial decisions, it will be President Santos himself who responds to this situation, since the Minister of Justice, Juan Carlos Esguerra, considers it unethical that he refers to the issue, since it was part of the list where Viviane Morales was chosen  The Executive also waits for the council's decision to be confirmed and firm, to begin reviewing the resumes of potential candidates for the new list.", "_id": "5c727651230d8759e6066d11", "pub_date": "2012-02-29 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Australia considera actuar en Irak con misiones humanitarias", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/08/09/internacional/1407549780_359850.html", "content": "S\u00eddney (Australia), 9 ago (EFE).- El Gobierno de Australia considera actuar en Irak con misiones humanitarias para repartir agua y comida a los miles de personas atrapadas por el conflicto en el norte del pa\u00eds.\n\nEl primer ministro australiano, Tony Abbott, indic\u00f3 este s\u00e1bado a medios locales que Estados Unidos le hab\u00eda pedido que consideren su participaci\u00f3n para arrojar v\u00eda a\u00e9rea bienes de primera necesidad en las monta\u00f1as cercanas a la ciudad de Sinyar, a unos 100 kil\u00f3metros al oeste de Mosul.\n\n\"Una cat\u00e1strofe humanitaria est\u00e1 ocurriendo este momento en el norte de Irak\", declar\u00f3 Abbott desde S\u00eddney.\n\n\"40.000 personas, mujeres y ni\u00f1os en su mayor\u00eda, est\u00e1n expuestos en una monta\u00f1a rodeada por las milicias del Estado Isl\u00e1mico de Irak y el Levante, quienes amenazan con matarlos\", se\u00f1al\u00f3 el primer ministro australiano.\n\nAustralia cuenta con dos aviones C-130 Hercules en una base de Emiratos \u00c1rabes Unidos que podr\u00eda usarse para dicha operaci\u00f3n, cuya participaci\u00f3n se decidir\u00e1 en d\u00edas, se\u00f1al\u00f3 el canal ABC.\n\nEl pasado jueves, el presidente estadounidense, Barack Obama, autoriz\u00f3 la operaci\u00f3n para realizar bombardeos \"selectivos\" a posiciones de los yihadistas cerca de Erbil, la capital del kurdist\u00e1n, y proteger a los refugiados de una \"masacre\" potencial.\n\nAdem\u00e1s, Estados Unidos ha completado con \u00e9xito dos operaciones de lanzamiento de ayuda humanitaria para las decenas de miles de refugiados aislados en el monte Sinyar, apunta el Pent\u00e1gono.\n\nObama ha dado luz verde a entregas \"continuas\" seg\u00fan sea necesario, indic\u00f3 la Casa Blanca.\n\nSe calcula que el avance de los yihadistas ha provocado la huida de unas 200.000 personas, en su mayor\u00eda yazid\u00edes kurdos y cristianos, que se encuentran aislados y con necesidad urgente de agua, comida, refugio y medicinas en las proximidades del monte Sinyar, en el norte de Irak. EFE", "date_added": null, "translation": "Sydney (Australia), Aug. 9 (EFE) .- The Australian Government considers acting in Iraq with humanitarian missions to distribute water and food to the thousands of people trapped by the conflict in the north of the country.  The Australian Prime Minister, Tony Abbott, told local media on Saturday that the United States had asked him to consider his participation to throw essential goods by air in the mountains near the city of Sinyar, about 100 kilometers west of Mosul .  \"A humanitarian catastrophe is happening this time in northern Iraq,\" Abbott said from Sydney.  \"40,000 people, mostly women and children, are exposed on a mountain surrounded by the militias of the Islamic State of Iraq and the Levant, who threaten to kill them,\" said the Australian prime minister.  Australia has two C-130 Hercules planes at a base in the United Arab Emirates that could be used for the operation, whose participation will be decided in days, ABC said.  Last Thursday, US President Barack Obama authorized the operation to carry out \"selective\" bombings of jihadist positions near Erbil, the capital of Kurdistan, and to protect refugees from a potential \"massacre.\"  In addition, the United States has successfully completed two humanitarian aid launch operations for the tens of thousands of isolated refugees on Mount Sinyar, the Pentagon says.  Obama has given the green light to \"continuous\" deliveries as needed, the White House said.  It is estimated that the advance of jihadists has caused the flight of some 200,000 people, mostly Kurdish and Christian Yazidis, who are isolated and in urgent need of water, food, shelter and medicines in the vicinity of Mount Sinyar, in the northern Iraq EFE", "_id": "5c720aef230d8759e60552cc", "pub_date": "2014-08-08 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "Javier Solana realiza visita a Colombia", "url": "http://caracol.com.co/radio/2008/05/13/nacional/1210689660_595525.html", "content": "El Alto Representante de la Uni\u00f3n Europea (UE) para la Pol\u00edtica Exterior y de Seguridad Com\u00fan, Javier Solana, realizar\u00e1 una visita de dos d\u00edas a Colombia para impulsar y fortalecer las relaciones con el pa\u00eds suramericano y apoyar el proceso de integraci\u00f3n andino. Solana llegar\u00e1 este mi\u00e9rcoles a Bogot\u00e1 para reunirse con el presidente colombiano, \u00c1lvaro Uribe, miembros de su gabinete, empresarios y los embajadores europeos acreditados en el pa\u00eds, inform\u00f3 hoy en un comunicado la delegaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea en Colombia. Adem\u00e1s, se tiene previsto que el alto representante de la UE se re\u00fana con el vicepresidente Francisco Santos; el consejero presidencial de Acci\u00f3n Social Luis Alfonso Hoyos, y con el alto consejero para la Reintegraci\u00f3n Econ\u00f3mica y Social, Frank Pearl. \"Solana estar\u00e1 en Colombia hasta el 15 de mayo en el marco de su asistencia a la Cumbre de Jefes de Estado y de Gobierno Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina y el Caribe, que se realizar\u00e1 este 16 y 17 de mayo en Lima (Per\u00fa)\", se\u00f1al\u00f3 el mensaje. En la cita con los empresarios intercambiar\u00e1 opiniones sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de Colombia y en general de Am\u00e9rica Latina. \"En su visita al pa\u00eds, Solana tambi\u00e9n resaltar\u00e1 la importancia de las negociaciones del Acuerdo de Asociaci\u00f3n Uni\u00f3n Europea-Comunidad Andina, y har\u00e1 \u00e9nfasis en fomentar la integraci\u00f3n regional y la cohesi\u00f3n social\", a\u00f1adi\u00f3 la delegaci\u00f3n europea en Colombia.", "date_added": null, "translation": "The High Representative of the European Union (EU) for the Common Foreign and Security Policy, Javier Solana, will make a two-day visit to Colombia to boost and strengthen relations with the South American country and support the Andean integration process. Solana will arrive in Bogot\u00e1 on Wednesday to meet with Colombian President \u00c1lvaro Uribe, members of his cabinet, businessmen and European ambassadors accredited in the country, the delegation of the European Commission in Colombia said today in a statement. In addition, the senior EU representative is scheduled to meet with Vice President Francisco Santos; the presidential advisor of Social Action Luis Alfonso Hoyos, and with the high advisor for the Economic and Social Reintegration, Frank Pearl. \"Solana will be in Colombia until May 15 in the framework of its attendance at the Summit of Heads of State and Government European Union-Latin America and the Caribbean, which will be held on May 16 and 17 in Lima (Peru)\" He pointed to the message. During the meeting with the businessmen, he will exchange opinions on the economic situation of Colombia and Latin America in general. \"On his visit to the country, Solana will also highlight the importance of the negotiations of the Association Agreement European Union-Andean Community, and will emphasize promoting regional integration and social cohesion,\" added the European delegation in Colombia.", "_id": "5c73989c230d8759e60974d3", "pub_date": "2008-05-13 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Nuevo parque de trampolines: Summit Trampoline Park es la nueva alternativa para divertirse", "url": "http://caracol.com.co/programa/2018/08/03/dos_y_punto/1533331567_170173.html", "content": "Este parque tiene una capacidad para recibir a m\u00e1s de 500 personas y una oferta de m\u00e1s de 25 atracciones, entre las que se destacan varias camas el\u00e1sticas y m\u00e1s 150 trampolines interconectados.\n\nAsimismo, en este espacio de 3.500 metros cuadrados los bogotanos tambi\u00e9n encontrar\u00e1n alternativas de diversi\u00f3n para ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos como trampolines de estilo ol\u00edmpico de alto rendimiento que permiten diversas acrobacias, pared de escalada gigante.\n\nLea tambi\u00e9n: Los memes que dej\u00f3 la ca\u00edda de Facebook\n\n\u00c1ngela Bocanegra, l\u00edder de eventos del parque, le cont\u00f3 a \u2018Dos y Punto\u2019 sobre la nueva y diferente alternativa para disfrutar con familia y amigos.\n\n\u201cLa mejor experiencia para disfrutar de las atracciones es venir al parque de trampolines\u201d, dijo \u00c1ngela para que todos aquellos que quedaron con ganas de realizar una actividad diferente y divertida.\n\nAs\u00ed pues, no se pueden perder este maravilloso plan y una nueva alternativa de entretenimiento para todas las personas, el parque est\u00e1 ubicado en la avenida 80 a pocos metros del Portal de Transmilenio, en el noroccidente de la ciudad.", "date_added": null, "translation": "This park has a capacity to receive more than 500 people and an offer of more than 25 attractions, including several trampolines and more than 150 interconnected trampolines.  Also, in this space of 3,500 square meters, Bogotans will also find fun alternatives for children, youth and adults such as high-performance Olympic-style trampolines that allow various stunts, giant climbing wall.  Read also: The memes left by the fall of Facebook  \u00c1ngela Bocanegra, leader of the park's events, told \u2018Dos y Punto\u2019 about the new and different alternative to enjoy with family and friends.  \"The best experience to enjoy the attractions is to come to the trampoline park,\" Angela said so that all those who were left wanting to do a different and fun activity.  So, you can not miss this wonderful plan and a new entertainment alternative for all people, the park is located on 80 Avenue a few meters from the Transmilenio Portal, in the northwest of the city.", "_id": "5c7d1445230d8759e6219d82", "pub_date": "2018-08-03 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Consejo de Estado pide a la ONU investigar ataques de las Farc", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/07/19/judicial/1405759620_329158.html", "content": "En el fallo de una demanda el Consejo de Estado le pidi\u00f3 al gobierno nacional que exija un pronunciamiento del Comit\u00e9 de Derechos Humanos de las Naciones Unidas, sobre los ataques de la guerrilla de las Frac contra la poblaci\u00f3n civil y que de paso se abran las investigaciones necesarias para esclarecer responsabilidades en estos hechos, que incluyen al mismo Estado colombiano y sus organismos de seguridad\n\nLa Decisi\u00f3n tiene origen en una millonaria indemnizaci\u00f3n que le ordena pagar a la Polic\u00eda por un atentado guerrillero ocurrido el 11 de enero del 2000 en el municipio de Puerres, en el departamento de Nari\u00f1o\n\nEl Consejo de Estado hall\u00f3 responsable a la Polic\u00eda de este ataque donde fue destruida una casa ubicada junto a la estaci\u00f3n de Polic\u00eda de ese municipio y cuya familia result\u00f3 afectada\n\n\"El Consejo de Estado exhort\u00f3 al Gobierno Nacional a que pida un pronunciamiento del Comit\u00e9 de Derechos Humanos de las Naciones Unidas sobre las sistem\u00e1ticas violaciones de los derechos humanos que ha ocasionado el grupo insurgente Farc\" se\u00f1ala un comunicado del alto Tribunal\n\nLa Polic\u00eda deber\u00e1 pagar un total de 227 millones de pesos por concepto de perjuicios morales y materiales a esta familia\n\nEl Consejo de Estado dijo que es obligaci\u00f3n de la Polic\u00eda proteger a los habitantes del territorio nacional, a menos que se demuestre que hubo culpa de la v\u00edctima, de un tercero, o fuerza mayor que impidieron ejercer ese deber.", "date_added": null, "translation": "In the failure of a lawsuit, the State Council asked the national government to demand a pronouncement from the United Nations Human Rights Committee on the Frac guerrilla attacks against the civilian population and that the investigations be opened necessary to clarify responsibilities in these events, which include the Colombian State itself and its security agencies  The decision originates in a millionaire compensation that orders him to pay the police for a guerrilla attack on January 11, 2000 in the municipality of Puerres, in the department of Nari\u00f1o  The State Council found the Police responsible for this attack where a house was destroyed next to the police station of that municipality and whose family was affected  \"The State Council called on the National Government to request a statement from the United Nations Human Rights Committee on the systematic human rights violations caused by the Farc insurgent group,\" said a statement from the High Court  The Police must pay a total of 227 million pesos for moral and material damages to this family  The State Council said that it is the obligation of the Police to protect the inhabitants of the national territory, unless it is demonstrated that there was fault of the victim, of a third party, or force majeure that prevented them from exercising that duty.", "_id": "5c70ece0230d8759e6027060", "pub_date": "2014-07-19 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict/Material Conflict"}, {"title": "Exdirector del DAS habr\u00eda sido el responsable del secuestro de Piedad C\u00f3rdoba: Fiscal\u00eda", "url": "http://caracol.com.co/radio/2013/03/18/judicial/1363622640_861224.html", "content": "Los hechos ocurrieron el 21 de mayo de 1999 cuando la exsenadora Piedad C\u00f3rdoba asist\u00eda a un Centro de Ortopedia a cumplir una cita m\u00e9dica, lugar al que ingresaron varios hombres fuertemente armados, impidiendo la reacci\u00f3n del escolta de la parlamentaria, a quien sacaron a la fuerza hacia un lugar desconocido\n\nSeg\u00fan la Fiscal\u00eda, el exsubdirector del DAS, Jos\u00e9 Miguel Narv\u00e1ez, fue el presunto determinador, instigador del delito de secuestro extorsivo agravado\n\nPor el secuestro de la exsenadora, quien fue liberada el 4 de junio de 1999, la Fiscal\u00eda escuch\u00f3 en indagatoria a Jos\u00e9 Miguel Narv\u00e1ez en enero de 2011.", "date_added": null, "translation": "The events occurred on May 21, 1999 when ex-senator Piedad C\u00f3rdoba attended an Orthopedics Center to meet a medical appointment, a place where several heavily armed men entered, preventing the reaction of the parliamentary escort, whom they forcibly removed to an unknown place  According to the Prosecutor's Office, the former deputy director of the DAS, Jos\u00e9 Miguel Narv\u00e1ez, was the alleged determiner, instigator of the crime of aggravated extortion kidnapping  Due to the kidnapping of the former senator, who was released on June 4, 1999, the Prosecutor's Office heard Jos\u00e9 Miguel Narv\u00e1ez in inquiry in January 2011.", "_id": "5c7c174a230d8759e61f2b62", "pub_date": "2013-03-18 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Jorge Robledo ex fiscal Moreno: Piden frenar la extradici\u00f3n del ex fiscal Moreno", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/08/24/nacional/1503580577_241417.html", "content": "El congresista considera que ser\u00eda una indignidad para la justicia colombiana que Moreno se lleve para Estados Unidos los secretos de toda la corrupci\u00f3n en la Corte y la Fiscal\u00eda.\n\n\u201cEl orden de las cosas es que cuente todo lo que sabe pero que adem\u00e1s pague por lo que hizo, despu\u00e9s que se vaya para Estados Unidos y que all\u00e1 responda por los delitos que haya cometido all\u00e1, pero su corrupci\u00f3n se inici\u00f3 aqu\u00ed, el es colombiano, no puede ser que a cambio de cualquier colaboraci\u00f3n va a salir impune\u2026 Debe terminar su proceso e Colombia y luego pensar en extraditarlo\u201d, a\u00f1adi\u00f3.\n\nRobledo considera que Luis Gustavo Moreno debe entregar la lista de magistrados, abogados y los clientes que tuvieron, junto con los cuales torcieron varios procesos en diferentes tribunales.", "date_added": null, "translation": "The congressman believes that it would be an indignity for Colombian justice that Moreno takes the secrets of all corruption in the Court and the Prosecutor's Office to the United States.  \u201cThe order of things is that he tells everything he knows but also pays for what he did, after he leaves for the United States and there responds for the crimes he has committed there, but his corruption began here, he is Colombian, it can not be that in exchange for any collaboration will go unpunished ... You must finish your process in Colombia and then think about extraditing it, \u201dhe added.  Robledo believes that Luis Gustavo Moreno must deliver the list of magistrates, lawyers and the clients they had, along with which they twisted several proceedings in different courts.", "_id": "5c749e45230d8759e60c20af", "pub_date": "2017-08-24 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Catorce muertos y 16 heridos en un accidente de autob\u00fas en Malasia", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/12/24/internacional/1482556351_828226.html", "content": "Al menos 14 personas perdieron la vida y otras 16 resultaron heridas cuando un autob\u00fas se precipit\u00f3 por un barranco tras salirse de la carretera en la ciudad de Johor Baru, en el sur de la pen\u00ednsula malasia, informan hoy medios locales.\n\nMiembros del equipo de emergencias se personaron r\u00e1pidamente en el lugar del accidente, ocurrido en la madrugada del s\u00e1bado, para trasladar a los heridos hasta centros hospitalarios cercanos, informa la agencia de noticias Bernama.\n\nEl veh\u00edculo, con 30 pasajeros a bordo, se dirig\u00eda desde la citada ciudad hacia Kuala Lumpur cuando se sali\u00f3 de la autopista por la que transitaba y cay\u00f3 por un barranco de unos 6 metros.\n\nLas autoridades malasias han abierto una investigaci\u00f3n para determinar el motivo del accidente.", "date_added": null, "translation": "At least 14 people lost their lives and another 16 were injured when a bus rushed through a ravine after leaving the road in the city of Johor Baru, in the south of the Malaysian peninsula, local media reported today.  Members of the emergency team quickly appeared at the scene of the accident, which occurred in the early hours of Saturday, to transfer the injured to nearby hospitals, reports the Bernama news agency.  The vehicle, with 30 passengers on board, was traveling from the aforementioned city to Kuala Lumpur when it left the highway through which it traveled and fell through a ravine of about 6 meters.  The Malaysian authorities have opened an investigation to determine the reason for the accident.", "_id": "5c7542f1230d8759e60dca9c", "pub_date": "2016-12-24 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Exasesor de Putin hallado muerto en Washington falleci\u00f3 por golpe en cabeza", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/03/11/internacional/1457715970_099219.html", "content": "El ruso Mija\u00edl Lesin, un exministro y exasesor del presidente Vlad\u00edmir Putin que fue hallado muerto en un hotel de Washington (EE.UU.) en noviembre pasado, falleci\u00f3 a causa de un fuerte golpe en la cabeza, seg\u00fan los resultados de la autopsia.\n\nLesin, de 57 a\u00f1os, fue encontrado muerto el pasado 5 de noviembre en el suelo de la habitaci\u00f3n del hotel Dupont Circle de la capital estadounidense.\n\nDe acuerdo con un comunicado conjunto de la Polic\u00eda Metropolitana de Washington y la Oficina del Forense divulgado en las \u00faltimas horas, los resultados de la autopsia practicada al cuerpo de Lesin indican que muri\u00f3 debido a un traumatismo en la cabeza.\n\nAdem\u00e1s, seg\u00fan la autopsia, tambi\u00e9n contribuyeron a su muerte lesiones en el cuello, torso y extremidades superiores e inferiores.\n\nEl informe m\u00e9dico no determina si las lesiones sufridas por Lesin fueron resultado de un acto criminal o un accidente.\n\nEn su momento, la familia de Lesin, quien fue ministro de Informaci\u00f3n y Prensa de Rusia entre 1999 y 2004, y posteriormente, hasta 2009, asesor de Putin, sostuvo que su muerte se produjo por un ataque al coraz\u00f3n.\n\nLa investigaci\u00f3n sobre el caso contin\u00faa abierta, seg\u00fan la Polic\u00eda Metropolitana de Washington.\n\nDurante su etapa en el Gobierno, Lesin ayud\u00f3 a crear el canal de televisi\u00f3n Russia Today (RT), que difunde al exterior el punto de vista del Kremlin.\n\nTambi\u00e9n estuvo detr\u00e1s de una de las mayores compa\u00f1\u00edas de publicidad de Rusia, que suministraba el material para todas las cadenas de televisi\u00f3n excepto NTV, una de las m\u00e1s vistas.", "date_added": null, "translation": "Russian Mikhail Lesin, a former minister and ex-advisor to President Vladimir Putin who was found dead in a hotel in Washington (USA) last November, died of a severe blow to the head, according to the autopsy results.  Lesin, 57, was found dead on November 5 on the floor of the Dupont Circle hotel room in the US capital.  According to a joint statement from the Washington Metropolitan Police and the Forensic Office released in recent hours, the results of the autopsy performed on Lesin's body indicate that he died due to head trauma.  In addition, according to the autopsy, injuries to the neck, torso and upper and lower extremities also contributed to his death.  The medical report does not determine whether the injuries suffered by Lesin were the result of a criminal act or an accident.  At the time, the family of Lesin, who was Minister of Information and Press of Russia between 1999 and 2004, and later, until 2009, adviser of Putin, said his death was caused by a heart attack.  The investigation into the case remains open, according to the Washington Metropolitan Police.  During his time in the Government, Lesin helped create the Russia Today (RT) television channel, which broadcasts the Kremlin's point of view abroad.  He was also behind one of the largest advertising companies in Russia, which supplied the material for all television networks except NTV, one of the most viewed.", "_id": "5c7f892b230d8759e627b8b7", "pub_date": "2016-03-11 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Apple invierte 1.000 millones de d\u00f3lares en el \"Uber chino\"", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/05/13/economia/1463115172_676070.html", "content": "El gigante tecnol\u00f3gico estadounidense Apple ha invertido 1.000 millones de d\u00f3lares en la empresa de transporte compartido Didi Chuxing, considerada el equivalente de Uber en China, anunci\u00f3 hoy la firma emergente asi\u00e1tica en un comunicado.\n\nLa inversi\u00f3n de Apple se convierte as\u00ed en la mayor que ha recibido la compa\u00f1\u00eda china, l\u00edder del mercado local de su sector con una cuota del 87 % gracias a sus 300 millones de usuarios que contratan unos 11 millones de viajes diarios a trav\u00e9s de su plataforma.\n\nDidi no revel\u00f3 el total que ha recaudado de momento en su \u00faltima ronda de financiaci\u00f3n a la que, adem\u00e1s de Apple, se sumaron otras \"instituciones chinas e internacionales de prestigio\", que la empresa no especific\u00f3 en su comunicado.\n\nEn rondas anteriores, la plataforma de transporte compartido china hab\u00eda captado inversiones de las dos empresas l\u00edderes de internet de su pa\u00eds, el emporio del comercio electr\u00f3nico Alibaba y Tencent, especializada en redes sociales y videojuegos.\n\n\"Estamos extremadamente impresionados por el negocio que han creado y su excelente equipo de liderazgo y esperamos apoyarles a medida que crezcan\", dijo el consejero delegado del gigante de Cupertino, Tim Cook en el comunicado.\n\nDidi, a\u00f1adi\u00f3 Cook, \"ejemplifica la innovaci\u00f3n\" de la comunidad de desarrolladores inform\u00e1ticos de China.\n\nEl fundador y consejero delegado de Didi, Cheng Wei, se\u00f1al\u00f3 que el respaldo de Apple es un \"enorme est\u00edmulo\" para una compa\u00f1\u00eda con cuatro a\u00f1os de existencia, por lo que anunci\u00f3 que seguir\u00e1n trabajando para dar a los ciudadanos \"opciones de movilidad flexibles y fiables\".\n\nCon sede en Pek\u00edn, Didi Chuxing es el resultado de la fusi\u00f3n, en febrero de 2015, de las empresas emergentes chinas Didi Dache y Kuaidi Dache, que hasta entonces compet\u00edan por el liderazgo del sector en el pa\u00eds, y, a principios de a\u00f1o, ten\u00eda un valor de mercado estimado en alrededor de 16.500 millones de d\u00f3lares.\n\nLas autoridades chinas planean incrementar el control sobre las empresas de transporte compartido, ante las quejas de los taxistas convencionales, y en el \u00faltimo a\u00f1o han registrado las oficinas de la estadounidense Uber en varias ciudades.", "date_added": null, "translation": "The US tech giant Apple has invested $ 1 billion in the shared transport company Didi Chuxing, considered the equivalent of Uber in China, the Asian emerging firm announced today in a statement.  Apple's investment thus becomes the largest received by the Chinese company, the local market leader in its sector with a share of 87% thanks to its 300 million users who hire about 11 million daily trips through its platform .  Didi did not reveal the total he has collected at the moment in his last round of financing to which, in addition to Apple, other \"prestigious Chinese and international institutions\" were added, which the company did not specify in its statement.  In previous rounds, the Chinese shared transport platform had captured investments from the two leading internet companies in its country, the e-commerce emporium Alibaba and Tencent, specializing in social networks and video games.  \"We are extremely impressed by the business they have created and their excellent leadership team and we look forward to supporting them as they grow up,\" Cupertino giant CEO Tim Cook said in the statement.  Didi, Cook added, \"exemplifies innovation\" of China's computer developer community.  The founder and CEO of Didi, Cheng Wei, said that Apple's support is a \"huge stimulus\" for a company with four years of existence, so he announced that they will continue working to give citizens \"flexible mobility options and reliable. \"  Based in Beijing, Didi Chuxing is the result of the merger, in February 2015, of Chinese startups Didi Dache and Kuaidi Dache, which until then competed for the leadership of the sector in the country, and, at the beginning of the year, It had an estimated market value of around $ 16.5 billion.  The Chinese authorities plan to increase control over the companies of shared transport, before the complaints of conventional taxi drivers, and in the last year they have registered the offices of the American Uber in several cities.", "_id": "5c7e8fd1230d8759e625529b", "pub_date": "2016-05-13 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Justicia de P.Rico discrepa con Supremo de EE.UU. sobre su soberan\u00eda judicial", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/06/09/internacional/1465489425_105775.html", "content": "El Departamento de Justicia de Puerto Rico dijo hoy \"respetar\" pero tambi\u00e9n \"discrepar\" de la decisi\u00f3n del Tribunal Supremo de EE.UU. de que los tribunales de la isla no pueden juzgar a una persona que ya haya sido procesada por los mismos delitos a nivel federal.\n\nEl secretario del Departamento de Justicia de Puerto Rico, C\u00e9sar Miranda, junto a la procuradora general, Margarita Mercado Echegaray, lament\u00f3 en un comunicado la reci\u00e9n anunciada opini\u00f3n sobre el caso Puerto Rico contra S\u00e1nchez Valle, que ratifica la decisi\u00f3n previa del Tribunal Supremo de Puerto Rico.\n\nSeg\u00fan explic\u00f3 Miranda, la decisi\u00f3n del Supremo federal significa que en el \u00e1mbito limitado de doble exposici\u00f3n, Puerto Rico no tiene autoridad para procesar a un individuo luego de que la Fiscal\u00eda federal lo haya procesado por los mismos hechos delictivos.\n\n\"La decisi\u00f3n de la Corte Suprema tiene un impacto limitado en el procesamiento criminal, puesto que solo impide un procesamiento sucesivo cuando el delito local y el federal contengan los mismos elementos; cuando se trate del mismo delito\", apunt\u00f3.\n\nAs\u00ed, a\u00f1adi\u00f3, \"cuando el delito local y el federal sean distintos, no hay impedimento para el procesamiento criminal en ambas jurisdicciones\".\n\nAdem\u00e1s, advirti\u00f3 que \"la decisi\u00f3n opera de igual modo para limitar la autoridad de la Fiscal\u00eda federal de procesar a un transgresor de la ley luego de que el individuo haya estado expuesto al procesamiento en los tribunales locales\".\n\n\"Es decir, el procesamiento criminal en los tribunales locales impedir\u00e1 que las autoridades federales procesen a un sospechoso de cometer un delito federal por los mismos hechos\", aclar\u00f3.\n\nEn cualquier caso, reconoci\u00f3 que esta decisi\u00f3n tambi\u00e9n tiene \"otras implicaciones\" y dijo que \"toca ahora a las autoridades de Puerto Rico, a su clase pol\u00edtica, perfilar el derrotero a seguir en torno al futuro y la orientaci\u00f3n jur\u00eddica y pol\u00edtica de la relaci\u00f3n con los Estados Unidos\".\n\nLa decisi\u00f3n del Supremo supone un nuevo varapalo para quienes defienden la autonom\u00eda de Puerto Rico ya que viene a insistir en que su soberan\u00eda reside en Washington y que la \u00faltima fuente de poder sobre la isla es el Congreso estadounidense.\n\n\"Esta corte concluy\u00f3 a principios del siglo XX que los territorios de EE.UU., incluida la incipiente Puerto Rico, no tienen una soberan\u00eda diferente a la de Estados Unidos\", dictamin\u00f3 el Supremo, sentando as\u00ed los l\u00edmites en materia de soberan\u00eda de Puerto Rico, que es un Estado Libre Asociado de EE.UU.\n\nDe esta forma, con seis votos a favor y dos en contra, el Tribunal Supremo determin\u00f3 que la \u00faltima fuente de poder judicial de la isla es el Congreso estadounidense, a pesar de que Puerto Rico aprob\u00f3 en 1952 su propia Constituci\u00f3n y elabora sus propias leyes.\n\n\"Dicho de forma simple, el Congreso confiri\u00f3 la autoridad para crear la Constituci\u00f3n de Puerto Rico, que a cambio da autoridad para presentar cargos criminales. Eso convierte al Congreso en la fuente original de poder para los fiscales de Puerto Rico, como lo es para el Gobierno federal\", afirma la sentencia.\n\n\"Respetamos\" la decisi\u00f3n de la Corte Suprema federal y \"reiteramos el compromiso del Departamento de Justicia de defender y ejercer la autoridad del ELA (Estado Libre Asociado) para procesar a aquellos que atentan contra la seguridad y el bienestar de todos y todas las puertorrique\u00f1as\", dijo Miranda.", "date_added": null, "translation": "The Puerto Rico Department of Justice said today \"respect\" but also \"disagree\" with the decision of the US Supreme Court. that the courts of the island cannot judge a person who has already been prosecuted for the same crimes at the federal level.  The secretary of the Department of Justice of Puerto Rico, C\u00e9sar Miranda, along with the attorney general, Margarita Mercado Echegaray, lamented in a statement the newly announced opinion on the Puerto Rico case against S\u00e1nchez Valle, which ratifies the previous decision of the Supreme Court of Puerto Rich.  According to Miranda, the decision of the federal Supreme means that in the limited scope of double exposure, Puerto Rico does not have the authority to prosecute an individual after the federal Prosecutor's Office has prosecuted him for the same criminal acts.  \"The decision of the Supreme Court has a limited impact on criminal prosecution, since it only prevents successive prosecution when the local and federal offenses contain the same elements; in the case of the same crime,\" he said.  Thus, he added, \"when the local and federal offenses are different, there is no impediment to criminal prosecution in both jurisdictions.\"  In addition, he warned that \"the decision operates in the same way to limit the authority of the federal prosecutor's office to prosecute a transgressor of the law after the individual has been exposed to prosecution in local courts.\"  \"That is, criminal prosecution in local courts will prevent federal authorities from prosecuting a suspect for committing a federal crime for the same facts,\" he said.  In any case, he acknowledged that this decision also has \"other implications\" and said that \"it is now up to the authorities of Puerto Rico, its political class, to outline the course to follow around the future and the legal and political orientation of the relationship with the United States. \"  The decision of the Supreme supposes a new blow for those who defend the autonomy of Puerto Rico since it comes to insist that its sovereignty resides in Washington and that the last source of power over the island is the American Congress.  \"This court concluded at the beginning of the 20th century that the US territories, including the incipient Puerto Rico, do not have a sovereignty different from that of the United States,\" the Supreme Court ruled, thus setting the limits on Puerto sovereignty matters. Rico, which is a US Commonwealth.  Thus, with six votes in favor and two against, the Supreme Court determined that the last source of judicial power on the island is the US Congress, despite the fact that Puerto Rico passed its own Constitution in 1952 and draws up its own laws. .  \"Simply put, Congress conferred the authority to create the Puerto Rico Constitution, which in return gives authority to file criminal charges. That makes Congress the original source of power for Puerto Rico prosecutors, as it is for the federal government, \"states the ruling.  \"We respect\" the decision of the federal Supreme Court and \"we reiterate the commitment of the Department of Justice to defend and exercise the authority of the ELA (Commonwealth) to prosecute those who threaten the security and welfare of all Puerto Ricans \"said Miranda.", "_id": "5c7cc120230d8759e620d252", "pub_date": "2016-06-09 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Ej\u00e9rcito destruye tres laboratorios de coca de las Farc en Antioquia", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/10/18/regional/1413633300_467663.html", "content": "Tropas del Ej\u00e9rcito destruyeron tres laboratorios artesanales para la producci\u00f3n ilegal de pasta base de coca en el norte de Antioquia y que, al parecer, le significaban un ingreso por 130 millones de pesos mensuales al frente 36 de las Farc\n\nSeg\u00fan la IV Brigada del Ej\u00e9rcito los tres laboratorios ten\u00edan una producci\u00f3n mensual de 70 kilos de pasta de coca y estaban ubicados en zona rural de los municipios de Campamento y Yarumal\n\nEn la vereda Llanadas del municipio de Campamento, fueron hallados y destruidos dos de los laboratorios, que conten\u00edan 150 galones de gasolina preparada con hoja de coca picada en su interior, 100 kilos de hoja de coca picada, entre otros elementos\n\nEntre tanto, en la vereda El Cedro del municipio de Yarumal, fue hallado el otro laboratorio. En \u00e9ste se incautaron 60 galones de gasolina preparada con hoja de coca picada en su interior, 30 kilos de hoja de coca picada, una guada\u00f1adora y una prensa\n\nEn lo corrido de \u00e9ste a\u00f1o, el Ej\u00e9rcito ha localizado 28 laboratorios que produc\u00edan pasta base de coca y ha incautado 6.667 kilos de insumos s\u00f3lidos en Antioquia", "date_added": null, "translation": "Army troops destroyed three artisanal laboratories for the illegal production of coca base paste in northern Antioquia and, apparently, meant an income of 130 million pesos per month in front of the Farc 36  According to the IV Army Brigade the three laboratories had a monthly production of 70 kilos of coca paste and were located in rural areas of the municipalities of Campamento and Yarumal  In the Llanadas village of the municipality of Campamento, two of the laboratories were found and destroyed, containing 150 gallons of gasoline prepared with chopped coca leaf inside, 100 kilos of chopped coca leaf, among other elements  Meanwhile, in the village of El Cedro in the municipality of Yarumal, the other laboratory was found. This seized 60 gallons of gasoline prepared with chopped coca leaf inside, 30 kilos of chopped coca leaf, a scythe and a press  So far this year, the Army has located 28 laboratories that produced coca base paste and seized 6,667 kilos of solid inputs in Antioquia", "_id": "5c6e8795230d8759e6fc2874", "pub_date": "2014-10-18 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "La FAO denuncia que la lucha contra el hambre en Asia y el Pac\u00edfico decae", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/12/06/internacional/1481012953_929867.html", "content": "La Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura (FAO) denunci\u00f3 hoy en Bangkok que pierde fuerza la lucha contra el hambre en la regi\u00f3n de Asia y el Pac\u00edfico, cuando a\u00fan hay 490 millones de hambrientos.\n\nLa agencia multilateral se\u00f1al\u00f3 que casi uno de cada tres ni\u00f1os que habitan en esa parte del mundo sufren de retraso en el crecimiento por culpa de la malnutrici\u00f3n y pidi\u00f3 a los pa\u00edses afectados redoblar esfuerzos, principalmente en el Sur de Asia.\n\nEl llamamiento se hizo durante la presentaci\u00f3n del informe \"FAO's 2016 Asia and the Pacific Regional Overview of Food Insecurity - Investing in a Zero Hunger Generation\".\n\n\"El an\u00e1lisis en este informe es una llamada de atenci\u00f3n a todos los que estamos aqu\u00ed, en Asia y el Pac\u00edfico. Para algunos el a\u00f1o 2030 a\u00fan queda muy lejos, pero solo faltan 14 a\u00f1os y todav\u00eda tenemos cerca de 500 millones de hambrientos en la regi\u00f3n\", dijo Kundhavi Kadiresan, asistente del director general de la FAO, seg\u00fan un comunicado.\n\nEl organismo reiter\u00f3 su oferta de asistencia t\u00e9cnica para que los pa\u00edses cumplan con el objetivo de eliminar el hambre del mundo para el a\u00f1o 2030, pero tambi\u00e9n advirti\u00f3 de que hay que aumentar la inversi\u00f3n en producci\u00f3n m\u00e1s eficiente y en investigaci\u00f3n en un planeta con los recursos naturales cada vez m\u00e1s limitados.", "date_added": null, "translation": "The Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO) denounced today in Bangkok that the fight against hunger in the Asia-Pacific region is losing strength, when there are still 490 million hungry people.  The multilateral agency said that almost one in three children living in that part of the world suffer from stunted growth due to malnutrition and asked the affected countries to redouble their efforts, mainly in South Asia.  The appeal was made during the presentation of the report \"FAO's 2016 Asia and the Pacific Regional Overview of Food Insecurity - Investing in a Zero Hunger Generation\".  \"The analysis in this report is a wake-up call to all of us here in Asia and the Pacific. For some the year 2030 is still a long way off, but there are only 14 years left and we still have about 500 million hungry people in the region, \"said Kundhavi Kadiresan, assistant director-general of FAO, according to a statement.  The agency reiterated its offer of technical assistance so that countries meet the objective of eliminating world hunger by 2030, but also warned that more efficient production and research investment in a planet with resources must be increased. natural more and more limited.", "_id": "5c74e411230d8759e60cd8a6", "pub_date": "2016-12-06 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "UE califica de \"prioridad\" cuidado de ni\u00f1os refugiados en D\u00eda Universal Ni\u00f1o", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/11/20/internacional/1448028686_167901.html", "content": "La Comisi\u00f3n Europea (CE) estableci\u00f3 hoy como \"prioridad\" la protecci\u00f3n y la defensa de los derechos de los ni\u00f1os refugiados, especialmente su educaci\u00f3n, con motivo de la celebraci\u00f3n del D\u00eda Universal de los Derechos del Ni\u00f1o.\n\nEl Ejecutivo comunitario, en una carta firmada por varios de sus comisarios, declar\u00f3 que no se puede permitir \"tener una generaci\u00f3n perdida de ni\u00f1os con poca o ninguna educaci\u00f3n\", por lo que ha aumentado el presupuesto para la educaci\u00f3n en casos de emergencia.\n\nTambi\u00e9n pidi\u00f3 que aumente la cooperaci\u00f3n entre entidades para mejorar la protecci\u00f3n de los ni\u00f1os mientras sus familias buscan asilo en la Uni\u00f3n Europea.\n\n\"La crisis actual de refugiados y sus consecuencias directas hacia los ni\u00f1os inmigrantes, refugiados o desplazados a\u00f1aden una nueva dimensi\u00f3n de urgencia\", seg\u00fan la Comisi\u00f3n, que record\u00f3 que la mitad de las personas refugiadas son ni\u00f1os.\n\nLa CE estableci\u00f3 que \"la paz y la seguridad mundial no pueden lograrse sin respetar los derechos de todos los ni\u00f1os\", ya que \"la forma en que protegemos a nuestro mundo y a nuestros hijos afectar\u00e1 a la manera en la que ellos proteger\u00e1n a su mundo y a sus hijos en un futuro no muy lejano\".\n\nPor otra parte, el Ejecutivo inform\u00f3 de que, pese a que se han conseguido muchos objetivos para mejorar las vidas de millones de ni\u00f1os, \"el camino sigue siendo muy largo\" y se debe actuar \"de forma m\u00e1s decisiva y constante que nunca\" para cambiar la situaci\u00f3n y lograr que en 2030 haya una sociedad justa para la infancia.\n\nLos comisarios tambi\u00e9n anunciaron que otra de las prioridades de la UE es proteger a los ni\u00f1os que son v\u00edctimas de explotaci\u00f3n sexual o no sexual, para lo que reforzar\u00e1n la cooperaci\u00f3n con pa\u00edses terceros y organizaciones internacionales\n\n\"Si les negamos a los ni\u00f1os sus derechos fundamentales, nos privamos de su riqueza\", concluy\u00f3 el Ejecutivo, que dijo que ha puesto en marcha \"un acercamiento diplom\u00e1tico con un enfoque global\" para atajar todas las formas de violencia \"contra las mujeres o ni\u00f1os, como el matrimonio forzado o la mutilaci\u00f3n de \u00f3rganos genitales femeninos\".\n\nEsta declaraci\u00f3n se produce con motivo del D\u00eda Universal de los Derechos del Ni\u00f1o, que se celebra cada 20 de noviembre, y est\u00e1 firmada por la jefa de la diplomacia europea, Federica Mogherini, y los comisarios de Cooperaci\u00f3n Internacional y Desarrollo, Neven Nimica, Ayuda Humanitaria y Gesti\u00f3n de Crisis, Christos Stylianides y Justicia, Consumidores e Igualdad de G\u00e9nero, Vera Jourov\u00e1.", "date_added": null, "translation": "The European Commission (EC) today established as a \"priority\" the protection and defense of the rights of refugee children, especially their education, on the occasion of the celebration of the Universal Day of the Rights of the Child.  The Community Executive, in a letter signed by several of its commissioners, declared that it is not possible to \"have a lost generation of children with little or no education\", so the budget for education in emergencies has increased.  He also called for increased cooperation between entities to improve the protection of children while their families seek asylum in the European Union.  \"The current refugee crisis and its direct consequences for immigrant, refugee or displaced children add a new dimension of urgency,\" according to the Commission, which recalled that half of the refugees are children.  The EC established that \"world peace and security cannot be achieved without respecting the rights of all children\", since \"the way we protect our world and our children will affect the way in which they will protect their world and his children in the not too distant future. \"  On the other hand, the Executive reported that, although many objectives have been achieved to improve the lives of millions of children, \"the road is still very long\" and must act \"more decisively and steadily than ever\" to change the situation and ensure that in 2030 there is a fair society for children.  The commissioners also announced that another EU priority is to protect children who are victims of sexual or non-sexual exploitation, for which they will strengthen cooperation with third countries and international organizations  \"If we deny children their fundamental rights, we deprive themselves of their wealth,\" concluded the Executive, who said he has launched \"a diplomatic approach with a global approach\" to stop all forms of violence \"against women or children, such as forced marriage or the mutilation of female genital organs. \"  This declaration is produced on the occasion of the Universal Day for the Rights of the Child, which is celebrated every November 20, and is signed by the head of European diplomacy, Federica Mogherini, and the Commissioners for International Cooperation and Development, Neven Nimica, Ayuda Humanitarian and Crisis Management, Christos Stylianides and Justice, Consumers and Gender Equality, Vera Jourov\u00e1.", "_id": "5c7592df230d8759e60e97d4", "pub_date": "2015-11-20 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Opositores solicitar\u00e1n investigar cuentas de venezolanos en banca de Andorra", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/04/08/internacional/1428495180_708685.html", "content": "Caracas, 8 abr (EFE).- El partido opositor venezolano Primero Justicia (PJ) anunci\u00f3 hoy que solicitar\u00e1 ante la Fiscal\u00eda de su pa\u00eds investigar a los funcionarios a los que se les han descubierto cuentas millonarias en la Banca Privada de Andorra, as\u00ed como a sus c\u00f3mplices en la Polic\u00eda y entidades financieras de Venezuela.\n\n\"Primero Justicia ha decidido que ma\u00f1ana va a la Fiscal\u00eda a entregar esta grabaci\u00f3n y entregar documentos que demuestran lo que aqu\u00ed est\u00e1 ocurriendo\", dijo el diputado de PJ, Julio Montoya, en rueda de prensa, acompa\u00f1ado de su colega, el parlamentario Alfonso Marquina.\n\nMontoya inform\u00f3 que un grupo de legisladores de PJ viajar\u00e1 en una semana a Madrid donde se reunir\u00e1 con parlamentarios espa\u00f1oles y con las autoridades andorranas que dirigen la investigaci\u00f3n de las cuentas de venezolanos asociadas a un presunto blanqueo de dinero proveniente de instituciones p\u00fablicas.\n\n\"Tambi\u00e9n vamos a acudir al Parlamento en Panam\u00e1 para que nos ayuden en la investigaci\u00f3n que tiene que ver con Panam\u00e1\", dijo el diputado al recordar que en ese pa\u00eds tambi\u00e9n se han descubierto cuentas de venezolanos con fondos de dudosa procedencia.\n\n\"No vamos a dejar que el gobierno silencie el caso de corrupci\u00f3n m\u00e1s descriptivo, m\u00e1s preciso\", dijo, y se\u00f1al\u00f3 que Venezuela debe conocer \"\u00bfen qu\u00e9 sector del gobierno se sacaba el dinero?\" y \"\u00bfpor qu\u00e9 banco se lavaba el dinero?\".\n\nIndic\u00f3 que \"varios banqueros en Venezuela van a tener que dar explicaciones\" pues esta irregularidad solo pudo darse con la complicidad de la banca nacional.\n\n\"Todos los bancos de este pa\u00eds est\u00e1n obligados a informarle a la oficina de la Unidad Nacional de Inteligencia Financiera cuando est\u00e1n en presencia de recursos que son extra\u00f1os, los banqueros en Venezuela no lo hicieron\", reclam\u00f3.\n\nEl parlamento de Venezuela acord\u00f3 el 24 de marzo pasado abrir una investigaci\u00f3n sobre los presuntos v\u00ednculos de cuatro ex altos cargos del Gobierno de Hugo Ch\u00e1vez y dos empresarios venezolanos en un caso de blanqueo de dinero en Espa\u00f1a, siempre que la bancada opositora presente pruebas.\n\nEse mismo d\u00eda, la fiscal general de Venezuela, Luisa Ortega, inform\u00f3 que pidi\u00f3 a la Canciller\u00eda que gestione ante la banca internacional la entrega de informaci\u00f3n sobre dep\u00f3sitos de venezolanos sospechosos.\n\nLa Banca Privada de Andorra (BPA) est\u00e1 actualmente intervenida por las autoridades andorranas a ra\u00edz de una investigaci\u00f3n en EE.UU. por supuestas pr\u00e1cticas de blanqueo de dinero procedente del crimen organizado y el narcotr\u00e1fico.\n\nEn la investigaci\u00f3n se menciona, entre otros, al empresario venezolano Diego Salazar, primo del expresidente de la estatal Petr\u00f3leos de Venezuela (PDVSA) Rafael Ram\u00edrez, que supuestamente tendr\u00eda en la BPA casi 200 millones de d\u00f3lares, dinero que fue bloqueado y pocos d\u00edas despu\u00e9s, liberado.\n\n\"Diego Salazar se hizo rico con los negocios de los seguros en PDVSA aprovechando que era primo de Rafael Ram\u00edrez, un caso que demuestra que le pagaron a la polic\u00eda nacional y a la Fiscal\u00eda en Venezuela para evitar investigaciones por estos negocios\", dijo Montoya. EFE\n\nnf/aaj", "date_added": null, "translation": "Caracas, Apr 8 (EFE) .- The Venezuelan opposition party Primera Justicia (PJ) announced today that it will ask the Prosecutor's Office of his country to investigate the officials who have been discovered millionaire accounts in the Private Banking of Andorra, as well as to his accomplices in the Police and financial institutions of Venezuela.  \"First Justice has decided that tomorrow it will go to the Prosecutor's Office to deliver this recording and deliver documents that demonstrate what is happening here,\" said PJ deputy Julio Montoya, at a press conference, accompanied by his colleague, parliamentarian Alfonso Marquina .  Montoya informed that a group of PJ legislators will travel to Madrid in a week where he will meet with Spanish parliamentarians and the Andorran authorities that are directing the investigation of Venezuelan accounts associated with an alleged money laundering from public institutions.  \"We are also going to go to Parliament in Panama to help us in the investigation that has to do with Panama,\" said the deputy, recalling that in that country Venezuelans' accounts have also been discovered with funds of doubtful origin.  \"We are not going to let the government silence the more descriptive, more precise corruption case,\" he said, noting that Venezuela should know \"in which sector of the government was the money taken out?\" and \"why did the bank wash the money?\"  He said that \"several bankers in Venezuela will have to give explanations\" because this irregularity could only occur with the complicity of the national banks.  \"All the banks in this country are required to inform the office of the National Financial Intelligence Unit when they are in the presence of resources that are strange, the bankers in Venezuela did not,\" he claimed.  The Venezuelan parliament agreed on March 24 to open an investigation into the alleged links between four former senior officials of the Hugo Chavez government and two Venezuelan businessmen in a money laundering case in Spain, provided that the opposition bank presents evidence.  That same day, the Venezuelan attorney general, Luisa Ortega, informed that she asked the Foreign Ministry to manage before the international bank the delivery of information on deposits of suspected Venezuelans.  The Private Banking of Andorra (BPA) is currently intervened by Andorran authorities following an investigation in the USA. for alleged money laundering practices from organized crime and drug trafficking.  The investigation mentions, among others, the Venezuelan businessman Diego Salazar, cousin of the former president of the state-owned Petr\u00f3leos de Venezuela (PDVSA) Rafael Ram\u00edrez, who allegedly would have in the BPA almost 200 million dollars, money that was blocked and a few days later , released.  \"Diego Salazar became rich with the insurance business in PDVSA, taking advantage of Rafael Ram\u00edrez's cousin, a case that shows that he was paid to the national police and the Prosecutor's Office in Venezuela to avoid investigations for these businesses,\" Montoya said. EFE  nf / aaj", "_id": "5c797fad230d8759e618730b", "pub_date": "2015-04-08 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Banfield gole\u00f3 al Atl\u00e9tico Rafaela en el comienzo de la segunda jornada", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/02/20/deportes/1424466240_642233.html", "content": "Buenos Aires, 20 feb (EFE).- Banfield se recuper\u00f3 del traspi\u00e9 inicial en el torneo argentino y se impuso hoy por 4-1, a domicilio, ante el Atl\u00e9tico Rafaela en el comienzo de la segunda jornada del certamen gaucho.\n\nCon los goles convertidos por Enzo Noir, Luciano Civelli, el colombiano Mauricio Cuero y Nicol\u00e1s Bertolo, Banfield logr\u00f3 un claro triunfo ante un rival santafesino, que descont\u00f3 a trav\u00e9s de Pol Fern\u00e1ndez, de penalti.\n\nPor su parte, Atl\u00e9tico Rafaela sum\u00f3 su segundo traspi\u00e9 en igual cantidad de presentaciones, luego de la derrota inicial ante Argentinos Juniors.\n\nEsta jornada tendr\u00e1 el domingo las presentaciones de Boca Juniors, en su visita a Temperley y de River Plate, que recibir\u00e1 a Quilmes, como los dos partidos destacados.\n\nAsimismo, este s\u00e1bado el campe\u00f3n vigente Racing Club buscar\u00e1 su rehabilitaci\u00f3n en su visita a Olimpo en Bah\u00eda Blanca, mientras que V\u00e9lez Sarsfield recibir\u00e1 a Crucero del Norte.\n\nEn otros duelos de esta segunda jornada, el domingo Independiente recibir\u00e1 a Sarmiento de Jun\u00edn, a la vez que el lunes San Lorenzo ser\u00e1 visitante de Defensa y Justicia. EFE", "date_added": null, "translation": "Buenos Aires, Feb 20 (EFE) .- Banfield recovered from the initial setback in the Argentine tournament and won today 4-1, at home, against Atl\u00e9tico Rafaela at the start of the second day of the gaucho contest.  With the goals converted by Enzo Noir, Luciano Civelli, Colombian Mauricio Cuero and Nicol\u00e1s Bertolo, Banfield achieved a clear victory against a rival from Santa Fe, who discounted through Pol Fern\u00e1ndez, on penalty.  For its part, Atl\u00e9tico Rafaela added his second setback in the same number of presentations, after the initial defeat against Argentinos Juniors.  This day will have the presentations of Boca Juniors on Sunday, in his visit to Temperley and River Plate, which will receive Quilmes, as the two outstanding matches.  Also, on Saturday the current champion Racing Club will seek his rehabilitation during his visit to Olympus in Bah\u00eda Blanca, while V\u00e9lez Sarsfield will receive Crucero del Norte.  In other duels of this second day, the Independent Sunday will receive Sarmiento de Jun\u00edn, while on Monday San Lorenzo will be a visitor of Defense and Justice. EFE", "_id": "5c70c898230d8759e602113f", "pub_date": "2015-02-20 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Hoy se conocer\u00e1 si condenan a Jonathan Vega por ataque a Natalia Ponce", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/07/13/judicial/1468385490_075371.html", "content": "Tras dos a\u00f1os del ataque con \u00e1cido que sufri\u00f3 Natalia Ponce de Le\u00f3n, este mi\u00e9rcoles la justicia dar\u00e1 a conocer el sentido de fallo en el proceso judicial al se\u00f1alado agresor Jonathan Vega.\n\nPara la joven han sido dos a\u00f1os de cirug\u00edas y tratamientos m\u00e9dicos para superar las heridas por el \u00e1cido que le ocasionaron quemaduras de tercer grado en su cara y gran parte del cuerpo, por eso la defensa de Ponce espera que la justicia condene a Vega y lo cobije con una condena superior a los 35 a\u00f1os de c\u00e1rcel por el delito de tentativa de homicidio.\n\nSin embargo, la defensa de Vega ha alegado problemas mentales y solicit\u00f3 que de ser hallado culpable le permitan cumplirla en una cl\u00ednica especial de siquiatr\u00eda y no en la c\u00e1rcel La Picota donde se encuentra actualmente recluido.\n\nTras analizar las pruebas y los argumentos de ambas partes, el juez del proceso decidir\u00e1 si Jonathan Vega deber\u00e1 o no ir a la c\u00e1rcel condenado.", "date_added": null, "translation": "After two years of the attack with acid suffered by Natalia Ponce de Le\u00f3n, this Wednesday the justice will announce the sense of failure in the judicial process to the said aggressor Jonathan Vega.  For the young woman, it has been two years of surgeries and medical treatments to overcome the acid wounds that caused third degree burns on her face and much of the body, so the defense of Ponce expects justice to condemn Vega and shelter with a sentence of more than 35 years in jail for the crime of attempted murder.  However, Vega's defense has alleged mental problems and requested that if found guilty they allow her to comply with her in a special psychiatric clinic and not in La Picota jail where she is currently being held.  After analyzing the evidence and arguments of both parties, the judge of the process will decide whether or not Jonathan Vega should go to the convicted prison.", "_id": "5c76e96b230d8759e611f9ee", "pub_date": "2016-07-12 00:00:00", "sub_type": "Not Clear"}, {"title": "Tras asesinar a su ex-esposa, intent\u00f3 suicidarse pero no lo logr\u00f3: Tras asesinar a su ex-esposa, intent\u00f3 suicidarse pero no lo logr\u00f3", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2018/10/16/bucaramanga/1539645038_891214.html", "content": "El hombre, que asesin\u00f3 a pu\u00f1aladas a Marisol Rodr\u00edguez este lunes festivo en el barrio Colorados en el norte de Bucaramanga y quien luego intent\u00f3 suicidarse con una pu\u00f1alada en el pecho, se encuentra fuera de peligro.\n\nSeg\u00fan el general Manuel V\u00e1squez, comandante de la Polic\u00eda Metropolitana de Bucaramanga, el ciudadano alcanz\u00f3 a ser atendido en el Hospital Universitario de Santander (HUS).\n\n\u201cDespu\u00e9s de una cirug\u00eda que se le realiz\u00f3 al victimario, luego de que este se atacara con una pu\u00f1alada, se espera su pronta recuperaci\u00f3n para as\u00ed iniciar los procesos legales pertinentes por el delito cometido\u201d, refiri\u00f3 el comandante.\n\nLea Tambi\u00e9n: Hombre asesin\u00f3 a su exesposa e intent\u00f3 suicidarse en el barrio Colorados\n\nSeg\u00fan vecinos del sector, el individuo es identificado como Willinton Toloza Neira de 30 a\u00f1os quien lleg\u00f3 a atentar con la vida de esta madre en estado de embriaguez. La pareja dej\u00f3 a una menor de 7 a\u00f1os.", "date_added": null, "translation": "The man, who stabbed Marisol Rodr\u00edguez stabbed this holiday Monday in the Colorados neighborhood in northern Bucaramanga and who later attempted suicide with a stab in the chest, is out of danger.  According to General Manuel V\u00e1squez, commander of the Metropolitan Police of Bucaramanga, the citizen was treated at the University Hospital of Santander (HUS).  \"After a surgery that was performed on the offender, after he was attacked with a stab, his speedy recovery is expected in order to initiate the relevant legal proceedings for the crime committed,\" said the commander.  Read Also: Man murdered his ex-wife and attempted suicide in the Colorados neighborhood  According to neighbors of the sector, the individual is identified as 30-year-old Willinton Toloza Neira who came to threaten the life of this mother in a drunken state. The couple left a child under 7 years old.", "_id": "5c781cbe230d8759e614fa71", "pub_date": "2018-10-16 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Ser\u00eda irresponsable hablar de futuras condenas: Corte IDH", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/04/24/nacional/1429852020_732453.html", "content": "Humberto Sierra Porto, presidente de la Corte Interamericana de Derechos Humanos rechaz\u00f3 la posibilidad de que en Colombia se hable de condenas contra el Estado por causa de los di\u00e1logos de paz entre el Gobierno y las Farc\n\n\"En un momento en que todav\u00eda no hay definiciones sobre este particular, donde hay distintas posiciones adelantar cu\u00e1l ser\u00eda una condena o cu\u00e1l no ser\u00eda una condena, adem\u00e1s de que no ser\u00eda responsable, no ser\u00eda prudente para que Colombia construya sus soluciones\", se\u00f1al\u00f3\n\nPara Sierra adelantar opiniones en este sentido \"ser\u00eda tambi\u00e9n un acto de irresponsabilidad y de falta de prudencia\"\n\nRecord\u00f3 que lo importante para la corte es el tema de reparaci\u00f3n a lado v\u00edctimas y la garant\u00eda de no repetici\u00f3n. La Corte IDH, que sesion\u00f3 esta semana en Cartagena, adelantar\u00e1 este viernes un seminario sobre justicia transicional en el que participar\u00e1n el presidente Juan Manuel Santos, el expresidente C\u00e9sar Gaviria, el contralor Edgardo Maya, el vicefiscal Jorge Perdomo, el procurador Alejandro Ord\u00f3\u00f1ez, el defensor Jorge Ot\u00e1lora, el alto comisionado para la paz Sergio Jaramillo y varios de jueces de la corte.", "date_added": null, "translation": "Humberto Sierra Porto, president of the Inter-American Court of Human Rights rejected the possibility that in Colombia there is talk of convictions against the State because of the peace talks between the Government and the FARC  \"At a time when there are still no definitions on this issue, where there are different positions to advance what would be a conviction or what would not be a conviction, in addition to not being responsible, it would not be prudent for Colombia to build its solutions,\" he said.  For Sierra forward opinions in this regard \"would also be an act of irresponsibility and lack of prudence\"  He recalled that the important thing for the court is the issue of reparation to victims side and the guarantee of non-repetition. The Inter-American Court, which met this week in Cartagena, will hold a seminar on transitional justice this Friday in which President Juan Manuel Santos, former President C\u00e9sar Gaviria, Comptroller Edgardo Maya, Vice Attorney Jorge Perdomo, Attorney Alejandro Ord\u00f3\u00f1ez, will participate defender Jorge Ot\u00e1lora, the high commissioner for peace Sergio Jaramillo and several of the judges of the court.", "_id": "5c745038230d8759e60b59db", "pub_date": "2015-04-24 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Petrobras estudia adquirir activos en Venezuela", "url": "http://caracol.com.co/radio/2002/06/07/internacional/1023400800_129886.html", "content": "RIO DE JANEIRO.---- La petrolera estatal Petrobras, la mayor empresa de Brasil, estudia adquirir activos en la vecina Venezuela, asegur\u00f3 su presidente, Francisco Gross, en declaraciones publicadas hoy por el diario financiero \"Valor\".\n\n\"Nos gustar\u00eda ingresar a Venezuela si surge alguna oportunidad\", dijo el presidente de la empresa estatal, al explicar que la presencia de Petrobras en el pa\u00eds que es el mayor productor de petr\u00f3leo de Suram\u00e9rica forma parte del plan de la estatal para asumir el liderazgo entre las empresas de energ\u00eda de Latinoam\u00e9rica.\n\nSeg\u00fan Gross, la adquisici\u00f3n de activos en Venezuela, pa\u00eds que integra la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP), es una de las prioridades en el plan de internacionalizaci\u00f3n de Petrobras.\n\nLa firma estatal brasile\u00f1a, que tiene importantes inversiones en Argentina y Bolivia, tambi\u00e9n tiene proyectos de exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n en Colombia.\n\nMientras que en Bolivia controla dos refiner\u00edas, tiene una participaci\u00f3n del 20 por ciento en el mercado de combustibles y es un importante productor de gas natural; en Argentina posee una refiner\u00eda y una red de distribuci\u00f3n de combustibles con una participaci\u00f3n del 12 por ciento en ese mercado.\n\nEl inter\u00e9s de Petrobras en operar en Venezuela fue anunciado pocas semanas despu\u00e9s de que la compa\u00f1\u00eda estatal confirmara que est\u00e1 negociando la compra de la argentina Petrolera Santa Fe y que aprovechar\u00e1 cualquier otra oportunidad que surja en ese pa\u00eds.\n\nLa empresa p\u00fablica tambi\u00e9n est\u00e1 interesada en adquirir una firma con operaciones en el Golfo de M\u00e9xico, en donde ya act\u00faa en asociaci\u00f3n con otras compa\u00f1\u00edas.\n\nPetrobras anunci\u00f3 el a\u00f1o pasado que, hasta el 2005, invertir\u00e1 unos 7.300 millones de d\u00f3lares en sus operaciones internacionales y que gran parte de esos recursos est\u00e1 destinada a adquisiciones de activos y empresas en el exterior.\n\nLa empresa petrolera brasile\u00f1a, que actualmente produce unos 70.000 barriles de petr\u00f3leo por d\u00eda en sus subsidiarias en el exterior, pretende aumentar esa producci\u00f3n a los 300.000 barriles diarios en el 2005.\n\nEn Brasil, la empresa tiene una producci\u00f3n diaria de 1,4 millones de barriles y su meta es elevarla a 1,9 millones de barriles diarios en 2005, cuando el pa\u00eds podr\u00e1 ser autosuficiente.", "date_added": null, "translation": "RIO DE JANEIRO .---- The state oil company Petrobras, the largest company in Brazil, studies acquiring assets in neighboring Venezuela, said its president, Francisco Gross, in statements published today by the financial newspaper \"Valor.\"  \"We would like to enter Venezuela if any opportunity arises,\" said the president of the state-owned company, explaining that Petrobras' presence in the country that is the largest oil producer in South America is part of the state's plan to assume leadership. among Latin American energy companies.  According to Gross, the acquisition of assets in Venezuela, a country that is part of the Organization of Petroleum Exporting Countries (OPEC), is one of the priorities in Petrobras' internationalization plan.  The Brazilian state firm, which has significant investments in Argentina and Bolivia, also has exploration and exploitation projects in Colombia.  While in Bolivia it controls two refineries, it has a 20 percent stake in the fuel market and is a major producer of natural gas; in Argentina it has a refinery and a fuel distribution network with a 12 percent stake in that market.  Petrobras' interest in operating in Venezuela was announced a few weeks after the state company confirmed that it is negotiating the purchase of Argentina's Petrolera Santa Fe and will take advantage of any other opportunity that arises in that country.  The public company is also interested in acquiring a firm with operations in the Gulf of Mexico, where it already operates in association with other companies.  Petrobras announced last year that, until 2005, it will invest some 7.3 billion dollars in its international operations and that a large part of these resources are destined to acquisitions of assets and companies abroad.  The Brazilian oil company, which currently produces about 70,000 barrels of oil per day at its subsidiaries abroad, intends to increase that production to 300,000 barrels per day in 2005.  In Brazil, the company has a daily production of 1.4 million barrels and its goal is to raise it to 1.9 million barrels per day in 2005, when the country may be self-sufficient.", "_id": "5c7909d5230d8759e61749c7", "pub_date": "2002-06-07 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Todo listo para implementar un Sistema Nacional Integrado de Transporte en el pa\u00eds", "url": "http://caracol.com.co/radio/2009/09/03/nacional/1252010520_873105.html", "content": "El Ministro de Transporte, Andr\u00e9s Uriel Gallego, confirm\u00f3 que el gobierno nacional ya tiene listo el decreto que busca implementar un sistema de transporte p\u00fablico, similar al de Bogot\u00e1, para el resto el pa\u00eds\n\n\u201cSon todas las ciudades, por ahora en el Plan de Desarrollo est\u00e1n doce y priorizadas por el Gobierno Nacional para el financiamiento cinco y eso define el rumbo y las metodolog\u00edas y procedimientos y todos los temas que tienen que ver con los Sistemas Estrat\u00e9gicos de Transporte P\u00fablico\u201d, asegur\u00f3\n\nGallego dijo que s\u00f3lo hacen falta las firmas del Presidente \u00c1lvaro Uribe y de los Ministerios de Planeaci\u00f3n y Hacienda para dar inicio al Sistema Estrat\u00e9gico de Transporte P\u00fablico. Adem\u00e1s confirm\u00f3 que con el Alcalde de Bogot\u00e1, Samuel Moreno, presentar\u00e1n ante la Comisi\u00f3n Sexta del Senado un proyecto de ley que modifique el art\u00edculo 53 del plan de desarrollo, para permitir que el futuro del transporte masivo sea m\u00e1s \u00e1gil en su gesti\u00f3n y aprobaci\u00f3n.", "date_added": null, "translation": "The Minister of Transportation, Andr\u00e9s Uriel Gallego, confirmed that the national government already has ready the decree that seeks to implement a public transport system, similar to that of Bogot\u00e1, for the rest of the country  \u201cThey are all cities, for now in the Development Plan they are twelve and prioritized by the National Government for five financing and that defines the direction and the methodologies and procedures and all the issues that have to do with the Public Transport Strategic Systems \"He said  Gallego said that only the signatures of President \u00c1lvaro Uribe and the Ministries of Planning and Finance are needed to start the Public Transportation Strategic System. He also confirmed that with the Mayor of Bogot\u00e1, Samuel Moreno, they will present to the Sixth Committee of the Senate a bill that modifies article 53 of the development plan, to allow the future of mass transport to be more agile in its management and approval.", "_id": "5c7b822d230d8759e61da100", "pub_date": "2009-09-03 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Un tribunal autoriza a Dotcom a pedir documentos gubernamentales", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/06/18/tecnologia/1403061300_280177.html", "content": "S\u00eddney (Australia), 18 jun (EFE).- Un tribunal de Nueva Zelanda autoriz\u00f3 hoy al empresario inform\u00e1tico alem\u00e1n Kim Dotcom, fundador del portal \"Megaupload\", a pedir documentos gubernamentales como prueba en su demanda contra la Polic\u00eda y los servicios de inteligencia del pa\u00eds oce\u00e1nico, inform\u00f3 la prensa local.\n\nDotcom reclama una indemnizaci\u00f3n de unos 5,1 millones de d\u00f3lares (3,8 millones de euros) por la redada en su mansi\u00f3n en las afueras de Auckland organizada por el FBI en enero de 2012, en una operaci\u00f3n contra la pirater\u00eda inform\u00e1tica.\n\nLa juez autoriz\u00f3 a Dotcom a pedir varios documentos descubiertos recientemente en posesi\u00f3n de la Polic\u00eda, los servicios secretos y la oficina del Primer Ministro, seg\u00fan Radio New Zeland.\n\nEn el fallo, la magistrada indic\u00f3 que el permiso es valido \u00fanicamente para el caso de la indemnizaci\u00f3n pero no para el de extradici\u00f3n a Estados Unidos que el inform\u00e1tico tambi\u00e9n tiene pendiente.\n\nLa juez tambi\u00e9n autoriz\u00f3 a Dotcom a pedir las notas que elabor\u00f3 el periodista David Fisher para la publicaci\u00f3n de un libro sobre el caso del inform\u00e1tico en 2013.\n\nDotcom fue detenido en enero de 2012 junto a sus tres socios en el operativo en su mansi\u00f3n que incluy\u00f3 la confiscaci\u00f3n de sus bienes, el cierre de \"Megaupload\" y la congelaci\u00f3n de sus cuentas, as\u00ed como otras detenciones en Europa.\n\nAunque el empresario inform\u00e1tico y sus tres socios obtuvieron poco despu\u00e9s la libertad condicional no se han librado de una complicada batalla legal en Nueva Zelanda de cara a su posible extradici\u00f3n a Estados Unidos.\n\nEste proceso legal para extraditarlo, que tiene varias ramificaciones y fue salpicado por un esc\u00e1ndalo de espionaje ilegal a Dotcom, ha sido aplazado varias veces desde 2012 y se espera que se inicie en julio pr\u00f3ximo.\n\nA \"Megaupload\" se le atribuye haber causado m\u00e1s de 500 millones de d\u00f3lares (363 millones de euros) en p\u00e9rdidas a la industria del cine y de la m\u00fasica al transgredir los derechos de autor de compa\u00f1\u00edas y obtener con ello unos beneficios de 175 millones de d\u00f3lares (127 millones de euros). EFE", "date_added": null, "translation": "Sydney (Australia), June 18 (EFE) .- A New Zealand court today authorized German computer entrepreneur Kim Dotcom, founder of the \"Megaupload\" portal, to request government documents as evidence in his lawsuit against the police and intelligence services from the oceanic country, local press reported.  Dotcom claims compensation of about $ 5.1 million (3.8 million euros) for the raid on his mansion outside Auckland organized by the FBI in January 2012, in an operation against hacking.  The judge authorized Dotcom to request several documents recently discovered in the possession of the Police, the secret services and the Prime Minister's office, according to Radio New Zeland.  In the ruling, the magistrate indicated that the permit is valid only for the case of compensation but not for the extradition to the United States that the computer also has pending.  The judge also authorized Dotcom to request the notes prepared by journalist David Fisher for the publication of a book on the case of the computer scientist in 2013.  Dotcom was arrested in January 2012 with his three partners in the operation in his mansion that included the confiscation of his assets, the closure of \"Megaupload\" and the freezing of his accounts, as well as other arrests in Europe.  Although the computer entrepreneur and his three partners obtained parole soon after, they have not escaped a complicated legal battle in New Zealand in the face of their possible extradition to the United States.  This legal process to extradite him, which has several ramifications and was splashed by an illegal spying scandal at Dotcom, has been postponed several times since 2012 and is expected to begin next July.  Megaupload is credited with having caused more than 500 million dollars (363 million euros) in losses to the film and music industry by transgressing the copyright of companies and thereby obtaining benefits of 175 million dollars. dollars (127 million euros). EFE", "_id": "5c79986e230d8759e618b2a1", "pub_date": "2014-06-18 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Cristiano Ronaldo lanza su primera colecci\u00f3n de camisas", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/07/07/entretenimiento/1404736920_309807.html", "content": "\"Estoy muy emocionado por poder anunciar por fin que a finales de este a\u00f1o lanzar\u00e9 mi primera colecci\u00f3n de camisas CR7\", escribi\u00f3 el astro del bal\u00f3n en su cuenta de Twitter\n\nLo cierto es que la relaci\u00f3n del delantero portugu\u00e9s con la moda no ha hecho m\u00e1s que estrecharse durante los \u00faltimos meses, despu\u00e9s del \u00e9xito de su l\u00ednea de ropa interior y su aparici\u00f3n estelar en la portada de la revista Vogue, dos acontecimientos que sin duda le han animado a dar un paso m\u00e1s all\u00e1 y lanzarse al mundo del dise\u00f1o masculino\n\nAdem\u00e1s de permitirle diversificar su trayectoria empresarial, esta nueva aventura supone la oportunidad perfecta para Cristiano de estrechar a\u00fan m\u00e1s los lazos con su pareja, la modelo Irina Shayk, quien sin duda se habr\u00e1 convertido en su mejor consejera a la hora de pulir los detalles de su exclusiva colecci\u00f3n de camisas\n\nLo cierto es que, en las \u00faltimas semanas, la relaci\u00f3n entre la maniqu\u00ed y Cristiano hab\u00eda sido puesta en entredicho tras la sonada ausencia de Irina en el Mundial, y su decisi\u00f3n de continuar promocionando su pel\u00edcula 'H\u00e9rcules' en vez de reunirse con el delantero tras su eliminaci\u00f3n\n\nSin embargo, la pareja ha puesto fin a las especulaciones sobre una posible crisis en su relaci\u00f3n compartiendo un selfie a trav\u00e9s de las redes sociales en el que su complicidad y buena qu\u00edmica son m\u00e1s que evidentes.", "date_added": null, "translation": "\"I am very excited to finally announce that at the end of this year I will launch my first collection of CR7 shirts,\" the star of the ball wrote on his Twitter account  The truth is that the Portuguese striker's relationship with fashion has only narrowed in recent months, after the success of his underwear line and his stellar appearance on the cover of Vogue magazine, two events that undoubtedly they have encouraged to go one step further and launch into the world of male design  In addition to allowing you to diversify your business career, this new adventure is the perfect opportunity for Cristiano to further strengthen ties with his partner, the Irina Shayk model, who will undoubtedly become his best advisor when polishing the details of his exclusive shirt collection  The truth is that, in recent weeks, the relationship between the mannequin and Cristiano had been questioned after Irina's sounded absence in the World Cup, and his decision to continue promoting his film 'Hercules' instead of meeting with the striker after removal  However, the couple has put an end to speculation about a possible crisis in their relationship by sharing a selfie through social networks in which their complicity and good chemistry are more than evident.", "_id": "5c7c2ac3230d8759e61f5c65", "pub_date": "2014-07-07 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "El ministro de Defensa espera que las Farc cumplan con la liberaci\u00f3n", "url": "http://caracol.com.co/radio/2008/01/02/judicial/1199262540_527308.html", "content": "El Gobierno nacional conf\u00eda en que continu\u00e9 el proceso para la liberaci\u00f3n de los secuestrados en poder de las Farc, manifest\u00f3 el ministro de Defensa, Juan Manuel Santos.\n\nEl Funcionario dijo a Caracol Radio que se mantienen en pie todos los ofrecimientos para la liberaci\u00f3n y si se requieren nuevas concesiones, se dar\u00e1n con el \u00fanico prop\u00f3sito de garantizar el \u00e9xito de la operaci\u00f3n humanitaria.\n\n\"La hip\u00f3tesis sobre Emmanuel no es disculpa para detener la entrega, y si es el ni\u00f1o, pues que entreguen a Clara Rojas y a Consuelo Gonz\u00e1lez, y sino es pues que lo entreguen\", enfatiz\u00f3 Santos.\n\nAgreg\u00f3 que ser\u00eda injusto que responsabilizaran al Gobierno por la demora cuando el ejecutivo solo se ha dedicado a colaborar.\n\n\"Liberar a alguien en la selva es muy f\u00e1cil, eso no tiene ning\u00fan misterio, s\u00f3lo los tienen que dejar en alg\u00fan caser\u00edo se van y luego llaman a decir donde est\u00e1n para que la cruz roja los recupere\", sostuvo.\n\nFinalmente, Santos concluy\u00f3 que no hay disculpa para que las Farc incumplan su palabra.", "date_added": null, "translation": "The national government is confident that I will continue the process for the release of the hostages held by the FARC, said Defense Minister Juan Manuel Santos.  The Official told Caracol Radio that all offers for release are still standing and if new concessions are required, they will be given for the sole purpose of guaranteeing the success of the humanitarian operation.  \"The hypothesis about Emmanuel is not an excuse to stop the delivery, and if it is the child, then give them to Clara Rojas and Consuelo Gonz\u00e1lez, and if not, they deliver it,\" Santos stressed.  He added that it would be unfair to hold the Government accountable for the delay when the executive has only dedicated himself to collaborate.  \"Releasing someone in the jungle is very easy, that has no mystery, they just have to leave them in some hamlet they leave and then call to say where they are so that the red cross will recover them,\" he said.  Finally, Santos concluded that there is no excuse for the FARC to break his word.", "_id": "5c714865230d8759e6035f3f", "pub_date": "2008-01-02 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "El Gobierno haitiano tiene m\u00e1s comida de la que puede distribuir", "url": "http://caracol.com.co/radio/2010/01/18/internacional/1263826320_939881.html", "content": "El Gobierno haitiano ha recibido de la ayuda internacional m\u00e1s alimentos de los que puede almacenar y distribuir, dijo el coordinador nacional alimentario nombrado tras el terremoto del pasado martes, Michel Chancy\n\n\"En principio tenemos suficiente comida, el problema es la recepci\u00f3n y almacenamiento\", dijo Chancy, secretario de Estado de Agricultura\n\nPor su parte, el primer ministro Jean Max Bellerive explic\u00f3 que su Gobierno ha recogido y enterrado hasta el momento 72.000 cad\u00e1veres, a los que habr\u00eda que sumar los \"much\u00edsimos\" retirados por sus propias familias o por la Misi\u00f3n de la ONU para la Estabilizaci\u00f3n en Hait\u00ed (MINUSTAH)\n\n\"Cuando dije el primer d\u00eda que habr\u00eda m\u00e1s de 100.000 muertos me dijeron que estaba loco. Hoy constato que estaba muy por debajo de la realidad\", asegur\u00f3, sin atreverse a aventurar una cifra total de muertos\n\nEn cuanto a los damnificados, los dividi\u00f3 en dos grupos: los que tienen su casa destruida, que son 300.000 familias (aproximadamente un mill\u00f3n y medio de personas) y una cifra similar de familias que tienen fisuras y grietas en sus viviendas, y que en muchos casos tendr\u00e1n que derruirlas\n\nEl total de afectados supone entonces la tercera parte de la poblaci\u00f3n de Hait\u00ed, el pa\u00eds que antes del terremoto ya era el m\u00e1s pobre de Am\u00e9rica\n\n\"La realidad del desastre es algo inimaginable, es como un bombardeo de una semana entera sobre la poblaci\u00f3n civil. Hasta los perros dejaron de ladrar durante tres d\u00edas\", dijo Bellerive para ilustrar la \"absoluta conmoci\u00f3n\" que supuso el sismo\n\nSeg\u00fan el primer ministro, las prioridades de su Gobierno son ahora dar alimento, agua y cobijo a los damnificados, especialmente antes de que lleguen las lluvias\n\nSin embargo, en una reuni\u00f3n previa con la c\u00e9lula de crisis creada entre el Ejecutivo, las principales agencias humanitarias de la ONU y algunos pa\u00edses donantes, qued\u00f3 de manifiesto que la recepci\u00f3n y organizaci\u00f3n de la ayuda es algo que sobrepasa a las capacidades actuales\n\nMichel Chancy, ilustr\u00f3 los principales problemas con que se enfrentan: falta de log\u00edstica para la recepci\u00f3n y el almacenamiento y necesidad de crear cordones de seguridad en cada convoy humanitario\n\nEl coordinador nacional de ayuda alimentaria critic\u00f3 el hecho de que ayer llegaran al aeropuerto de Puerto Pr\u00edncipe dos aviones (que no identific\u00f3) con siete toneladas de ayuda que ni siquiera ten\u00eda autorizaci\u00f3n de aterrizaje, por lo que pidi\u00f3 a los eventuales donantes que respeten las medidas de seguridad\n\nAdvirti\u00f3 de que \"primero hay que garantizar el orden y luego distribuir, (pero) la polic\u00eda est\u00e1 sobrepasada\" y no puede evitar incidentes como el de ayer, cuando dos agentes de la Protecci\u00f3n Civil dominicana que participaban en una operaci\u00f3n de auxilio alimentario fueron atacados y heridos con bala en un punto que no precis\u00f3\n\nNo es de extra\u00f1ar, pues el primer ministro dijo que toda la regi\u00f3n de Puerto Pr\u00edncipe cuenta con una fuerza de 2.000 polic\u00edas sobre el papel, pero s\u00f3lo un 60 por ciento est\u00e1 disponible, y los agentes se encuentran agotados tras haber hecho turnos de hasta 48 horas sin descansar\n\nPor ello, el Gobierno haitiano ha pedido la ayuda de Estados Unidos y de Canad\u00e1 para que env\u00eden tropas que ayuden a mantener el orden\n\nHasta ahora, Estados Unidos ha trasladado a 2.000 miembros de la 82 Airborne Division a Hait\u00ed, dijeron a Efe fuentes de este cuerpo, y se espera que lleguen m\u00e1s en los pr\u00f3ximos d\u00edas\n\nPese a todos los problemas de inseguridad, ayer fueron distribuidas 73.000 raciones entre los damnificados por el terremoto, la quinta parte de ellos procedente del programa dominicano de ayuda a los siniestrados, y el Ejecutivo tiene previsto aumentar esa cifra hasta las 135.000\n\nEl primer ministro trat\u00f3 de explicar la tardanza en la llegada de ayuda a la poblaci\u00f3n: \"El Gobierno se ha visto duramente afectado, ninguna estructura de respuesta qued\u00f3 en pie, ni Palacio Nacional, ni oficina del primer ministro, ni ministerios... Tuvimos que ir a buscar a cada operador y cada ministerio casa por casa\"\n\nAs\u00ed es: las reuniones de la c\u00e9lula de crisis formada entre los principales ministerios y las agencias de la ONU se celebran en una oficina del Poder Judicial cercana al aeropuerto, donde los asistentes se sientan al aire libre, en sillas de pl\u00e1stico o tablones\n\nUna imagen que explica la precariedad en la que hoy malvive el pa\u00eds", "date_added": null, "translation": "The Haitian government has received more food from international aid than it can store and distribute, said the national food coordinator named after the earthquake last Tuesday, Michel Chancy  \"In principle we have enough food, the problem is reception and storage,\" said Chancy, Secretary of State for Agriculture  For his part, Prime Minister Jean Max Bellerive explained that his Government has so far collected and buried 72,000 bodies, which would have to add the \"many\" removed by their own families or by the UN Mission for Stabilization in Haiti (MINUSTAH)  \"When I said the first day that there would be more than 100,000 dead they told me I was crazy. Today I find that I was well below reality,\" he said, not daring to venture a total death toll.  As for the victims, he divided them into two groups: those with their homes destroyed, which are 300,000 families (approximately one and a half million people) and a similar number of families that have fissures and cracks in their homes, and that in many cases will have to tear them down  The total number of people affected then accounts for a third of the population of Haiti, the country that before the earthquake was already the poorest in America  \"The reality of the disaster is something unimaginable, it's like a weeklong bombardment of the civilian population. Even the dogs stopped barking for three days,\" Bellerive said to illustrate the \"absolute commotion\" that the earthquake caused  According to the prime minister, the priorities of his Government are now to give food, water and shelter to the victims, especially before the rains come  However, in a previous meeting with the crisis cell created between the Executive, the main humanitarian agencies of the UN and some donor countries, it became clear that the reception and organization of aid is something that exceeds current capabilities  Michel Chancy illustrated the main problems they face: lack of logistics for reception and storage and the need to create safety cords in each humanitarian convoy  The national food aid coordinator criticized the fact that two planes (which he did not identify) arrived at the Port-au-Prince airport yesterday with seven tons of aid that did not even have a landing authorization, so he asked potential donors to respect the measures of security  He warned that \"order must first be guaranteed and then distributed, (but) the police are overwhelmed\" and cannot avoid incidents such as yesterday, when two Dominican Civil Protection agents participating in a food aid operation were attacked and wounded with a bullet at a point that he didn't need  It is not surprising, as the prime minister said that the entire region of Port-au-Prince has a force of 2,000 police on paper, but only 60 percent is available, and agents are exhausted after taking turns of up to 48 hours without resting  Therefore, the Haitian Government has asked for the help of the United States and Canada to send troops to help maintain order  So far, the United States has moved 2,000 members of the 82 Airborne Division to Haiti, sources from this body told Efe, and more are expected to arrive more in the coming days  In spite of all the problems of insecurity, 73,000 rations were distributed yesterday among those affected by the earthquake, a fifth of them coming from the Dominican assistance program for the victims, and the Executive plans to increase that number to 135,000  The prime minister tried to explain the delay in the arrival of help to the population: \"The Government has been severely affected, no response structure was left standing, neither National Palace, nor prime minister's office, nor ministries ... We had to go find each operator and each ministry house by house \"  That's right: the meetings of the crisis cell formed between the main ministries and the UN agencies are held in an office of the Judiciary near the airport, where attendees sit outdoors, in plastic chairs or planks  An image that explains the precariousness in which the country today lives badly", "_id": "5c6fe00a230d8759e6ffaee1", "pub_date": "2010-01-18 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict/Material Cooperation"}, {"title": "Las represalias chi\u00edes por la voladura de un templo dejan m\u00e1s de cien sun\u00edes muertos", "url": "http://caracol.com.co/radio/2006/02/23/internacional/1140681060_252467.html", "content": "La polic\u00eda iraqu\u00ed ha encontrado en las \u00faltimas 24 horas los cad\u00e1veres de m\u00e1s de un centenar de personas asesinadas en Bagdad y sus alrededores, as\u00ed como en Basora (sur de Irak), tras el atentado de ayer contra un importante santuario chi\u00ed en la ciudad de Samarra, al norte de la capital iraqu\u00ed. Seg\u00fan un portavoz del Ministerio del Interior, todos los fallecidos son sun\u00edes y perdieron la vida de un disparo en la cabeza como represalia por el ataque al templo de Al\u00ed Al-Hadi.\n\nUn total de 52 cad\u00e1veres fueron hallados ayer en distintos barrios de Bagdad, mientras que otros seis han sido encontrados hoy en el \u00e1rea de Abu Deshier, al sur de la capital. Adem\u00e1s, la polic\u00eda iraqu\u00ed ha localizado los cuerpos sin vida de 40 sun\u00edes en una carretera de la ciudad de Al Nahrauan, a unos 20 kil\u00f3metros al este de Bagdad y cuyos habitantes pertenecen en su mayor\u00eda a la rama chi\u00ed del islam. Tambi\u00e9n han sido hallados hoy los cad\u00e1veres de una reportera y dos c\u00e1maras del canal de televisi\u00f3n saud\u00ed Al Arabiya, secuestrados ayer cerca de Samarra por un grupo de hombres armados.\n\nLos tres desaparecieron mientras cubr\u00edan el ataque contra la Mezquita Dorada de esa ciudad. Hab\u00edan estado informando en directo desde los alrededores de Samarra, cerrada por las fuerzas de seguridad tras el atentado. La \u00faltima conexi\u00f3n en directo con ellos fue a las 18.00 horas, seg\u00fan Al Arabiya. El equipo se dispon\u00eda a regresar a Kirkuk cuando hombres armados llegaron a bordo de un veh\u00edculo realizando disparos al aire y gritando: \"Queremos a la corresponsal\", relat\u00f3 un c\u00e1mara que consigui\u00f3 escapar, seg\u00fan Al Arabiya. A continuaci\u00f3n, se los llevaron y sus cuerpos han sido encontrados a unos 10 kil\u00f3metros al noreste de Samarra, ha indicado la polic\u00eda y la cadena de televisi\u00f3n. M\u00e1s de 60 periodistas han sido asesinados en Irak desde que comenz\u00f3 la guerra en marzo de 2003, incluidos otros tres corresponsales de Al Arabiya.\n\nAdem\u00e1s, fuentes policiales han informado de que once presos que estaban recluidos en una c\u00e1rcel de Basora por delitos relacionados con acciones de violencia han sido secuestrados y asesinados por hombres armados. Seg\u00fan las citadas fuentes, las v\u00edctimas, entre las que hay dos egipcios y tres saud\u00edes, hab\u00edan sido detenidas por las fuerzas de seguridad iraqu\u00edes bajo la acusaci\u00f3n de estar vinculadas con los grupos sun\u00edes de la insurgencia en Irak.\n\nTemor a una guerra civil\n\nSeg\u00fan fuentes oficiales, el Gobierno iraqu\u00ed, controlado por los chi\u00edes, mayoritarios en el pa\u00eds, ha tomado medidas para reforzar la protecci\u00f3n de los santuarios y los lugares de culto de las distintas confesiones religiosas. Tambi\u00e9n ha decidido reconstruir \"lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible\" el templo del im\u00e1n Al\u00ed Al-Hadi, donde la destrucci\u00f3n de su famosa c\u00fapula dorada no s\u00f3lo ha desatado la ira de los chi\u00edes en todo Irak, sino tambi\u00e9n en pa\u00edses como Ir\u00e1n, cuyos habitantes son en su mayor\u00eda seguidores de esa rama del islam. Grupos pol\u00edticos y religiosos sun\u00edes han denunciado la quema de m\u00e1s de cien mezquitas sun\u00edes tras el atentado contra el santuario chi\u00ed en Samarra.\n\nEl presidente iran\u00ed, Mahmud Ahmadineyad, ha acusado a EE UU e Israel del atentado al afirmar que ha sido obra de \"derrotados sionistas y ocupantes\". \"Invaden el templo y lo bombardean porque se oponen a Dios y a la justicia\", ha declarado Ahmadineyad ante una multitud de miles de personas en el suroeste de Ir\u00e1n, en referencia a las fuerzas multinacionales en Irak que encabeza EE UU. \"Estas actividades son actos de un grupo de derrotados sionistas y ocupantes que intentaron golpear nuestras emociones\", ha a\u00f1adido. Dirigi\u00e9ndose a EE UU, ha agregado: \"Deb\u00e9is saber que este tipo de actos no os salvar\u00e1n del odio de las naciones musulmanas\".\n\nBoicot sun\u00ed a los contactos pol\u00edticos con los chi\u00edes\n\nEl Gobierno de Irak ha llamado a la calma y ha instado a los ciudadanos a fortalecer \"la unidad nacional\". El presidente del pa\u00eds, el kurdo Yalal Talabani, ha advertido del riesgo de que la situaci\u00f3n degenere en una guerra civil por motivos religiosos. El Ejecutivo ha decidido convocar a los ulemas (doctores) de todas las confesiones para participar en una conferencia cuyo objetivo sea reforzar el di\u00e1logo nacional y reducir las tensiones entre la comunidad chi\u00ed y sun\u00ed. Talabani ha calificado el atentado en Samarra de \"crimen para incitar al odio sectario\".\n\nEl principal partido pol\u00edtico sun\u00ed ha suspendido las conversaciones con chi\u00edes y kurdos sobre la formaci\u00f3n del nuevo Gobierno hasta que el Ejecutivo actual, liderado por chi\u00edes, se disculpe por los asesinatos y ataques contra mezquitas sun\u00edes. \"Estamos esperando una denuncia clara por parte de la coalici\u00f3n chi\u00ed, pero no se ha producido\", ha manifestado Rashid al Azawi, portavoz del Frente del Acuerdo Iraqu\u00ed, principal facci\u00f3n sun\u00ed, que ha acusado al Gobierno de no proteger las mezquitas sun\u00edes.\n\nAl menos 16 muertos en un atentado en Baquba\n\nAl menos 16 personas, entre ellas ocho soldados iraqu\u00edes, han muerto y otras 20 han resultado heridas hoy como consecuencia de un atentado en la ciudad de Baquba, a unos 60 kil\u00f3metros al noreste de Bagdad.\n\nSeg\u00fan fuentes policiales, varias bombas, ocultas en un carromato aparcado en el arc\u00e9n de una carretera, han hecho explosi\u00f3n cerca de un mercado de Baquba.", "date_added": null, "translation": "Iraqi police have found in the last 24 hours the bodies of more than a hundred people killed in Baghdad and its surroundings, as well as in Basra (southern Iraq), after yesterday's attack on an important Shiite sanctuary in the city of Samarra, north of the Iraqi capital. According to a spokesman for the Ministry of Interior, all the dead are Sunni and lost their lives in the head as a reprisal for the attack on the Ali Al-Hadi temple.  A total of 52 bodies were found yesterday in different neighborhoods of Baghdad, while another six have been found today in the Abu Deshier area, south of the capital. In addition, Iraqi police have located the lifeless bodies of 40 Sunnis on a highway in the city of Al Nahrauan, about 20 kilometers east of Baghdad and whose inhabitants belong mostly to the Shiite branch of Islam. The bodies of a reporter and two cameras of the Saudi television channel Al Arabiya were also found today, kidnapped yesterday near Samarra by a group of armed men.  The three disappeared while covering the attack against the Golden Mosque of that city. They had been reporting live from around Samarra, closed by security forces after the attack. The last live connection with them was at 6 pm, according to Al Arabiya. The team was about to return to Kirkuk when armed men arrived aboard a vehicle firing in the air and shouting: \"We want the correspondent,\" said a camera that managed to escape, according to Al Arabiya. They were then taken away and their bodies have been found about 10 kilometers northeast of Samarra, police and the television network said. More than 60 journalists have been killed in Iraq since the war began in March 2003, including three other Al Arabiya correspondents.  In addition, police sources have reported that eleven prisoners who were held in a Basra jail for crimes related to acts of violence have been kidnapped and killed by armed men. According to the aforementioned sources, the victims, including two Egyptians and three Saudis, had been arrested by Iraqi security forces on charges of being linked to the Sunni insurgency groups in Iraq.  Fear of a civil war  According to official sources, the Iraqi government, controlled by the Shiites, majority in the country, has taken steps to strengthen the protection of the sanctuaries and places of worship of the different religious denominations. He has also decided to rebuild \"as quickly as possible\" the temple of Imam Ali Al-Hadi, where the destruction of his famous golden dome has not only unleashed the wrath of Shiites throughout Iraq, but also in countries like Iran, whose inhabitants are mostly followers of that branch of Islam. Sunni political and religious groups have denounced the burning of more than one hundred Sunni mosques after the attack on the Shiite sanctuary in Samarra.  Iranian President Mahmoud Ahmadinejad has accused the US and Israel of the attack by stating that it has been the work of \"defeated Zionists and occupiers.\" \"They invade the temple and bomb it because they oppose God and justice,\" Ahmadinejad said to a crowd of thousands of people in southwestern Iran, referring to the multinational forces in Iraq leading the United States. \"These activities are acts of a group of defeated Zionists and occupiers who tried to hit our emotions,\" he added. Addressing the United States, he added: \"You should know that such acts will not save you from the hatred of Muslim nations.\"  Sunni boycott of political contacts with Shiites  The Government of Iraq has called for calm and urged citizens to strengthen \"national unity.\" The country's president, Kurdish Yalal Talabani, has warned of the risk that the situation will degenerate into a civil war for religious reasons. The Executive has decided to convene the ulemas (doctors) of all confessions to participate in a conference whose objective is to strengthen national dialogue and reduce tensions between the Shiite and Sunni communities. Talabani has described the attack in Samarra as \"a crime to incite sectarian hatred.\"  The main Sunni political party has suspended talks with Shiites and Kurds about the formation of the new government until the current Executive, led by Shiites, apologizes for the killings and attacks against Sunni mosques. \"We are waiting for a clear complaint from the Shiite coalition, but it has not occurred,\" said Rashid al Azawi, spokesman for the Iraqi Agreement Front, the main Sunni faction, who has accused the government of not protecting Sunni mosques.  At least 16 dead in an attack in Baquba  At least 16 people, including eight Iraqi soldiers, have died and another 20 have been injured today as a result of an attack in the city of Baquba, about 60 kilometers northeast of Baghdad.  According to police sources, several bombs, hidden in a wagon parked on the side of a road, have exploded near a Baquba market.", "_id": "5c733fb0230d8759e6088241", "pub_date": "2006-02-23 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Acordeones robados al arhuaco Ricardo Villafa\u00f1e: Polic\u00eda recupera acordeones robados al arhuaco Ricardo Villafa\u00f1e", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2017/07/25/valledupar/1501006686_485671.html", "content": "El comandante de la Polic\u00eda en el Cesar, coronel Mauricio Pedraza, hizo la entrega de los dos acordeones a Ricardo Villafa\u00f1e en acto realizado en la instituci\u00f3n con presencia del alcalde de Valledupar, Augusto Ram\u00edrez Uh\u00eda.\n\n\u201cLe entregamos estos dos acordeones en buen estado, es el resultado del trabajo de la Polic\u00eda Judicial y de Inteligencia, gracias a la informaci\u00f3n de una fuente humana que recibir\u00e1 una recompensa por parte de la alcald\u00eda\u201d, dijo el oficial.\n\nDurante los operativos de recuperaci\u00f3n no hubo personas capturadas, pero indic\u00f3 que se est\u00e1 tras los responsables y pronto caer\u00e1n y ser\u00e1n debidamente judicializados.\n\nLos dos acordeones hab\u00edan sido hurtados por delincuentes tras romper los vidrios del veh\u00edculo del m\u00fasico arhuaco Ricardo Villafa\u00f1e en la puerta de un restaurante al norte de Valledupar donde se encontraba luego de una presentaci\u00f3n musical.\n\n\u201cSer v\u00edctima de la inseguridad es algo que a uno lo invade de mucha tristeza. Los instrumentos para un m\u00fasico representan su historia, su sentir. Estos dos acordeones los consegu\u00ed con mucho esfuerzo. Uno lo tengo hace 16 a\u00f1os y el otro hace 12 a\u00f1os. Nunca perd\u00ed la esperanza de encontrarlos, significan mucho para m\u00ed\u201d, dijo emocionado el acordeonero.", "date_added": null, "translation": "The commander of the Police in Cesar, Colonel Mauricio Pedraza, delivered the two accordions to Ricardo Villafa\u00f1e in an act held at the institution with the presence of the mayor of Valledupar, Augusto Ram\u00edrez Uh\u00eda.  \"We deliver these two accordions in good condition, it is the result of the work of the Judicial and Intelligence Police, thanks to the information of a human source that will receive a reward from the mayor's office,\" said the officer.  During the recovery operations there were no captured persons, but he indicated that he is behind those responsible and will soon fall and be duly prosecuted.  The two accordions had been stolen by criminals after breaking the glass of the vehicle of the Arhuaco musician Ricardo Villafa\u00f1e at the door of a restaurant north of Valledupar where he was after a musical presentation.  \u201cBeing a victim of insecurity is something that invades one with much sadness. The instruments for a musician represent his story, his feeling. I got these two accordions with a lot of effort. One I have 16 years ago and the other 12 years ago. I never lost hope of finding them, they mean a lot to me, \u201dthe accordioner said excitedly.", "_id": "5c7f77a8230d8759e6278f50", "pub_date": "2017-07-25 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Inauguran centro l\u00fadico para los ni\u00f1os vulnerables de Dosquebradas", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2017/06/21/pereira/1498052609_723203.html", "content": "Gracias a la voluntad y coraz\u00f3n que caracteriza a la familia Nore\u00f1a, propietaria de Inversiones Noma y los centros log\u00edsticos de Dosquebradas y Cerritos, fue inaugurado un centro l\u00fadico que atender\u00e1 a cientos de ni\u00f1os de Pereira y Dosquebradas para ocuparles su tiempo libre en un aprendizaje divertido de los valores y la vida.\n\nEste proyecto de responsabilidad social empresarial, que se desarrolla por vocaci\u00f3n m\u00e1s que por obligaci\u00f3n, va a coger inicialmente a los hijos de los m\u00e1s de mil trabajadores que hay en el centro log\u00edstico, adem\u00e1s de la comunidad de los barrios aleda\u00f1os en Dosquebradas como La Graciela y El Estanquillo.\n\nSeg\u00fan Juan Mart\u00edn Nore\u00f1a, el gerente de Noma, \"es un espacio que busca llenar ese vac\u00edo que hay de unas horas en las que los ni\u00f1os no est\u00e1n ni en la jornada escolar ni con sus padres, para que puedan ir a aprender jugando\".\n\nEscuche...", "date_added": null, "translation": "Thanks to the will and heart that characterizes the Nore\u00f1a family, owner of Inversiones Noma and the logistics centers of Dosquebradas and Cerritos, a recreational center was opened that will serve hundreds of children from Pereira and Dosquebradas to spend their free time in a fun learning of values \u200b\u200band life.  This corporate social responsibility project, which is developed by vocation rather than obligation, will initially take the children of the more than one thousand workers in the logistics center, in addition to the community of the surrounding neighborhoods in Dosquebradas such as La Graciela and El Estanquillo.  According to Juan Mart\u00edn Nore\u00f1a, the manager of Noma, \"it is a space that seeks to fill that void that there are a few hours in which children are neither in the school day nor with their parents, so that they can go to learn playing.\"  I listened...", "_id": "5c7d574c230d8759e6224635", "pub_date": "2017-06-21 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Incendio arras\u00f3 con el sector comercial en Olaya Herrera, Nari\u00f1o", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/11/19/regional/1416379020_514260.html", "content": "Seg\u00fan Franklin Padilla, comandante del cuerpo de Bomberos de la localidad, un corto circuito habr\u00eda sido la causa de la conflagraci\u00f3n que afecto a los inmuebles construidos en madera, los cuales se ubican en la zona comercial de esta poblaci\u00f3n\n\nUnidades bomberiles fueron despachadas desde Tumaco y Barbacoas para atender la emergencia en la que seg\u00fan los reportes preliminares no hay personas lesionadas. El oficial del cuerpo de bomberos se\u00f1alo que las labores para la extinci\u00f3n del incendio han sido dispendiosas por la marea baja en la zona", "date_added": null, "translation": "According to Franklin Padilla, commander of the local fire department, a short circuit would have been the cause of the conflagration that affected the buildings built in wood, which are located in the commercial area of \u200b\u200bthis town  Fire units were dispatched from Tumaco and Barbacoas to attend the emergency in which according to preliminary reports there are no injured people. The officer of the fire department said that the work for extinguishing the fire has been expensive due to low tide in the area", "_id": "5c7c585a230d8759e61fd0f0", "pub_date": "2014-11-19 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Mincomercio presenta un balance tras cumplirse un a\u00f1o de vigencia del TLC con Canad\u00e1", "url": "http://caracol.com.co/radio/2012/08/15/economia/1344986340_744501.html", "content": "El ministro de Comercio, Industria y Turismo, Sergio D\u00edaz-Granados present\u00f3 un panorama de resultados tras completarse un a\u00f1o de haber entrado en vigencia el Tratado de Libre Comercio firmado con Canad\u00e1. Los productos como jabones y cosm\u00e9ticos (970%), papel (176,5%) y manufacturas de cuero (246%), fueron algunos de los bienes que mayor crecimiento registraron en exportaciones hacia \u00e9ste mercado con un aumento de m\u00e1s del cien por ciento, seg\u00fan el Ministerio de comercio\n\nPor otro lado Canad\u00e1 como fuente de inversi\u00f3n extranjera directa, se ha ubicado en el octavo lugar, centrando su inter\u00e9s en sectores como los servicios petroleros, las telecomunicaciones, software, automotriz, los alimentos procesados y el turismo\n\nSeg\u00fan el Gobierno, Colombia recibi\u00f3 ingresos netos por inversi\u00f3n proveniente de \u00e9ste pa\u00eds por m\u00e1s de 44 millones de d\u00f3lares entre enero y marzo de 2012\n\nD\u00edaz-Granados sostuvo que ha sido un a\u00f1o favorable para la relaci\u00f3n bilateral, ya que no s\u00f3lo se ha abierto el camino a las ventas externas de sectores con valor agregado, sino a otros que hoy juegan un papel importante en la generaci\u00f3n de empleo\n\nDe acuerdo con el titular de la cartera de Comercio, durante el primer semestre de \u00e9ste a\u00f1o llegaron m\u00e1s de 24 mil visitantes canadienses, lo que represent\u00f3 un aumento del 24 por ciento con respecto al mismo periodo de 2011", "date_added": null, "translation": "The Minister of Commerce, Industry and Tourism, Sergio D\u00edaz-Granados presented a panorama of results after completing a year of having entered into force the Free Trade Agreement signed with Canada. Products such as soaps and cosmetics (970%), paper (176.5%) and leather goods (246%), were some of the goods with the highest growth in exports to this market with an increase of more than one hundred percent , according to the Ministry of Commerce  On the other hand, Canada, as a source of foreign direct investment, has been in eighth place, focusing its interest in sectors such as oil services, telecommunications, software, automotive, processed foods and tourism  According to the Government, Colombia received net investment income from this country for more than 44 million dollars between January and March 2012  D\u00edaz-Granados said that it has been a favorable year for the bilateral relationship, since not only has the road opened to external sales of value-added sectors, but to others that today play an important role in generating employment  According to the holder of the Commerce portfolio, during the first half of this year more than 24 thousand Canadian visitors arrived, representing an increase of 24 percent over the same period of 2011", "_id": "5c7c147a230d8759e61f241b", "pub_date": "2012-08-15 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation/Material Cooperation"}, {"title": "Nepal contin\u00faa contando muertos con nuevos se\u00edsmos y dificultades en rescate", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/04/26/internacional/1430046360_735224.html", "content": "Katmand\u00fa, 26 abr (EFE).- El terremoto de 7,8 grados en la escala de Richnter que ayer devast\u00f3 una amplia zona de Nepal ha causado 2.357 muertos y m\u00e1s de 6.000 heridos, seg\u00fan las \u00faltimas cifras oficiales, mientras un nuevo temblor de 6,7 grados aterroriz\u00f3 hoy a los nepal\u00edes y dificult\u00f3 las labores de rescate.\n\nUna fuente del Centro Nacional de Operaci\u00f3n de Emergencia indic\u00f3 a Efe que la cifra de heridos es de 6.237, seg\u00fan el \u00faltimo recuento disponible.\n\nEl se\u00edsmo devast\u00f3 gran parte del valle central de Nepal dejando viviendas destruidas, carreteras destrozadas y las telecomunicaciones y conexiones el\u00e9ctricas muy da\u00f1adas en esa zona, donde se encuentra Katmand\u00fa.\n\nSolo en la capital nepal\u00ed hay m\u00e1s de un millar de muertos, seg\u00fan fuentes oficiales.\n\nEl devastador se\u00edsmo afect\u00f3 adem\u00e1s a los pa\u00edses cercanos y caus\u00f3 la muerte de 62 personas en el norte de la India, 18 en China y una en Bangladesh.\n\nTras una noche en la que buena parte de los ciudadanos de la capital nepal\u00ed durmieron en la calle ante el temor a nuevos temblores, el pa\u00eds se volc\u00f3 en los trabajos de desescombro para tratar de rescatar a posibles supervivientes.\n\nLas im\u00e1genes de televisiones locales mostraron a personas cavando con sus propias manos entre la destrucci\u00f3n en Katmand\u00fa y piras funerarias masivas para despedir a los muertos.\n\nA media ma\u00f1ana un nuevo se\u00edsmo de 6,7 grados en la escala de Richter aterrorizaba a los habitantes de Katmand\u00fa, donde se produjeron escenas de p\u00e1nico con gente corriendo hacia el centro de las calles para protegerse de posibles derrumbes de edificios, seg\u00fan los medios locales.\n\nEl Servicio Geol\u00f3gico de Estados Unidos (USGS) inform\u00f3 hoy de que la r\u00e9plica tuvo su epicentro a 81 kil\u00f3metros al este de la capital nepal\u00ed.\n\nEl nuevo movimiento tel\u00farico, que hizo temblar el norte de la India y Bangladesh, provoc\u00f3 el cierre del aeropuerto de Katmand\u00fa y paraliz\u00f3 por unas horas las labores de rescate.\n\nA \u00faltima hora del d\u00eda, la aparici\u00f3n de lluvias caus\u00f3 un nuevo cierre del aeropuerto y dificult\u00f3 los trabajos de desescombro.\n\nMiembros del Ej\u00e9rcito indio se encuentran hoy en las calles de la capital nepal\u00ed ayudando en las tareas de rescate y media docena de helic\u00f3pteros de este pa\u00eds sobrevuelan la zona, seg\u00fan pudo constatar Efe.\n\nPrecisamente esos helic\u00f3pteros est\u00e1n colaborando en el rescate de los monta\u00f1eros atrapados en el Everest como consecuencia de los aludes que siguieron al se\u00edsmo del s\u00e1bado y que dejan un balance de 22 muertos y 217 desaparecidos, de acuerdo con medios locales.\n\nEl secretario adjunto de Turismo, Suresh Acharya, indic\u00f3 que 32 personas han sido rescatadas en esa regi\u00f3n y 29 est\u00e1n siendo tratados en el hospital en la localidad de Lukla, cercana al Everest.\n\nSeg\u00fan la informaci\u00f3n oficial la avalancha arras\u00f3 el campamento base de monta\u00f1eros y gu\u00edas a los pies del Everest.\n\nEl Ministerio de Turismo indic\u00f3 ayer que al menos una decena de los monta\u00f1eros fallecidos son extranjeros aunque hasta el momento no ha facilitado detalles.\n\nEl primer ministro de Nepal, Sushil Koirala, logr\u00f3 regresar hoy a su pa\u00eds desde Yakarta, donde estaba de viaje oficial, y pidi\u00f3 a sus compatriotas unidad ante el \"gran desastre\" que ha sufrido su naci\u00f3n.\n\n\"Este es un gran desastre, estemos unidos para responder\", manifest\u00f3 Koirala en unas declaraciones a la prensa tras llegar al pa\u00eds proveniente de Indonesia, donde asisti\u00f3 a la conmemoraci\u00f3n del 60 aniversario de la Conferencia de Bandung.\n\nEl primer ministro agradeci\u00f3 el respaldo de la comunidad internacional y la ayuda ofrecida por Estados Unidos, China, la Uni\u00f3n Europea, Rusia, Pakist\u00e1n y la India, entre otros pa\u00edses.\n\nLa India, vecina de Nepal, ha enviado a siete equipos de expertos en rescate, 31 sanitarios y varias toneladas de medicinas, comida, y agua, de acuerdo con el Gobierno del gigante asi\u00e1tico.\n\nEste es el terremoto de mayor intensidad en casi 80 a\u00f1os en el pa\u00eds del Himalaya y el peor que ha vivido la regi\u00f3n en una d\u00e9cada, desde que en 2005 un movimiento tel\u00farico causara una tragedia de grandes proporciones en Cachemira, con un balance de m\u00e1s de 84.000 muertos. EFE\n\nsg-jlr/fpa", "date_added": null, "translation": "Kathmandu, Apr 26 (EFE) .- The 7.8-degree earthquake on the Richnter scale that yesterday devastated a large area of \u200b\u200bNepal has caused 2,357 deaths and more than 6,000 wounded, according to the latest official figures, while a new earthquake 6.7 degrees terrified the Nepalese today and made it difficult to rescue.  A source from the National Emergency Operation Center told Efe that the number of injured is 6,237, according to the latest available count.  The earthquake devastated much of the central valley of Nepal leaving destroyed homes, broken roads and severely damaged telecommunications and electrical connections in that area, where Kathmandu is located.  In the Nepalese capital alone there are more than a thousand dead, according to official sources.  The devastating earthquake also affected nearby countries and killed 62 people in northern India, 18 in China and one in Bangladesh.  After a night in which a good part of the citizens of the Nepalese capital slept on the street in fear of new tremors, the country turned to debris work to try to rescue potential survivors.  Local television images showed people digging with their own hands between the destruction in Kathmandu and massive funeral pyres to fire the dead.  In the middle of the morning, a new 6.7 degree earthquake on the Richter scale terrified the inhabitants of Kathmandu, where there were panic scenes with people running towards the center of the streets to protect themselves from possible collapse of buildings, according to local media .  The United States Geological Survey (USGS) reported today that the replica had its epicenter 81 kilometers east of the Nepalese capital.  The new telluric movement, which shook northern India and Bangladesh, caused the closure of Kathmandu airport and paralyzed the rescue efforts for a few hours.  At the last hour of the day, the appearance of rains caused a new closure of the airport and made it difficult to debris.  Members of the Indian Army are today in the streets of the Nepalese capital helping rescue efforts and half a dozen helicopters from this country fly over the area, as Efe could find.  Precisely these helicopters are collaborating in the rescue of mountaineers trapped in Everest as a result of the avalanches that followed the earthquake on Saturday and leave a balance of 22 dead and 217 missing, according to local media.  The deputy secretary of Tourism, Suresh Acharya, said that 32 people have been rescued in that region and 29 are being treated at the hospital in the town of Lukla, near Everest.  According to official information, the avalanche razed the base camp of mountaineers and guides at the foot of Everest.  The Ministry of Tourism said yesterday that at least a dozen of the deceased mountaineers are foreigners although so far it has not provided details.  The Prime Minister of Nepal, Sushil Koirala, managed to return to his country today from Jakarta, where he was on an official trip, and asked his fellow countrymen for the \"great disaster\" that his nation has suffered.  \"This is a great disaster, let's be united to respond,\" Koirala said in a statement to the press after arriving in the country from Indonesia, where he attended the commemoration of the 60th anniversary of the Bandung Conference.  The Prime Minister thanked the support of the international community and the help offered by the United States, China, the European Union, Russia, Pakistan and India, among other countries.  India, a neighbor of Nepal, has sent seven teams of rescue experts, 31 toilets and several tons of medicines, food, and water, according to the government of the Asian giant.  This is the earthquake of greater intensity in almost 80 years in the country of the Himalayas and the worst that the region has lived in a decade, since in 2005 a telluric movement caused a tragedy of great proportions in Kashmir, with a balance of more than 84,000 dead. EFE  sg-jlr / fpa", "_id": "5c744eab230d8759e60b55d8", "pub_date": "2015-04-26 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict/Material Cooperation"}, {"title": "Nuevo v\u00eddeo de Le Pen en el tramo final de la campa\u00f1a electoral francesa", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/05/05/internacional/1493997256_794685.html", "content": "La candidata ultraderechista a la Presidencia de Francia, Marine Le Pen, lanz\u00f3 hoy un nuevo v\u00eddeo en el que pone de manifiesto \"la diversidad\" y \"la novedad\" de su equipo, en contraste con el de su rival, el socioliberal Emmanuel Macron, compuesto de \"figuras superadas y desacreditadas\".\n\nApoyada en un compendio de im\u00e1genes de la campa\u00f1a electoral, Le Pen, a quien todas las encuestas dan por debajo en los sondeos, acusa a Macron en la grabaci\u00f3n de querer \"ir m\u00e1s lejos en el saqueo de Francia\", tanto \"de su protecci\u00f3n social como de su identidad nacional\".\n\nLa l\u00edder ultraderechista asegura que ha comprendido \"el sufrimiento\" de los franceses, pero tambi\u00e9n \"su esperanza\" porque, se\u00f1ala, \"no se resignan\" y est\u00e1n \"ante una elecci\u00f3n crucial\".\n\nLe Pen afirma que es la \u00fanica oportunidad para defender \"la independencia\" de Francia y combatir \"la inmigraci\u00f3n masiva, el comunitarismo y el fundamentalismo islamista\", adem\u00e1s del \"terrorismo y la inseguridad cotidiana\".\n\nLa candidata acaba el v\u00eddeo pidiendo el voto el pr\u00f3ximo domingo a todos los franceses, independientemente de su origen y a qui\u00e9n votaran en la primera vuelta del pasado 23 de abril.\n\n\"Ten\u00e9is que sentiros orgullosos de ser franceses porque solo ten\u00e9is a Francia para defenderos y Francia solo os tiene a vosotros para defenderla\", concluye.", "date_added": null, "translation": "The ultra-right-wing candidate for the Presidency of France, Marine Le Pen, today released a new video that highlights \"the diversity\" and \"novelty\" of her team, in contrast to that of her rival, the socioliberal Emmanuel Macron, composed of \"surpassed and discredited figures\".  Supported by a compendium of images of the electoral campaign, Le Pen, whom all the polls give below in the polls, accuses Macron in the recording of wanting to \"go further in the looting of France\", both \"of his protection social as of his national identity. \"  The ultra-rightist leader says that she has understood \"the suffering\" of the French, but also \"their hope\" because, she says, \"they are not resigned\" and are \"facing a crucial election.\"  Le Pen affirms that it is the only opportunity to defend \"independence\" of France and to combat \"mass immigration, communitarianism and Islamist fundamentalism\", in addition to \"terrorism and everyday insecurity\".  The candidate finishes the video asking for the vote next Sunday to all French, regardless of their origin and who they voted in the first round of April 23.  \"You have to be proud of being French because you only have France to defend yourself and France only has you to defend it,\" he concludes.", "_id": "5c748108230d8759e60bd71e", "pub_date": "2017-05-05 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "A la c\u00e1rcel pastor cristiano en Cartagena, por violencia intrafamiliar: A la c\u00e1rcel pastor cristiano en Cartagena, por violencia intrafamiliar", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2017/07/21/cartagena/1500671233_258226.html", "content": "A Renzo Herrera Orozco, lo cobij\u00f3 un juez con medida de detenci\u00f3n en c\u00e1rcel por el delito de violencia intrafamiliar agravada. El hombre, pastor de una fundaci\u00f3n cristiana que ayuda a rehabilitar habitantes de la calle, fue se\u00f1alado por su esposa de maltrato f\u00edsico y psicol\u00f3gico.\n\nLa mujer, de 38 a\u00f1os de edad, revel\u00f3 que su esposo, y una de sus hijas, la insult\u00f3, la golpe\u00f3 y la humill\u00f3 dici\u00e9ndole que se fuera de la casa. Por la gravedad de las lesiones, Medicina Legal dictamin\u00f3 una incapacidad de 15 d\u00edas.\n\nPero Herrera Orozco aparentemente era reincidente en su comportamiento violento. Su esposa v\u00edctima se\u00f1al\u00f3 ante la Fiscal\u00eda que hace un a\u00f1o fue atacada con un machete, en esa oportunidad recibi\u00f3 varias heridas en la mano y fue operada en los tendones. Tambi\u00e9n relat\u00f3 que, en otras oportunidades, el hombre amenaz\u00f3 con ahorcarla.\n\nUn testigo aport\u00f3 su testimonio a la Fiscal\u00eda y asegur\u00f3 que cuando el pastor cristiano agredi\u00f3 con machete a la mujer, la dej\u00f3 cinco d\u00edas sin comer y prohibi\u00f3 a sus feligreses darle alimentos.", "date_added": null, "translation": "Renzo Herrera Orozco was covered by a judge with a prison detention measure for the crime of aggravated domestic violence. The man, pastor of a Christian foundation that helps rehabilitate street dwellers, was pointed out by his wife of physical and psychological abuse.  The 38-year-old woman revealed that her husband, and one of her daughters, insulted her, beat her and humiliated her by telling her to leave the house. Due to the seriousness of the injuries, Legal Medicine ruled a 15-day disability.  But Herrera Orozco was apparently a repeat offender in his violent behavior. His wife victim told the Prosecutor's Office that a year ago she was attacked with a machete, on that occasion she received several wounds on the hand and was operated on the tendons. He also related that, on other occasions, the man threatened to hang her.  A witness gave his testimony to the Prosecutor's Office and said that when the Christian pastor attacked the woman with a machete, he left her five days without eating and forbade her parishioners to give her food.", "_id": "5c7f0861230d8759e6267ce1", "pub_date": "2017-07-21 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Cinco muertos al estrellarse una avioneta en Zimbabue", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/03/27/internacional/1490628592_626942.html", "content": "Cinco personas murieron hoy en Zimbabue al estrellarse una avioneta matriculada en Mozambique que viajaba entre dos ciudades de estos dos pa\u00edses del sur de \u00c1frica, declar\u00f3 a Efe el Instituto de Aviaci\u00f3n Civil mozambique\u00f1o.\n\n\"Las informaciones preliminares de las que disponemos indican que hay un superviviente, cuya identidad no se ha confirmado\", dijo el presidente del Consejo de Administraci\u00f3n de esta instituci\u00f3n, Jo\u00e3o de Abreu Martins, quien apunt\u00f3 a las malas condiciones meteorol\u00f3gicas en la zona como posible causa del siniestro.\n\nLa avioneta, una Britten-Norman BN-2 Islander, viajaba con seis personas a bordo entre la ciudad mozambique\u00f1a de Beira, de donde despeg\u00f3, y la localidad de Mutare, situada en Zimbabue, cerca de la frontera con Mozambique.\n\nEl aparato cay\u00f3 en la parte de Zimbabue de la cordillera de Machipanda, cuando se aproximaba al aeropuerto de Mutare.\n\nDos de los ocupantes de la avioneta eran pilotos y los otro cuatro eran trabajadores de la marca local de la empresa holandesa de infraestructura portuaria Cornelder, que gracias a un acuerdo con la empresa nacional de transportes mozambique\u00f1a gestiona el puerto de la segunda ciudad del pa\u00eds, Beira, desde 1998.\n\nSeg\u00fan el Instituto de Aviaci\u00f3n Civil de Mozambique, la aeronave ten\u00eda licencia para volar hasta el 30 de abril y estaba en \"buenas condiciones operacionales\".\n\nLos pilotos, adem\u00e1s, contaban con una amplia experiencia de vuelo.\n\nLas autoridades de Zimbabue se ocupar\u00e1n de la investigaci\u00f3n del siniestro.\n\nComentarios", "date_added": null, "translation": "Five people died today in Zimbabwe when a plane registered in Mozambique crashed that was traveling between two cities in these two southern African countries, the Mozambican Civil Aviation Institute told Efe.  \"The preliminary information available to us indicates that there is a survivor, whose identity has not been confirmed,\" said the president of the Board of Directors of this institution, Jo\u00e3o de Abreu Martins, who pointed to the bad weather conditions in the area as possible Cause of the accident.  The plane, a Britten-Norman BN-2 Islander, was traveling with six people on board between the Mozambican city of Beira, from where it took off, and the town of Mutare, located in Zimbabwe, near the border with Mozambique.  The device fell in the part of Zimbabwe of the Machipanda mountain range, when it approached the airport of Mutare.  Two of the occupants of the plane were pilots and the other four were workers of the local brand of the Dutch port infrastructure company Cornelder, which thanks to an agreement with the national Mozambican transport company manages the port of the country's second city, Beira, since 1998.  According to the Mozambique Civil Aviation Institute, the aircraft was licensed to fly until April 30 and was in \"good operational condition.\"  The pilots also had extensive flight experience.  Zimbabwean authorities will deal with the investigation of the incident.  Comments", "_id": "5c74afd7230d8759e60c4e9b", "pub_date": "2017-03-27 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Sergio Fajardo promovi\u00f3 el SI: Desde Pereira Sergio Fajardo promovi\u00f3 el S\u00cd", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2016/09/14/pereira/1473852271_456651.html", "content": "El exgobernador y exalcalde de Medell\u00edn Sergio Fajardo estuvo en el auditorio principal de la UTP hasta donde lleg\u00f3 para ratificar su compromiso por la paz, y su posici\u00f3n de decirle s\u00ed al plebiscito el pr\u00f3ximo 2 de octubre.\n\nAdvirti\u00f3 que esta consulta popular no debe verse marcada por el abstencionismo, pues a todos los colombianos nos compete asistir a las urnas a decir que s\u00ed est\u00e1n a favor del plebiscito porque es solo de esta manera, la forma en la que todo lo acordado en la habana se podr\u00e1 hacer realidad.\n\nTambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que uno de los puntos en contra que tiene este proceso de paz, fue sacar 297 p\u00e1ginas en donde qued\u00f3 estipulado el acuerdo, el cual se coloca a la libertad de un pa\u00eds donde no hay cultura de lectura y tampoco se tiene a la mano una herramienta pedag\u00f3gica que aclare las dudas de quienes no entienden algunos t\u00e9rminos. Por eso considera que ha habido tanta desinformaci\u00f3n y desinter\u00e9s para lo que respecta al plebiscito.", "date_added": null, "translation": "The former governor and former mayor of Medell\u00edn Sergio Fajardo was in the main auditorium of the UTP to where he arrived to ratify his commitment to peace, and his position of saying yes to the plebiscite on October 2.  He warned that this popular consultation should not be marked by abstentionism, because all Colombians are responsible for attending the polls to say that they are in favor of the referendum because it is only in this way, the way in which everything agreed in the Havana can come true.  He also noted that one of the points against this peace process, was to take 297 pages where the agreement was stipulated, which is placed to the freedom of a country where there is no reading culture and is not at hand either a pedagogical tool that clarifies the doubts of those who do not understand some terms. That is why he considers that there has been so much misinformation and disinterest in regard to the referendum.", "_id": "5c77f2ba230d8759e614930b", "pub_date": "2016-09-14 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Frontex viola los derechos de inmigrantes, seg\u00fan plataforma de asociaciones", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/05/23/internacional/1400813880_238339.html", "content": "Bruselas, 23 may (EFE).- La Agencia Europea para la Gesti\u00f3n de las Fronteras Exteriores (Frontex) \"viola de forma recurrente los derechos fundamentales de los inmigrantes\", seg\u00fan denunci\u00f3 hoy la plataforma de asociaciones internacionales \"Frontexit\".\n\n\"Denunciamos la violaci\u00f3n recurrente de los derechos de los inmigrantes y pedimos que se sustituya el reglamento (de funcionamiento) de Frontex\", se\u00f1al\u00f3 en rueda de prensa una de las representantes de esta plataforma, Anna Sibley.\n\nSibley explic\u00f3 que la presencia de Frontex en las fronteras no ayuda a evitar la violaci\u00f3n de los derechos de los inmigrantes, sino que contribuye a ella.\n\n\"El mandato de la agencia contraviene los derechos fundamentales\", asegur\u00f3 otra portavoz de \"Frontexit\", Caroline Intrand, quien denunci\u00f3 que se aliente a los inmigrantes a quedarse en su pa\u00eds y que se equipare la inmigraci\u00f3n irregular al delito transfronterizo.\n\nEsta plataforma, que engloba a 21 asociaciones que defienden los derechos de los inmigrantes, recuerda que el derecho a abandonar el pa\u00eds de origen est\u00e1 reconocido en la Declaraci\u00f3n Universal de Derechos del Hombre, y que el derecho de asilo y a la no devoluci\u00f3n est\u00e1n incluidos en la Convenci\u00f3n de Ginebra sobre el Estatuto de los Refugiados.\n\n\"La campa\u00f1a 'Frontexit' se lanz\u00f3 hace un a\u00f1o para cuestionar la elecci\u00f3n de una pol\u00edtica irresponsable de la que Frontex es el escaparate\", explic\u00f3 Intrand, quien tambi\u00e9n lament\u00f3 la falta de transparencia de esta agencia europea cuando la plataforma les solicit\u00f3 informaci\u00f3n sobre operaciones pasadas.\n\nEstas asociaciones denuncian tambi\u00e9n las reglas en materia de salvamento de Frontex, que no permiten una intervenci\u00f3n lo suficientemente r\u00e1pida como para evitar naufragios, por ejemplo, as\u00ed como la negativa de la agencia a habilitar un sistema de recogida de quejas como le recomend\u00f3 el Defensor del Pueblo europeo.\n\nTampoco creen que sean adecuada la manera en la que Frontex recoge informaci\u00f3n de los inmigrantes, sin un marco jur\u00eddico y sin garantizarles que esa informaci\u00f3n no vaya a ser utilizada en su contra para justificar m\u00e1s adelante la expulsi\u00f3n.\n\nEn cuanto a los an\u00e1lisis de riesgos que realiza Frontex, estas asociaciones consideran que siguen un enfoque metodol\u00f3gico principalmente \"preventivo\".\n\nSobre las relaciones de la agencia europea con los pa\u00edses terceros, la plataforma denuncia que suelen llegarse a acuerdos sin transparencia ni control democr\u00e1tico dirigidos a evitar que los inmigrantes abandonen su pa\u00eds de origen.\n\nFrontex, creada en 2004, vigila las fronteras europeas y coordina la cooperaci\u00f3n entre los Estados miembros en ese \u00e1mbito, adem\u00e1s de llevar a cabo an\u00e1lisis de riesgo, formar a guardias fronterizos y organizar operaciones conjuntas para el retorno de los inmigrantes indocumentados a sus pa\u00edses de origen. EFE", "date_added": null, "translation": "Brussels, May 23 (EFE) .- The European Agency for the Management of External Borders (Frontex) \"repeatedly violates the fundamental rights of immigrants\", as denounced today the platform of international associations \"Frontexit\".  \"We denounce the recurring violation of the rights of immigrants and ask that the (operating) regulation of Frontex be replaced,\" one of the representatives of this platform, Anna Sibley, told a news conference.  Sibley explained that the presence of Frontex at the borders does not help prevent the violation of the rights of immigrants, but contributes to it.  \"The agency's mandate contravenes fundamental rights,\" said another \"Frontexit\" spokeswoman, Caroline Intrand, who denounced that immigrants are encouraged to stay in their country and that irregular immigration is equated with cross-border crime.  This platform, which includes 21 associations that defend the rights of immigrants, recalls that the right to leave the country of origin is recognized in the Universal Declaration of Human Rights, and that the right to asylum and non-refoulement are included in the Geneva Convention on the Status of Refugees.  \"The 'Frontexit' campaign was launched a year ago to question the choice of an irresponsible policy of which Frontex is the showcase,\" said Intrand, who also lamented the lack of transparency of this European agency when the platform asked them for information on operations past  These associations also denounce the rules regarding the rescue of Frontex, which do not allow an intervention fast enough to avoid shipwrecks, for example, as well as the agency's refusal to enable a system for collecting complaints as recommended by the Ombudsman European people  Nor do they believe that the manner in which Frontex collects information from immigrants is adequate, without a legal framework and without guaranteeing that such information will not be used against them to justify later expulsion.  Regarding the risk analyzes carried out by Frontex, these associations consider that they follow a methodological approach that is mainly \"preventive\".  On the relations of the European agency with third countries, the platform denounces that agreements are usually reached without transparency or democratic control aimed at preventing immigrants from leaving their country of origin.  Frontex, created in 2004, monitors European borders and coordinates cooperation between Member States in that area, in addition to conducting risk analysis, training border guards and organizing joint operations for the return of undocumented immigrants to their countries of origin. EFE", "_id": "5c7bb71a230d8759e61e26ac", "pub_date": "2014-05-23 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Bob Dylan premio nobel de Literatura, recibe el premio: Bob Dylan finalmente recoge el Premio Nobel de Literatura", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/04/02/cultura/1491115253_470326.html", "content": "Mejor tarde que nunca.\n\nEl cantautor estadounidense Bob Dylan finalmente recogi\u00f3 su Premio Nobel de Literatura, m\u00e1s de tres meses despu\u00e9s de la ceremonia oficial de entrega.\n\n\"Bob Dylan recibi\u00f3 su medalla y diploma del Premio Nobel durante una reuni\u00f3n con miembros de la Academia Sueca en Estocolmo\" , inform\u00f3 este s\u00e1bado la organizaci\u00f3n del Premio Nobel en su cuenta de Twitter.\n\nCon anterioridad, la Academia ya hab\u00eda informado que, a petici\u00f3n del cantante, ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n iba a estar presente en la reuni\u00f3n, celebrada poco antes del primero de dos conciertos de Dylan en la capital sueca.\n\nLa organizaci\u00f3n tambi\u00e9n hab\u00eda informado tambi\u00e9n que Dylan no dar\u00eda el tradicional discurso de aceptaci\u00f3n del Nobel, una condici\u00f3n para recibir el dinero del premio, que asciende a 8.000.000 de coronas (unos US$ 900.000).\n\nGetty Images\n\nBob Dylan debe presentar un discurso de aceptaci\u00f3n del Nobel antes de junio, de lo contrario, perder\u00e1 el dinero.\n\nSe espera que presente una versi\u00f3n grabada de la conferencia m\u00e1s adelante.\n\nSi no la entrega para junio, tendr\u00e1 que renunciar al dinero del premio.\n\n\"Como poner un pie en la luna\"\n\nDespu\u00e9s de la peque\u00f1a ceremonia, Dylan ofreci\u00f3 un concierto el s\u00e1bado por la noche en el Stockholm Waterfront. Un segundo concierto est\u00e1 previsto para el domingo por la noche.\n\nDylan es el primer compositor en ganar el Premio Nobel de Literatura, un honor que generalmente se ha asociado con poetas y novelistas.\n\nPero la academia entreg\u00f3 a Dylan el premio \"por haber creado nuevas expresiones po\u00e9ticas dentro de la gran tradici\u00f3n de la canci\u00f3n americana\".\n\nDylan no asisti\u00f3 a la ceremonia de diciembre, citando compromisos que hab\u00eda pactado con anterioridad.\n\nEn un discurso le\u00eddo en su nombre, dijo que para \u00e9l, recibir el galard\u00f3n estaba \"m\u00e1s all\u00e1 de las palabras\" y pens\u00f3 que sus probabilidades de ganar eran tan probables como poner \"un pie en la luna\".", "date_added": null, "translation": "Better late than never.  American singer-songwriter Bob Dylan finally picked up his Nobel Prize for Literature, more than three months after the official delivery ceremony.  \"Bob Dylan received his Nobel Prize medal and diploma during a meeting with members of the Swedish Academy in Stockholm,\" the Nobel Prize organization said on Saturday on its Twitter account.  Previously, the Academy had already informed that, at the singer's request, no means of communication would be present at the meeting, held shortly before the first of two Dylan concerts in the Swedish capital.  The organization had also reported that Dylan would not give the traditional Nobel acceptance speech, a condition for receiving the prize money, which amounts to 8,000,000 crowns (about US $ 900,000).  Getty Images  Bob Dylan must present a Nobel acceptance speech before June, otherwise he will lose money.  You are expected to present a recorded version of the conference later.  If you do not deliver it for June, you will have to give up the prize money.  \"How to set foot on the moon\"  After the small ceremony, Dylan offered a concert on Saturday night at the Stockholm Waterfront. A second concert is scheduled for Sunday night.  Dylan is the first composer to win the Nobel Prize for Literature, an honor that has generally been associated with poets and novelists.  But the academy presented Dylan with the prize \"for having created new poetic expressions within the great tradition of the American song\".  Dylan did not attend the December ceremony, citing commitments he had previously agreed upon.  In a speech read in his name, he said that for him, receiving the award was \"beyond words\" and thought that his chances of winning were as likely as putting \"one foot on the moon.\"", "_id": "5c6e5319230d8759e6fb9e5b", "pub_date": "2017-04-02 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Medidas arancelarias a productos colombianos dejan efectos en el empleo de la zona fronteriza", "url": "http://caracol.com.co/radio/2009/08/12/economia/1250076360_860440.html", "content": "Los efectos de los roces diplom\u00e1ticos entre los gobiernos y ante todo las medidas arancelarias impuestas a productos colombianos han generado su efecto en actividades laborales de la zona fronteriza as\u00ed lo asegur\u00f3 a Caracol Radio el presidente de la C\u00e1mara de Comercio de Ipiales Carlos Portilla. Seg\u00fan el dirigente gremial los braseros o cargueros que viven del movimiento de mercanc\u00edas en las bodegas est\u00e1n de brazos cruzados, as\u00ed mismo los transportadores han visto una considerable reducci\u00f3n en su actividad, lo que ha afectado la econom\u00eda de muchos grupos familiares. Portilla indic\u00f3 que si bien la C\u00e1mara Binacional del Comercio, recientemente se pronunci\u00f3 pidiendo que se revisen las medidas adoptadas y se entre en un acercamiento entre los gobiernos de Colombia y Ecuador hasta ahora no hay una respuesta.", "date_added": null, "translation": "The effects of diplomatic friction between governments and, above all, the tariff measures imposed on Colombian products have generated their effect on labor activities in the border area, said Caracol Radio, the president of the Ipiales Chamber of Commerce Carlos Portilla. According to the union leader, the braziers or freighters that live from the movement of merchandise in the warehouses are crossed arms, likewise the transporters have seen a considerable reduction in their activity, which has affected the economy of many family groups. Portilla said that although the Binational Chamber of Commerce, recently pronounced asking for the measures adopted to be reviewed and for an approach between the governments of Colombia and Ecuador so far there is no answer.", "_id": "5c72beb7230d8759e6072c76", "pub_date": "2009-08-12 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict/Material Conflict"}, {"title": "Un estilo de vida diferente en Santa Marta con Portal de la Sierra", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/11/18/especiales/1447885552_387362.html", "content": "Cada vez m\u00e1s proyectos de vivienda empiezan a edificarse en el sector de Vista Hermosa, Santa Marta, d\u00e1ndole a los inversionistas la oportunidad de vivir en un ambiente c\u00f3modo para la familia, en el que puedan disfrutar de actividades como paseos por el Centro Hist\u00f3rico, o disfrutar de las playas de Pozos Colorados, adem\u00e1s de contemplar la imponente vista a la Sierra Nevada.\n\nPortal de la Sierra es un proyecto multifamiliar \u00fanico, de 3 torres con 140 apartamentos ubicados en el sector de Vista Hermosa, cerca al centro Comercial Zazu\u00e9, a 15 minutos del aeropuerto. El conjunto involucra \u00e1reas comunes como piscina, parqueaderos (visitantes), zona BBQ, juegos para ni\u00f1os, circuito crossfit, porter\u00eda y sal\u00f3n comunal; cuenta con acabados termo-ac\u00fasticos, adem\u00e1s de paneles solares propios.\n\nPara m\u00e1s informaci\u00f3n sobre este proyecto haga clic aqu\u00ed.", "date_added": null, "translation": "More and more housing projects are beginning to be built in the Vista Hermosa, Santa Marta sector, giving investors the opportunity to live in a comfortable environment for the family, where they can enjoy activities such as walks through the Historic Center, or enjoy the beaches of Pozos Colorados, in addition to contemplating the imposing view of the Sierra Nevada.  Portal de la Sierra is a unique multi-family project, with 3 towers with 140 apartments located in the Vista Hermosa sector, near the Zazu\u00e9 Shopping Center, 15 minutes from the airport. The complex involves common areas such as swimming pool, parking (visitors), BBQ area, games for children, crossfit circuit, goal and community hall; It has thermo-acoustic finishes, in addition to its own solar panels.  For more information about this project click here.", "_id": "5c75a346230d8759e60ec1aa", "pub_date": "2015-11-18 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "El 68% de los colombianos hace copia en los ex\u00e1menes a trav\u00e9s de nuevas modalidades", "url": "http://caracol.com.co/radio/2005/09/22/nacional/1127378160_205422.html", "content": "Luego de que en China determinaran que penalizar\u00e1n con c\u00e1rcel a aquellos estudiantes que hagan copia, en nuestro pa\u00eds se agita el debate por las nuevas modalidades que se han inventado los j\u00f3venes para hacer fraude en las pruebas acad\u00e9micas.\n\nLos estudiantes confiesan que con el fin de evitar sanciones est\u00e1n perfeccionando los m\u00e9todos para hacer copia. La tecnolog\u00eda se ha constituido en la principal c\u00f3mplice de este delito. Seg\u00fan recientes investigaciones de la firma encuestadora Napole\u00f3n Franco, en nuestro pa\u00eds el 68% de las personas dice conocer ha visto a alguien copi\u00e1ndose en un examen.\n\nEl tel\u00e9fono celular se ha convertido en la principal herramienta, a trav\u00e9s de \u00e9l aquel estudiante que termin\u00f3 primero el examen, le env\u00eda por mensajes de texto las respuestas al compa\u00f1ero que permanece a\u00fan al interior del sal\u00f3n de clases.\n\nAlgunos mencionan que elaboran libros completos mediante reducci\u00f3n de fotocopias y apuntes elaborados en computador; estos utilizados con suprema delicadeza ser\u00e1n ojeados durante la evaluaci\u00f3n escrita.\n\nOtros se convierten en \"magos\". Seg\u00fan sus compa\u00f1eros de estudio, no se conoce la forma, ni la manera como obtienen los ex\u00e1menes antes de ser puestos en conocimiento de los estudiantes, pero lo cierto es que al momento de contestar ya se saben todas las respuestas.\n\nEl audio tambi\u00e9n juega un papel importante. Seg\u00fan varios de ellos las \"ayudas\" se graban en equipos de audio, luego al momento de la evaluaci\u00f3n \"camuflan\" los peque\u00f1os aud\u00edfonos y si los descubren argumentan que est\u00e1n escuchando m\u00fasica.\n\nAl cuestionar esta pr\u00e1ctica, la mayor\u00eda de los estudiantes afirmaron que es v\u00e1lido hacer copia en los ex\u00e1menes porque el sistema educativo privilegia m\u00e1s la calificaci\u00f3n, que los conocimientos aprendidos. Por su parte Eduardo Arias, autor del libro \"La guia del buen estudiante vago\", mencion\u00f3 que este fraude representa una mala inversi\u00f3n porque en muchas oportunidades se invierte m\u00e1s tiempo en planear el il\u00edcito que en estudiar para la prueba acad\u00e9mica.\n\nSeg\u00fan la firma encuestadora Napole\u00f3n Franco, el 50% de los colombianos dice haber hecho o har\u00eda copia, el 82% fotocopiar\u00eda libros completos, el 57% comprar\u00eda la libreta militar y el 38% se quedar\u00eda con las vueltas.", "date_added": null, "translation": "After in China they determined that they will penalize with jail those students who make copies, in our country the debate is stirred by the new modalities that young people have invented to make fraud in academic tests.  Students confess that in order to avoid penalties they are perfecting the methods to make copies. Technology has become the main accomplice of this crime. According to recent research by the polling firm Napole\u00f3n Franco, in our country 68% of people say they know they have seen someone copying in an exam.  The cell phone has become the main tool, through it that student who finished the exam first, sends text messages to the classmate who is still inside the classroom.  Some mention that they make complete books by reducing photocopies and computer-made notes; these used with supreme delicacy will be glimpsed during the written evaluation.  Others become \"magicians.\" According to his fellow students, the form, or the way in which the exams are obtained, is not known before being brought to the attention of the students, but the truth is that at the time of answering all the answers are already known.  Audio also plays an important role. According to several of them, \"aids\" are recorded on audio equipment, then at the time of the evaluation they \"camouflage\" the small hearing aids and if they discover them they argue that they are listening to music.  When questioning this practice, the majority of the students affirmed that it is valid to make copies in the exams because the educational system favors the qualification more than the knowledge learned. On the other hand Eduardo Arias, author of the book \"The guide of the good vague student\", mentioned that this fraud represents a bad investment because in many opportunities more time is spent in planning the illicit than in studying for the academic test.  According to the polling firm Napole\u00f3n Franco, 50% of Colombians say they have made or would copy, 82% would photocopy entire books, 57% would buy the military notebook and 38% would keep the returns.", "_id": "5c778ba3230d8759e6139598", "pub_date": "2005-09-22 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Con empate sin goles, los equipos de Tunja dejan su clasificaci\u00f3n pendiente", "url": "http://caracol.com.co/radio/2012/05/19/deportes/1337442360_691085.html", "content": "Tanto Boyac\u00e1 Chico como Patriotas necesitaban los tres puntos para llegar tranquilos a la \u00faltima fecha, pero con el cero a cero al final del partido, los dos equipos suman un punto que al final de la jornada los podr\u00eda dejar por fuera de los clasificados\n\nChic\u00f3 se ubica en la s\u00e9ptima casilla con 24 unidades y +2 en la diferencia de gol, mientras que Patriotas es octavo, con los mismos 24 puntos y una diferencia negativa de -5\n\nEmpate en TechoEl partido de Bogot\u00e1 no defin\u00eda nada en la tabla del torneo, m\u00e1s s\u00ed en la del descenso para el Real Cartagena, que logr\u00f3 rescatar un punto. Equidad, ya clasificado, marc\u00f3 el gol a trav\u00e9s de Stalin Motta, al minuto 56. El empate del Cartagena lleg\u00f3 a trav\u00e9s de Rafael Castillo al minuto 77\n\nCartagena ahora tiene 104 puntos, cinco m\u00e1s que C\u00facuta, pero no abandona el puesto de promoci\u00f3n. Equidad lleg\u00f3 a 28 unidades y es tercero, parcialmente\n\nGol \u2018milagroso\u2019 en ArmeniaCon la victoria del Quind\u00edo, 1-0 sobre C\u00facuta, toma importante distancia sobre los rojinegros que tienen el peor puntaje en la tabla de descenso\n\nEl gol \u2018milagroso\u2019 fue de Olmes Garc\u00eda, en jugada personal al minuto 74 del partido, que no tuvo muchas emociones, pero que finalmente se desequilibr\u00f3 a favor del local para entregarle los tres puntos sobre uno de sus rivales directos en la carrera por evitar descender al final de este a\u00f1o\n\nQuind\u00edo se acomoda en el puesto 15, con 17 unidades, a espera del resultado de Medell\u00edn\n\nJornada decisivaMientras Tolima y Huila toman con tranquilidad los \u00faltimos compromisos de la fase regular del f\u00fatbol colombiano por tener asegurado su cupo a los cuadrangulares, siete equipos se disputar\u00e1n los cinco restantes. Con un pie en los cuadrangulares est\u00e1n Santa Fe y el Itag\u00fc\u00ed, que se enfrentar\u00e1n este s\u00e1bado, y que con 26 puntos cada uno, podr\u00edan hacer el negocio de empatar para entrar juntos sin problemas a la semifinal. El Deportivo Pasto, con 25 unidades, recibe al ya clasificado Tolima, por lo que espera conseguir un triunfo que le permita seguir en el grupo de los ocho privilegiados. Con 23 unidades est\u00e1 el Deportivo Cali, que ir\u00e1 por los tres puntos en su visita al ya clasificado Atl\u00e9tico Huila. El actual campe\u00f3n, Junior, d\u00e9cimo con 21 puntos, espera al eliminado Medell\u00edn, al que debe superar y adem\u00e1s esperar otros resultados que le permitan seguir so\u00f1ando con la clasificaci\u00f3n. Finalmente, ya eliminados, se enfrentar\u00e1n el domingo Envigado y Millonarios, que suman 19 puntos cada uno. S\u00e1bado: Pasto - Tolima 6:10 pmSanta Fe - Itag\u00fc\u00ed 8:00 pmDomingo: Huila - Cali 3:30 pmNacional - Once Caldas 3:30 pmEnvigado - Millonarios 5:30 pm", "date_added": null, "translation": "Both Boyac\u00e1 Chico and Patriots needed the three points to arrive calmly at the last date, but with zero to zero at the end of the match, the two teams add up a point that at the end of the day could leave them out of the classifieds  Chico is in the seventh box with 24 units and +2 in the goal difference, while Patriots is eighth, with the same 24 points and a negative difference of -5  Draw on the Roof The game of Bogot\u00e1 did not define anything in the tournament table, but in the relegation for Real Cartagena, who managed to rescue a point. Equity, already classified, scored the goal through Stalin Motta, at minute 56. Cartagena's draw came through Rafael Castillo at minute 77  Cartagena now has 104 points, five more than C\u00facuta, but does not leave the promotion post. Equity reached 28 units and is third, partially  Miraculous goal in ArmeniaWith the victory of Quind\u00edo, 1-0 over C\u00facuta, it takes important distance over the red and blacks who have the worst score in the relegation table  The 'miraculous' goal was from Olmes Garc\u00eda, in a personal play at minute 74 of the game, which did not have many emotions, but that finally got out of balance in favor of the home to give him the three points over one of his direct rivals in the race to avoid descend at the end of this year  Quind\u00edo is placed in position 15, with 17 units, pending the result of Medell\u00edn  Decisive day While Tolima and Huila calmly take the last commitments of the regular phase of Colombian football to have their quota secured to the home runs, seven teams will play the remaining five. With one foot in the home runs are Santa Fe and Itag\u00fc\u00ed, who will face this Saturday, and with 26 points each, they could do the business of drawing to enter together without problems to the semifinal. Deportivo Pasto, with 25 units, receives the already classified Tolima, so he hopes to achieve a victory that allows him to continue in the group of the eight privileged. With 23 units is Deportivo Cali, who will go for the three points in his visit to the already classified Atl\u00e9tico Huila. The current champion, Junior, tenth with 21 points, awaits the eliminated Medellin, who must overcome and also expect other results that allow him to continue dreaming about the classification. Finally, already eliminated, they will face on Sunday Envigado and Millionaires, who add 19 points each. Saturday: Pasto - Tolima 6:10 pm Santa Fe - Itagui 8:00 pm Sunday: Huila - Cali 3:30 pm National - Once Caldas 3:30 pm Envigado - Millionaires 5:30 pm", "_id": "5c6fd125230d8759e6ff8838", "pub_date": "2012-05-19 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Nadal derrota a Fognini y se instala en la final de Miami", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/03/31/deportes/1490986991_236293.html", "content": "Rafael Nadal gan\u00f3 hoy a Fabio Fognini por 6-1 y 7-5 y jugar\u00e1 su quinta final en el Masters 1.000 de Miami ante el ganador del partido que enfrentar\u00e1 al suizo Roger Federer con el australiano Nick Kyrgios.\n\nEl espa\u00f1ol dio muy pocas opciones al italiano, que s\u00f3lo pudo lograr 9 puntos cuando Nadal estuvo con su saque, desde donde construy\u00f3 un triunfo que le permitir\u00e1 buscar su primer t\u00edtulo en el torneo estadounidense, uno de los pocos Masters que le faltan.\n\nNadal estuvo consigui\u00f3 una efectividad del 70 % con su primer saque, de los cuales el 83 % se materializaron en puntos, al tiempo que su rival no pas\u00f3 del 57 y 72 %, respectivamente.\n\nEl italiano pag\u00f3 adem\u00e1s sus 38 errores no forzados, por 12 del espa\u00f1ol, que volvi\u00f3 a demostrar que este a\u00f1o est\u00e1 en camino de recuperar su mejor nivel.\n\nEl italiano no estaba c\u00f3modo en la cancha y en el cuarto juego cometi\u00f3 una doble falta y tres errores que entregaron el quiebre en bandeja al espa\u00f1ol, que confirm\u00f3 en el siguiente y tom\u00f3 la distancia necesaria (4-1) para ganar el primer set con comodidad.\n\nNi siquiera con su propio servicio era capaz el italiano, que en el sexto juego se puso 40-0, pero se dej\u00f3 quebrar el saque con seis puntos seguidos de Nadal, que se puso 5-1 y s\u00f3lo necesito 25 minutos para ganar el primer set en el siguiente parcial.\n\nEn el peor d\u00eda de calor en lo que va de torneo, con 29 grados y 58 % de humedad, Fognini no se mov\u00eda a la suficiente velocidad para defenderse de lo que ven\u00eda desde el otro lado de la cancha.\n\nY es que Nadal salt\u00f3 a la cancha muy consciente de c\u00f3mo jugar al italiano, al que ya conoce bien tras 10 partidos, de los cuales gan\u00f3 7, tres de ellos en superficie dura como la de Crandon Park.\n\nPero la victoria la decidi\u00f3 el espa\u00f1ol de manera definitiva en el und\u00e9cimo juego, en el que la suerte estuvo del lado suyo para quebrar en el 5-5 iguales y terminar el partido con su servicio.\n\nNadal espera ganar esta vez su primer t\u00edtulo en Miami, tras las derrotas de 2005, 2008, 2011 y 2014 y para ello deber\u00e1 vencer a Federer o a Kyrgios, que se enfrentan en la otra semifinal del torneo.\n\nEl tenista espa\u00f1ol jugar\u00e1 su quinta final en el Master 1000 de Miami luego de superar en dos sets a Fognini.", "date_added": null, "translation": "Rafael Nadal won today Fabio Fognini 6-1 and 7-5 and will play his fifth final in the 1,000 Masters in Miami against the winner of the match that will face Swiss Roger Federer with Australia's Nick Kyrgios.  The Spanish gave very few options to the Italian, who could only achieve 9 points when Nadal was with his serve, from where he built a victory that will allow him to seek his first title in the American tournament, one of the few Masters that he is missing.  Nadal was 70% effective with his first serve, of which 83% materialized in points, while his rival did not exceed 57 and 72%, respectively.  The Italian also paid his 38 unforced errors, for 12 of the Spanish, who again showed that this year is on track to recover its best level.  The Italian was not comfortable on the court and in the fourth game he committed a double foul and three errors that delivered the break in the tray to the Spanish, who confirmed in the next and took the necessary distance (4-1) to win the first set with comfort.  Not even with his own service was the Italian capable, who in the sixth game got 40-0, but was allowed to break the serve with six straight points from Nadal, who got 5-1 and I only need 25 minutes to win the first set in the next part.  In the worst day of heat so far in the tournament, with 29 degrees and 58% humidity, Fognini did not move fast enough to defend himself from what came from the other side of the court.  And it is that Nadal jumped to the field very aware of how to play Italian, which he already knows well after 10 games, of which he won 7, three of them on a hard surface like Crandon Park.  But the victory was decided by the Spaniard definitively in the eleventh game, in which luck was on his side to break in the same 5-5 match and finish the game with his service.  Nadal hopes to win his first title in Miami this time, after the defeats of 2005, 2008, 2011 and 2014 and for that he must beat Federer or Kyrgios, who face each other in the other semifinal of the tournament.  The Spanish tennis player will play his fifth final in the Miami Master 1000 after beating Fognini in two sets.", "_id": "5c7c6469230d8759e61fee55", "pub_date": "2017-03-31 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "El argentino Lucas Pratto da victoria al Atl\u00e9tico Mineiro, que sigue l\u00edder", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/07/26/deportes/1437876387_298789.html", "content": "El argentino Lucas Pratto firm\u00f3 hoy la victoria del Atl\u00e9tico Mineiro (1-0) frente al modesto Figueirense en la d\u00e9cimo quinta jornada de liga y el equipo de Belo Horizonte mantuvo as\u00ed el liderato del Campeonato Brasile\u00f1o.\n\nPratto anot\u00f3 en el segundo tiempo con un gol de falta y dio un respiro al Atl\u00e9tico Mineiro, que navega en la cima de la clasificaci\u00f3n con 32 puntos, seguido de cerca por el Corinthians, que ma\u00f1ana se enfrenta al Coritiba.\n\nEn caso de victoria, el Corinthians podr\u00eda alcanzar al Atl\u00e9tico Mineiro en n\u00famero de puntos, aunque por criterios de desempate es poco probable que consiga arrebatarle el primer puesto.\n\nEn otro de los encuentros de la jornada, el Sport de Recife empat\u00f3 a domicilio 1-1 frente al Gremio y se situ\u00f3 tercero en la tabla con 28 puntos, un pelda\u00f1o por encima del equipo de Porto Alegre, aunque el resultado de ambos equipos todav\u00eda depende del resto de partidos de la jornada.\n\nA primera hora, el Atl\u00e9tico Paranaense se impuso 2 a 1 al Ava\u00ed gracias a dos tantos de Marcos Guilherme y el conjunto de Curitiba sum\u00f3 25 puntos, mientras que el conjunto de Florian\u00f3polis se mantuvo con 17 puntos.\n\nLa decimoquinta jornada la completar\u00e1n ma\u00f1ana Santos-Joinville, Chapecoense-Fluminense, Sao Paulo-Cruzeiro, Ponte Preta-Internacional, Coritiba-Corinthians, Goi\u00e1s-Flamengo y Vasco da Gama-Palmeiras.", "date_added": null, "translation": "The Argentine Lucas Pratto signed today the victory of Atl\u00e9tico Mineiro (1-0) against the modest Figueirense in the fifteenth day of the league and the Belo Horizonte team thus maintained the leadership of the Brazilian Championship.  Pratto scored in the second half with a foul goal and took a break from Atl\u00e9tico Mineiro, who sails at the top of the standings with 32 points, closely followed by Corinthians, who tomorrow faces Coritiba.  In case of victory, the Corinthians could reach Atl\u00e9tico Mineiro in number of points, although by tie-break criteria it is unlikely that he will be able to snatch the first place.  In another of the matches of the day, the Sport of Recife tied at home 1-1 against the Guild and placed third in the table with 28 points, one step above the team of Porto Alegre, although the result of both teams still It depends on the rest of the matches of the day.  In the early hours, Atl\u00e9tico Paranaense won the Ava\u00ed 2 to 1 thanks to two goals by Marcos Guilherme and the Curitiba team added 25 points, while the Florianopolis team remained with 17 points.  The fifteenth day will be completed tomorrow by Santos-Joinville, Chapecoense-Fluminense, Sao Paulo-Cruzeiro, Ponte Preta-Internacional, Coritiba-Corinthians, Goi\u00e1s-Flamengo and Vasco da Gama-Palmeiras.", "_id": "5c7b19e8230d8759e61c93c0", "pub_date": "2015-07-26 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Fundaci\u00f3n Alas firma acuerdo por la primera infancia en Panam\u00e1", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/09/09/entretenimiento/1410271680_406935.html", "content": "Un proyecto piloto para la creaci\u00f3n de cuatro Centros de Orientaci\u00f3n Infantil y Familiar puso en marcha la Fundaci\u00f3n Alas en Panam\u00e1\n\nPara el efecto, el director ejecutivo de la entidad, Juan Antonio Pungiluppi, firm\u00f3 un convenio con el ministro de Desarrollo Social de Panam\u00e1, Alcib\u00edades V\u00e1squez Vel\u00e1squez\n\nLa Fundaci\u00f3n Alas, de la que es activista la cantante colombiana Shakira, trabaja en el impulso de pol\u00edticas para la protecci\u00f3n de ni\u00f1os de 0 a 6 a\u00f1os, pertenecientes a familias que se encuentren en condici\u00f3n de alta vulnerabilidad\n\nUn comunicado se\u00f1ala que el convenio suscrito en Panam\u00e1 tiene como objetivo implementar un proyecto piloto de cualificaci\u00f3n de hasta cuatro Centros de Orientaci\u00f3n Infantil y Familiar (COIF) para el mejoramiento de la calidad\n\nEn el documento firmado se definen, entre otras, las funciones y roles de cada una de las partes, en d\u00f3nde por un lado la Fundaci\u00f3n Alas ser\u00e1 la encargada de liderar las adecuaciones en infraestructura y coordinar la asistencia t\u00e9cnica que busca brindar un acompa\u00f1amiento para el fortalecimiento de las pr\u00e1cticas en los Centros. Por el otro lado, el MIDES garantizar\u00e1 la sostenibilidad y el mantenimiento de los Centros\n\n\u201cLa firma de este convenio es un paso adelante por la promoci\u00f3n del desarrollo infantil temprano de nuestra regi\u00f3n con el mejor de los socios, el Gobierno de Panam\u00e1. Estamos convencidos que esta uni\u00f3n de esfuerzos, entre Alas y el Ministerio de Desarrollo Social, abrir\u00e1 el camino para la innovaci\u00f3n en la oferta de servicios que este pa\u00eds hermano lidera a favor de la ni\u00f1ez. No podr\u00edamos estar m\u00e1s contentos de materializar este sue\u00f1o conjunto en Panam\u00e1, pa\u00eds donde naci\u00f3 este gran movimiento latinoamericano por la primera infancia, llamado Alas\", dijo su director ejecutivo.", "date_added": null, "translation": "A pilot project for the creation of four Child and Family Orientation Centers launched the Alas Foundation in Panama  For this purpose, the entity's executive director, Juan Antonio Pungiluppi, signed an agreement with the Minister of Social Development of Panama, Alcib\u00edades V\u00e1squez Vel\u00e1squez  The Alas Foundation, of which the Colombian singer Shakira is an activist, works to promote policies for the protection of children aged 0 to 6, belonging to families that are in a condition of high vulnerability  A statement states that the agreement signed in Panama aims to implement a pilot qualification project for up to four Centers for Child and Family Counseling (COIF) for quality improvement  The signed document defines, among others, the functions and roles of each of the parties, where on the one hand the Alas Foundation will be in charge of leading the infrastructure adjustments and coordinating the technical assistance that seeks to provide support for the strengthening of practices in the Centers. On the other hand, MIDES will guarantee the sustainability and maintenance of the Centers  \u201cThe signing of this agreement is a step forward in promoting early childhood development in our region with the best partner, the Government of Panama. We are convinced that this union of efforts, between Alas and the Ministry of Social Development, will open the way for innovation in the supply of services that this sister country leads in favor of children. We could not be happier to realize this joint dream in Panama, the country where this great Latin American movement for early childhood was born, called Alas, \"said its executive director.", "_id": "5c7e08df230d8759e62403c8", "pub_date": "2014-09-09 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "A Bogot\u00e1 fueron trasladados los \u00faltimos heridos del accidente", "url": "http://caracol.com.co/radio/2010/04/21/nacional/1271825280_992081.html?int=masinfo", "content": "El capit\u00e1n Alejandro Suesc\u00fan y el soldado profesional Jairo Suarez, trasladados desde Chaparral Tolima despu\u00e9s del accidente de los dos helic\u00f3pteros, fueron los \u00faltimos en ser remitidos a Bogot\u00e1, horas despu\u00e9s de haber sido atendidos en la cl\u00ednica Medilasser de Neiva\n\nSu traslado a la capital del pa\u00eds se produjo despu\u00e9s de haber recibido atenci\u00f3n a sus quemaduras y fracturas leves, que sufrieron durante el accidente. Los otros dos heridos fueron recibidos en el Hospital General de Neiva con el general Joya, quien muri\u00f3 en la sala de urgencias, pero posteriormente tambi\u00e9n fueron traslados a Bogot\u00e1, donde uno de ellos falleci\u00f3\n\nEl cuerpo del general Fernando Joya Duarte fue enviado a Bogot\u00e1 en la madrugada del mi\u00e9rcoles, despu\u00e9s del reconocimiento respectivo y la diligencia del levantamiento, adelantada por hombres de la Polic\u00eda, adscritos a la Sij\u00edn.", "date_added": null, "translation": "Captain Alejandro Suesc\u00fan and professional soldier Jairo Suarez, transferred from Chaparral Tolima after the accident of the two helicopters, were the last to be referred to Bogot\u00e1, hours after being treated at the Medivasser de Neiva clinic  His transfer to the capital of the country came after receiving attention to his burns and minor fractures, which suffered during the accident. The other two injured were received at the General Hospital of Neiva with General Joya, who died in the emergency room, but later they were also transferred to Bogot\u00e1, where one of them died  The body of General Fernando Joya Duarte was sent to Bogot\u00e1 in the early hours of Wednesday, after the respective recognition and diligence of the uprising, advanced by men of the Police, attached to the Sijin.", "_id": "5c72b719230d8759e6071859", "pub_date": "2010-04-20 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "En alerta Usaqu\u00e9n y Ciudad Bol\u00edvar por nueva temporada de lluvias en Bogot\u00e1", "url": "http://caracol.com.co/radio/2011/03/02/bogota/1299045240_433316.html?int=masinfo", "content": "Al menos mil viviendas de la periferia de Bogot\u00e1 est\u00e1n en peligro de deslizarse por el desprendimiento de tierra generado por el incremento de las lluvias\n\nEl director del centro de Atenci\u00f3n de Emergencias de la ciudad, Guillermo Escobar, inform\u00f3 que en las localidades de Usaqu\u00e9n, Ciudad Bol\u00edvar, Usme y San Cristobal tienen orden de evacuaci\u00f3n\n\n\u201cEn Usaqu\u00e9n hay 50 viviendas en alto riesgo, en Usme 200, en San Cristobal otro tanto\u201d, explic\u00f3 el funcionario, quien indic\u00f3 que en muchas ocasiones debe reubicarse al menos 3 veces a la misma familia, ya que no se quieren ir de sus hogares", "date_added": null, "translation": "At least one thousand homes on the periphery of Bogot\u00e1 are in danger of slipping due to the landslide generated by the increase in rainfall.  The director of the emergency center of the city, Guillermo Escobar, informed that in the towns of Usaqu\u00e9n, Ciudad Bol\u00edvar, Usme and San Cristobal they have an evacuation order  \u201cIn Usaqu\u00e9n there are 50 homes at high risk, in Usme 200, in San Cristobal, the same,\u201d said the official, who indicated that on many occasions he must relocate at least 3 times to the same family, since they do not want to leave their homes. homes", "_id": "5c7bfc0f230d8759e61ee546", "pub_date": "2011-03-02 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Al menos 13 muertos y 35 heridos en atentado en iglesia al norte de El Cairo", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/04/09/internacional/1491727745_977556.html", "content": "Al menos 13 personas han muerto y unas 35 han resultado heridas por la explosi\u00f3n de una bomba dentro de una iglesia en la ciudad egipcia de Tanta, situada a 120 kil\u00f3metros al norte de El Cairo, seg\u00fan el portavoz del Ministerio de Sanidad egipcio, Jaled Muyahed.\n\nEn declaraciones a la televisi\u00f3n estatal egipcia, Muyahed indic\u00f3 que la bomba caus\u00f3 35 heridos, una cifra que fuentes de seguridad elevaron hasta 45.\n\nLa minor\u00eda cristiana copta celebra hoy en Egipto el Domingo de Ramos, que marca el comienzo de la Semana Santa.\n\nSeg\u00fan indicaron a Efe fuentes de seguridad y de Protecci\u00f3n Civil, el estallido de la bomba tuvo lugar en el interior de la iglesia de \"Mar Guergues\" (San Jorge, en \u00e1rabe).\n\nLa Polic\u00eda ha acordonado la zona, mientras un equipo de artificieros ha llegado al lugar para buscar otros posibles artefactos.\n\nEste atentado se produce 20 d\u00edas antes de la visita del papa Francisco, que tiene previsto desplazarse a Egipto los pr\u00f3ximos 28 y 29 de abril en su primer viaje a Oriente Medio.\n\nEl pasado 11 de diciembre, 28 fieles de la minor\u00eda cristiana copta murieron en un atentado perpetrado por un suicida contra una iglesia ubicada junto a la catedral de El Cairo, en el barrio de Al Abasiya.", "date_added": null, "translation": "At least 13 people have died and about 35 have been injured by a bomb explosion inside a church in the Egyptian city of Tanta, located 120 kilometers north of Cairo, according to Egyptian Health Ministry spokesman Jaled Muyahed .  Speaking to Egyptian state television, Muyahed said the bomb caused 35 wounded, a figure that security sources raised to 45.  The Coptic Christian minority today celebrates Palm Sunday in Egypt, which marks the beginning of Holy Week.  As they told Efe sources of security and Civil Protection, the outbreak of the bomb took place inside the church of \"Mar Guergues\" (St. George, in Arabic).  Police have cordoned off the area, while a team of artisans has arrived at the site to search for other possible artifacts.  This attack occurs 20 days before the visit of Pope Francis, who plans to move to Egypt on April 28 and 29 on his first trip to the Middle East.  On December 11, 28 faithful of the Coptic Christian minority died in an attack perpetrated by a suicide bomber against a church located next to the cathedral in Cairo, in the Al Abasiya neighborhood.", "_id": "5c7575a7230d8759e60e4b7b", "pub_date": "2017-04-09 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "Santa Fe rota ante el Huila y reserva su equipo para la Recopa", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/08/15/deportes/1471275575_402580.html", "content": "Independiente Santa Fe regresa a la Liga tras su paso por Jap\u00f3n donde conquist\u00f3 la Copa Suruga Bank. Hoy ante el Huila desde las 3:15 PM, visita al Huila en el Guillermo Plazas Alcid en el cierre de la octava fecha de la Liga \u00c1guila.\n\nGustavo Costas se enfoca en River Plate por la Recopa Suramericana, pero no descuida la Liga, donde la cuarta posici\u00f3n con 12 puntos tiene al grupo tranquilo, m\u00e1s no confiado, y por eso en Neiva con equipo alterno buscar\u00e1 sumar en una plaza que le ha costado en los \u00faltimos a\u00f1os.\n\nCastellanos, Anchico, Balanta, Pico, Kevin Salazar y Agudelo, la base de Costas para seguir por el bien camino.\n\nPor su parte el Huila marcha 16\u00b0 con apenas siete unidades y llegan con la obligaci\u00f3n de ganar para acercarse al grupo de los ocho mejores.\n\nEl juego ser\u00e1 dirigido por Nolberto Ararat del Valle, con la asistencia de G\u00e9neco Ruidiaz y Jorge \u00c1lvarez.\n\nPosible formaci\u00f3n de Santa Fe:\n\nLeandro Castellanos; Yuli\u00e1n Anchico, Yamith Cuesta, H\u00e9ctor Urrego, Leyvin Balanta; Leonardo Pico, Sebasti\u00e1n Salazar; Kevin Salazar, Joao Rodr\u00edguez; Freddy Salazar y Jonathan Agudelo.", "date_added": null, "translation": "Independiente Santa Fe returns to the League after passing through Japan where he won the Suruga Bank Cup. Today before Huila from 3:15 PM, visit Huila at Guillermo Plazas Alcid at the close of the eighth date of the Eagle League.  Gustavo Costas focuses on River Plate for the South American Recopa, but does not neglect the League, where the fourth position with 12 points has the quiet group, but not confident, and therefore in Neiva with alternate team will seek to add in a place that has cost in recent years.  Castellanos, Anchico, Balanta, Pico, Kevin Salazar and Agudelo, the Costas base to continue on the right path.  For its part, Huila marches 16th with just seven units and they arrive with the obligation to win to get closer to the group of the eight best.  The game will be directed by Nolberto Ararat del Valle, with the assistance of G\u00e9neco Ruidiaz and Jorge \u00c1lvarez.  Possible formation of Santa Fe:  Leandro Castellanos; Yuli\u00e1n Anchico, Yamith Cuesta, H\u00e9ctor Urrego, Leyvin Balanta; Leonardo Pico, Sebasti\u00e1n Salazar; Kevin Salazar, Joao Rodr\u00edguez; Freddy Salazar and Jonathan Agudelo.", "_id": "5c7ce974230d8759e6213618", "pub_date": "2016-08-15 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Aduriz se acerca al liderato de Luis Su\u00e1rez y Griezmann", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/10/16/deportes/1476651872_754874.html", "content": "El delantero del Athletic Club de Bilbao Aritz Aduriz firm\u00f3 en el derbi vasco ante la Real Sociedad su quinto tanto en LaLiga Santander, para situarse a un solo tanto de la cabeza que comparten el uruguayo Luis Su\u00e1rez y el franc\u00e9s Antoine Griezmann.\n\nAduriz firm\u00f3 un gran gol en San Mam\u00e9s para igualar con cinco dianas al argentino Leo Messi. La jornada del domingo dej\u00f3 adem\u00e1s el tercer tanto del brasile\u00f1o Deyverson con el Alav\u00e9s y varios dobletes. Los firmaron Mario Su\u00e1rez para el Valencia y en la goleada de El Madrigal Manu Trigueros y el italiano Roberto Soriano.\n\n-- Clasificaci\u00f3n de goleadores (8\u00aa jornada):\n\n- Con 6 goles: Griezmann (FRA) (Atl\u00e9tico de Madrid); Luis Su\u00e1rez (URU).\n\n- Con 5 goles: Aduriz (Athletic); Messi (ARG) (1p) (Barcelona).\n\n- Con 4 goles: Rafinha (BRA) y Neymar (BRA) (1p) (Barcelona); Rub\u00e9n Castro (Betis); Gerard Moreno (Espanyol); Sansone (ITA) (Villarreal).\n\n- Con 3 goles: Deyverson (BRA) (Alav\u00e9s); Correa (ARG), Carrasco (BEL) y Gameiro (FRA) (Atl\u00e9tico de Madrid); Tana (Las Palmas); Szymanowski (ARG) (Legan\u00e9s); Benzema (FRA) y Bale (GAL) (Real Madrid); Willian Jos\u00e9 (BRA) (Real Sociedad); Sarabia (1p), Ben Yedder (FRA) y Vietto (ARG) (Sevilla); Duje Cop (CRO) (2p) (Sporting); Mario Su\u00e1rez (Valencia).\n\n- Con 2 goles: Ra\u00fal Garc\u00eda (Athletic); Fernando Torres (1p) y Gait\u00e1n (ARG) (Atl\u00e9tico de Madrid); Rakitic (CRO), Arda Turan (TUR) y Piqu\u00e9 (Barcelona); Joaqu\u00edn y \u00c1lex Alegr\u00eda (Betis); Pione Sisto (DIN) e Aspas (1p) (Celta); Celso Borges (CRC) (Deportivo); Pedro Le\u00f3n (Eibar); Piatti (ARG) (Espanyol); Mehdi Carcela-Gonz\u00e1lez (BEL) y Artem Kravets (UKR) (Granada); Araujo (ARG), El Zhar (MAR) y Kevin-Prince Boateng (GHA) (Las Palmas); Gabriel Pires (BRA) (Legan\u00e9s); Sandro (M\u00e1laga); Sergio Le\u00f3n (Osasuna); Cristiano Ronaldo (POR), Isco, Marco Asensio y Sergio Ramos (Real Madrid); Vela (MEX) (1p) y Zurutuza (Real Sociedad); Nasri (FRA) y Franco V\u00e1zquez (ITA) (Sevilla); Santi Mina (Valencia); Roberto Soriano (ITA), Bruno Soriano (2p) y Manu Trigueros (Villarreal).\n\n- Con 1 gol: Ibai, Manu Garc\u00eda, Gaizka Toquero, Edgar, Camarasa y Laguardia (Alav\u00e9s); Williams, Muniain, San Jos\u00e9, Balenziaga, Borja Viguera y Laporte (FRA) (Athletic); Koke y Tiago (POR) (Atl\u00e9tico de Madrid); Mathieu (FRA) (Barcelona); Cejudo (Betis); Rossi (ITA), Orellana (CHI), Hugo Mallo y 'Tucu' Hern\u00e1ndez (CHI) (Celta); Mosquera, Lucas (1p) y Babel (HOL) (Deportivo); Beb\u00e9 (POR), Sergi Enrich, Ramis, Nano y Fran Rico (Eibar); Hern\u00e1n P\u00e9rez (PAR), V\u00edctor S\u00e1nchez y Leo Baptistao (BRA) (Espanyol); Alberto Bueno, Boga (FRA) y Ezequiel Ponce (ARG) (Granada); Momo, Marko Livaja (CRO), Viera (1p), Vicente G\u00f3mez y David Garc\u00eda (Las Palmas); David Timor, Diego Rico, V\u00edctor D\u00edaz y Luciano Neves (BRA) (Legan\u00e9s); Charles (BRA), Diego Llorente, Juanpi (VEN), En-Nesyri (MAR), Rosales (VZL) y Duda (POR) (M\u00e1laga); Oriol Riera, David Garc\u00eda, Fran M\u00e9rida y Roberto Torres (1p) (Osasuna); James (COL), Marcelo (BRA), Pepe (POR), Danilo (BRA), Modric (CRO), \u00c1lvaro Morata, Varane (FRA) y Kroos (ALE) (Real Madrid); \u00cd\u00f1igo Mart\u00ednez, Yuri y Juanmi (Real Sociedad); Carlos Fern\u00e1ndez, Kiyotake (JPN) y Mercado (ARG) (Sevilla); Carlos Castro, Nacho Cases, V\u00edctor Rodr\u00edguez y Sergio (Sporting); Medr\u00e1n, Nani (POR), Rodrigo (BRA), Garay (ARG) y Parejo (1p) (Valencia); Bakambu (FRA), Jaume Costa, Samu Castillejo y Pato (BRA) (Villarreal).\n\n- En propia puerta: Laguardia (Alav\u00e9s, contra Valencia); Wass (Celta, contra Villarreal); Unai Garc\u00eda (Osasuna, contra Real Sociedad); Illarramendi (Real Sociedad, contra Eibar); Mathieu (Barcelona, contra Celta). EFE.", "date_added": null, "translation": "The Bilbao Athletic Club striker Aritz Aduriz signed his fifth goal in LaLiga Santander in the Basque derby to stand at just one goal from the head shared by Uruguayan Luis Suarez and Frenchman Antoine Griezmann.  Aduriz signed a great goal in San Mam\u00e9s to match the Argentine Leo Messi with five goals. Sunday's day also left the third goal of Brazil's Deyverson with Alav\u00e9s and several doubles. They were signed by Mario Su\u00e1rez for Valencia and in the win of El Madrigal Manu Trigueros and the Italian Roberto Soriano.  - Scorers classification (8th round):  - With 6 goals: Griezmann (FRA) (Atl\u00e9tico de Madrid); Luis Suarez (URU).  - With 5 goals: Aduriz (Athletic); Messi (ARG) (1p) (Barcelona).  - With 4 goals: Rafinha (BRA) and Neymar (BRA) (1p) (Barcelona); Rub\u00e9n Castro (Betis); Gerard Moreno (Espanyol); Sansone (ITA) (Villarreal).  - With 3 goals: Deyverson (BRA) (Alav\u00e9s); Correa (ARG), Carrasco (BEL) and Gameiro (FRA) (Atl\u00e9tico de Madrid); Tana (Las Palmas); Szymanowski (ARG) (Legan\u00e9s); Benzema (FRA) and Bale (GAL) (Real Madrid); Willian Jos\u00e9 (BRA) (Real Sociedad); Sarabia (1p), Ben Yedder (FRA) and Vietto (ARG) (Seville); Duje Cop (CRO) (2p) (Sporting); Mario Suarez (Valencia).  - With 2 goals: Ra\u00fal Garc\u00eda (Athletic); Fernando Torres (1p) and Gait\u00e1n (ARG) (Atl\u00e9tico de Madrid); Rakitic (CRO), Arda Turan (TUR) and Piqu\u00e9 (Barcelona); Joaqu\u00edn and \u00c1lex Alegr\u00eda (Betis); Pione Sisto (DIN) and Aspas (1p) (Celtic); Celso Borges (CRC) (Sports); Pedro Le\u00f3n (Eibar); Piatti (ARG) (Espanyol); Mehdi Carcela-Gonz\u00e1lez (BEL) and Artem Kravets (UKR) (Granada); Araujo (ARG), El Zhar (MAR) and Kevin-Prince Boateng (GHA) (Las Palmas); Gabriel Pires (BRA) (Legan\u00e9s); Sandro (M\u00e1laga); Sergio Le\u00f3n (Osasuna); Cristiano Ronaldo (POR), Isco, Marco Asensio and Sergio Ramos (Real Madrid); Vela (MEX) (1p) and Zurutuza (Real Sociedad); Nasri (FRA) and Franco V\u00e1zquez (ITA) (Seville); Santi Mina (Valencia); Roberto Soriano (ITA), Bruno Soriano (2p) and Manu Trigueros (Villarreal).  - With 1 goal: Ibai, Manu Garc\u00eda, Gaizka Toquero, Edgar, Camarasa and Laguardia (Alav\u00e9s); Williams, Muniain, San Jos\u00e9, Balenziaga, Borja Viguera and Laporte (FRA) (Athletic); Koke and Tiago (POR) (Atl\u00e9tico de Madrid); Mathieu (FRA) (Barcelona); Cejudo (Betis); Rossi (ITA), Orellana (CHI), Hugo Mallo and 'Tucu' Hern\u00e1ndez (CHI) (Celtic); Mosquera, Lucas (1p) and Babel (HOL) (Sports); Baby (POR), Sergi Enrich, Ramis, Nano and Fran Rico (Eibar); Hern\u00e1n P\u00e9rez (PAR), V\u00edctor S\u00e1nchez and Leo Baptistao (BRA) (Espanyol); Alberto Bueno, Boga (FRA) and Ezequiel Ponce (ARG) (Granada); Momo, Marko Livaja (CRO), Viera (1p), Vicente G\u00f3mez and David Garc\u00eda (Las Palmas); David Timor, Diego Rico, V\u00edctor D\u00edaz and Luciano Neves (BRA) (Legan\u00e9s); Charles (BRA), Diego Llorente, Juanpi (VEN), En-Nesyri (MAR), Rosales (VZL) and Duda (POR) (M\u00e1laga); Oriol Riera, David Garc\u00eda, Fran M\u00e9rida and Roberto Torres (1p) (Osasuna); James (COL), Marcelo (BRA), Pepe (POR), Danilo (BRA), Modric (CRO), \u00c1lvaro Morata, Varane (FRA) and Kroos (ALE) (Real Madrid); \u00cd\u00f1igo Mart\u00ednez, Yuri and Juanmi (Real Sociedad); Carlos Fern\u00e1ndez, Kiyotake (JPN) and Mercado (ARG) (Seville); Carlos Castro, Nacho Cases, V\u00edctor Rodr\u00edguez and Sergio (Sporting); Medr\u00e1n, Nani (POR), Rodrigo (BRA), Garay (ARG) and Parejo (1p) (Valencia); Bakambu (FRA), Jaume Costa, Samu Castillejo and Pato (BRA) (Villarreal).  - In own door: Laguardia (Alav\u00e9s, against Valencia); Wass (Celtic, against Villarreal); Unai Garc\u00eda (Osasuna, against Real Sociedad); Illarramendi (Real Sociedad, against Eibar); Mathieu (Barcelona, \u200b\u200bagainst Celta). EFE", "_id": "5c7d4ee5230d8759e62231d4", "pub_date": "2016-10-16 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Ya van siete ataques a la estaci\u00f3n de polic\u00eda de Fortul, Arauca este a\u00f1o", "url": "http://caracol.com.co/radio/2018/04/20/regional/1524195916_703926.html", "content": "Los grupos al margen de la ley no cesan sus hostilidades en el departamento de Arauca. La noche de este jueves fue hostigada la estaci\u00f3n de Polic\u00eda del municipio de Fortul.\n\nInformaci\u00f3n preliminar indica que hacia las 9:00 de la noche, organizaciones al margen de la ley desde sitios estrat\u00e9gicos y utilizando armas largas atacaron con disparos a la instituci\u00f3n que est\u00e1 ubicada en pleno centro y la v\u00eda principal de esta localidad araucana.\n\nLa acci\u00f3n ocasion\u00f3 temor y zozobra entre la poblaci\u00f3n civil que prefiri\u00f3 resguardarse en sus hogares antes de ser blanco de una bala perdida, mientras que el sector comercio cerr\u00f3 sus puertas. En la acci\u00f3n no se present\u00f3 personal herido en la instituci\u00f3n.\n\nEn la zona, en la frontera con Venezuela, hace presencia la guerrilla del Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN).\n\nY kil\u00f3metros m\u00e1s cerca en la frontera, en el municipio de Arauquita, hombres armados que se desplazaban en una motocicleta, interceptaron un veh\u00edculo adscrito a la Empresa Ox\u00edgenos del Llano, en el corredor vial en el centro poblado de La Esmeralda.\n\nObligaron al conductor a llevar el automotor por una ruta destapada y all\u00ed procedieron a retener por varias horas a esta persona que liberaron posteriormente y terminaron qued\u00e1ndose con los 4 mil litros de ox\u00edgeno. Los responsables de esta acci\u00f3n se identificaron como disidentes de las Farc.", "date_added": null, "translation": "Groups outside the law do not cease their hostilities in the department of Arauca. On Thursday night the police station in the municipality of Fortul was harassed.  Preliminary information indicates that at 9:00 at night, organizations outside the law from strategic sites and using long weapons attacked with shots the institution that is located in the center and the main road of this Araucanian town.  The action caused fear and anxiety among the civilian population who preferred to take shelter in their homes before being targeted by a lost bullet, while the commerce sector closed its doors. In the action no injured personnel were presented at the institution.  In the area, on the border with Venezuela, the guerrilla of the National Liberation Army (ELN) is present.  And kilometers closer on the border, in the municipality of Arauquita, armed men traveling on a motorcycle, intercepted a vehicle attached to the Ox\u00edgenos del Llano Company, in the road corridor in the center of La Esmeralda.  They forced the driver to take the car on an uncovered route and there they proceeded to hold this person for several hours, who subsequently released and ended up keeping 4,000 liters of oxygen. Those responsible for this action identified themselves as dissidents of the Farc.", "_id": "5c74916a230d8759e60c005a", "pub_date": "2018-04-19 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Oscuro panorama de libertad de prensa en Colombia", "url": "http://caracol.com.co/radio/2012/05/03/nacional/1336019340_681249.html", "content": "La Federaci\u00f3n Colombiana de Periodistas, Fecolper, inform\u00f3 que en el \u00faltimo a\u00f1o se han triplicado los intentos de homicidio contra periodistas en el pa\u00eds, reflejando que la libertad de prensa est\u00e1 amenazada. El gremio denuncia hoy, d\u00eda mundial de la Libertad de Prensa, el caso Mario Esteban L\u00f3pez, un periodista de Ipiales, Nari\u00f1o, quien fue retenido ilegalmente por un par de sujetos que lo llevaron a un paraje solitario a unos 20 km de Ipiales, donde fue golpeado y rociado con gasolina, con serias intenciones de ser incinerado, plan que se frustr\u00f3 porque los f\u00f3sforos se mojaron con el combustible y a la intervenci\u00f3n de una patrulla de la Polic\u00eda\n\nTambi\u00e9n se denunci\u00f3 la suerte de H\u00e9ctor Rodr\u00edguez, director de la emisora La Veterana FM, en Popay\u00e1n, Cauca, quien fue atacado con una pistola subametralladora con silenciador a manos de una pareja de sicarios que fue capturada\n\nAdriana Hurtado, presidenta de la Federaci\u00f3n Colombiana de Periodistas, sostuvo que entre 2011 y 2012 han sido asesinados tres periodistas en el pa\u00eds, y denunciados m\u00e1s de 202 casos de agresi\u00f3n contra el ejercicio libre del periodismo\n\nLa miner\u00eda ilegal, el narcotr\u00e1fico y la corrupci\u00f3n pol\u00edtica, son algunos temas que los periodistas regionales no est\u00e1n poniendo en la agenda medi\u00e1tica por temor a amenazas y agresiones. Adem\u00e1s el acoso judicial, mediante demandas por injuria y calumnia, afectan al periodismo y lo dejan frente a la inseguridad jur\u00eddica", "date_added": null, "translation": "The Colombian Federation of Journalists, Fecolper, reported that in the last year the attempted homicide against journalists in the country has tripled, reflecting that press freedom is threatened. The union denounces today, World Press Freedom Day, the case of Mario Esteban L\u00f3pez, a journalist from Ipiales, Nari\u00f1o, who was illegally held by a couple of subjects who took him to a solitary site about 20 km from Ipiales, where He was beaten and sprayed with gasoline, with serious intentions of being cremated, a plan that was frustrated because the matches got wet with the fuel and the intervention of a police patrol  He also denounced the fate of H\u00e9ctor Rodr\u00edguez, director of the La Veterana FM station, in Popay\u00e1n, Cauca, who was attacked with a submachine gun with a silencer at the hands of a couple of hit men who were captured  Adriana Hurtado, president of the Colombian Federation of Journalists, said that between 2011 and 2012 three journalists have been killed in the country, and reported more than 202 cases of aggression against the free exercise of journalism  Illegal mining, drug trafficking and political corruption are some issues that regional journalists are not putting on the media agenda for fear of threats and aggressions. In addition, judicial harassment, through claims for insult and slander, affects journalism and leaves it facing legal insecurity.", "_id": "5c6fc4b1230d8759e6ff6816", "pub_date": "2012-05-02 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict/Verbal Conflict"}, {"title": "COLOMBIA, IMPORTA, RARO, TIPO, SANGRE, NI\u00d1A, MEDELL\u00cdN: Colombia importa un raro tipo de sangre para salvar a ni\u00f1a en Medell\u00edn", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2017/07/13/medellin/1499965779_706988.html", "content": "En una experiencia sin precedentes, los ministerios de Salud de Colombia y Brasil y el INS logran transportar sangre del fenotipo Bombay de Fortaleza, Brasil, hacia el Hospital San Vicente Fundaci\u00f3n de Medell\u00edn, y lograron salvar la vida de una ni\u00f1a de 15 meses de nacida que padec\u00eda una hemorragia interna.\n\nSe trata de la primera importaci\u00f3n de sangre a Colombia, que a su vez fue la primera exportaci\u00f3n de este material biol\u00f3gico desde Brasil, explicaron las autoridades del Ministerio de Salud de Colombia.\n\n\u201cEn condiciones normales, una transfusi\u00f3n sangu\u00ednea jam\u00e1s habr\u00eda requerido una log\u00edstica tan compleja. Pero este fue un caso particular, pues no se tiene identificado a ning\u00fan otro colombiano que tenga el tipo de sangre de la menor, conocido como \u201cfenotipo Bombay\u201d, precisaron los expertos.-\n\n\u201cEl cuerpo de la ni\u00f1a no reconoce ning\u00fan tipo de sangre conocido. Una transfusi\u00f3n con el tipo equivocado habr\u00eda provocado da\u00f1o renal e incluso la muerte\u201d, explica Mar\u00eda Isabel Berm\u00fadez, coordinadora de la Red Nacional de Bancos de Sangre, del Instituto Nacional de Salud (INS).\n\nEl director del Banco de Sangre del Hospital San Vicente Fundaci\u00f3n, m\u00e9dico Carlos Vallejo, relat\u00f3 que los hemat\u00f3logos confirmaron que el tipo de sangre de la ni\u00f1a no es compatible con los de sus familiares en primer grado de consanguinidad ni entre sus otros parientes y de inmediato hicieron una investigaci\u00f3n m\u00e1s avanzadas.-\n\nCon los resultados de esta urgente investigaci\u00f3n pudieron detectar que se trataba de sangre \u201cfenotipo Bombay\u201d y activaron la b\u00fasqueda de donantes en Medell\u00edn y en Colombia a trav\u00e9s de la red nacional de bancos de sangre, con lo cual encontraron que en el pa\u00eds no pudieron hallarla y lo lograron en un donante de Fortaleza, Brasil.-\n\n\u201cEl fenotipo Bombay es un tipo de sangre es tan escaso, y en este sentido se estima que para el caso del tipo O positivo es 1 de cada 2 personas, en el fenotipo Bombay es 1 por cada Mill\u00f3n de habitantes para el caso de Europa\u201d, explic\u00f3 el m\u00e9dico especialista en hematolog\u00eda Carlos Vallejo, director del banco de Sangre del Hospital Universitario.\n\nA\u00f1adi\u00f3 que luego de recibido el material biol\u00f3gico y de hacer el procedimiento de transfusi\u00f3n a la ni\u00f1a de q5 meses, ella sigue hospitalizada pero se encuentra en buenas condiciones y fuera de peligro.-\n\n\u201cAl encontrarse una ni\u00f1a ac\u00e1 en el hospital que requer\u00eda una transfusi\u00f3n de sangre, el banco de sangre hace todas las pruebas pre-transfusionales para encontrar la sangre compatible y se encuentra de que no se detecta una sangre que le permita tener la sangre adecuada, se hacen todos los estudios del caso, todas las t\u00e9cnicas especiales para identificar el grupo sangu\u00edneo y se encuentra que lo que tiene esta ni\u00f1a es el fenotipo Bombay\u201d, a\u00f1adi\u00f3 el doctor Vallejo.\n\nDestac\u00f3 que la peque\u00f1a paciente est\u00e1 fuera de peligro: \u201cLa ni\u00f1a est\u00e1 hoy en muy buenas condiciones, est\u00e1 en muy buen estado, sigue recuper\u00e1ndose de su patolog\u00eda de base y con todos los estudios complementarios pues que los m\u00e9dicos tratantes consideren al respecto, pero por fortuna esta trasfusi\u00f3n pudo salvarle la vida a la ni\u00f1a\u201d.\n\nM\u00e1s detalles\n\nSeg\u00fan la informaci\u00f3n del Ministerio de \u201cel procedimiento, realizado con \u00e9xito hoy en el San Vicente de Pa\u00fal, fue el desenlace de una odisea que comenz\u00f3 el martes pasado, cuando la menor lleg\u00f3 al hospital de la capital antioque\u00f1a con v\u00f3mitos y la respiraci\u00f3n entrecortada. La revisi\u00f3n m\u00e9dica encontr\u00f3 que la ni\u00f1a presentaba bajo peso para su edad, anemia y \u2013lo m\u00e1s grave\u2013, una hemorragia en las v\u00edas digestivas que hac\u00eda urgente la transfusi\u00f3n\u201d.\n\nAunque los ex\u00e1menes iniciales concluyeron que el tipo de sangre a transfundir era O negativo, ninguna de las muestras resultaba compatible. Por ese motivo se hicieron ex\u00e1menes especializados, que concluyeron que la menor no ten\u00eda sangre A, ni B, ni AB, sino del fenotipo Bombay, que, de acuerdo con la escasa literatura cient\u00edfica sobre el particular, tienen uno cada 10.000 habitantes en la India (pa\u00eds donde se describi\u00f3 por primera vez) y uno cada mill\u00f3n en Europa.\n\nEl viernes 7 de julio, una vez informado del caso, el INS comenz\u00f3 a buscar posibles donantes en Colombia. Al no encontrarlo, expandi\u00f3 la b\u00fasqueda a otros pa\u00edses de la regi\u00f3n, a trav\u00e9s de una red conformada por la Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud (OPS).\n\nLa red de bancos de sangre de Brasil fue la \u00fanica que inform\u00f3 que ten\u00eda identificado un posible donante. Era un joven de 23 a\u00f1os, residente en la ciudad de Fortaleza (nororiente de Brasil), consciente de su particularidad biol\u00f3gica y sensibilizado en el tema de la donaci\u00f3n. El s\u00e1bado, el joven don\u00f3 370 mililitros de su sangre, una cantidad equiparable a la de una botella personal de gaseosa.\n\nLos siguientes retos eran obtener los permisos para exportar la sangre, lo que implic\u00f3 la participaci\u00f3n de la oficina de Cooperaci\u00f3n y Relaciones Internacionales del Ministerio de Salud de Colombia y de su par en Brasil, y garantizar que la sangre llegara en buen estado al cuerpo de su destinataria final. \u201cHemos venido consolidando una red colaborativa de autoridades de salud a nivel regional, que funciona de manera permanente, efectiva y solidaria \u2013comenta Jaime Matute, coordinador de la oficina\u2013. Este caso exitoso es una muestra de ello\u201d.\n\nLa vocaci\u00f3n de colaborar qued\u00f3 m\u00e1s que confirmada cuando Natalicia Silva, una enfermera del hemocentro de Fortaleza, se ofreci\u00f3 como voluntaria para viajar con la bolsa de sangre y asegurar que, dentro de una nevera, mantuviera la temperatura adecuada durante las m\u00e1s 20 horas de viaje. Despu\u00e9s de hacer escala en Sao Paulo, Panam\u00e1 y Bogot\u00e1, la sangre lleg\u00f3 a las seis de la tarde de ayer al hospital San Vicente.\n\nConfirmada la compatibilidad, el material biol\u00f3gico fue fragmentado: 80 cent\u00edmetros c\u00fabicos fueron destinados a la transfusi\u00f3n a la ni\u00f1a \u2013era la cantidad requerida para su peso y edad\u2013 y lo restante, para conservar en caso de una nueva necesidad. Como explica Mar\u00eda Isabel Berm\u00fadez, al no ser el fenotipo Bombay una causa de enfermedad, \u201clas personas con este tipo de sangre por lo general est\u00e1n sanas y por eso no se tienen identificadas\u201d.\n\nMartha Luc\u00eda Ospina, directora del INS, resalta los aprendizajes y el valor de la experiencia. \u201cEsta es una historia in\u00e9dita que nos demuestra que hemos alcanzado unas capacidades impensables hace un par de d\u00e9cadas. Encontrar un donante en un pa\u00eds distinto, obtener los permisos en tiempo r\u00e9cord, trasportar la sangre, conservar la cadena de fr\u00edo y transfundir de manera oportuna son pasos que requieren una log\u00edstica compleja. Ac\u00e1 no solo estamos viendo un buen uso de las nuevas tecnolog\u00edas y del trabajo en red. Estamos viendo c\u00f3mo la cooperaci\u00f3n internacional salva vidas\u201d.", "date_added": null, "translation": "In an unprecedented experience, the Ministries of Health of Colombia and Brazil and the INS manage to transport blood from the Bombay phenotype of Fortaleza, Brazil, to the Hospital San Vicente Fundaci\u00f3n de Medell\u00edn, and managed to save the life of a 15-month-old girl who suffered from internal bleeding.  This is the first import of blood to Colombia, which in turn was the first export of this biological material from Brazil, explained the authorities of the Ministry of Health of Colombia.  \u201cUnder normal conditions, a blood transfusion would never have required such complex logistics. But this was a particular case, since no other Colombian has been identified who has the child's blood type, known as the \"Bombay phenotype,\" the experts said.  \u201cThe girl's body does not recognize any type of known blood. A transfusion with the wrong type would have caused kidney damage and even death, \u201dexplains Mar\u00eda Isabel Berm\u00fadez, coordinator of the National Network of Blood Banks, of the National Institute of Health (INS).  The director of the Blood Bank of the San Vicente Foundation Hospital, doctor Carlos Vallejo, reported that hematologists confirmed that the girl's blood type is not compatible with those of her relatives in the first degree of consanguinity or among her other relatives and immediately They did more advanced research.  With the results of this urgent investigation they were able to detect that it was blood \u201cBombay phenotype\u201d and activated the search for donors in Medellin and Colombia through the national network of blood banks, which found that they could not in the country Find it and they succeeded in a donor from Fortaleza, Brazil.-  \u201cThe Bombay phenotype is a type of blood that is so scarce, and in this sense it is estimated that in the case of the positive O type it is 1 in 2 people, in the Bombay phenotype it is 1 for every Million inhabitants in the case of Europe \u201d, Explained hematology doctor Carlos Vallejo, director of the Blood Bank of the University Hospital.  He added that after receiving the biological material and doing the transfusion procedure to the girl of q5 months, she is still hospitalized but is in good condition and out of danger.  \u201cWhen a girl is here in the hospital that required a blood transfusion, the blood bank does all the pre-transfusion tests to find the compatible blood and finds that a blood that allows her to have adequate blood is not detected, all the case studies are done, all the special techniques to identify the blood group and it is found that what this girl has is the Bombay phenotype, \u201dadded Dr. Vallejo.  He stressed that the small patient is out of danger: \u201cThe girl is in very good condition today, she is in very good condition, she is still recovering from her basic pathology and with all the complementary studies because the treating doctors consider it, but for Fortunately, this transfusion could save the girl's life. \u201d  More details  According to information from the Ministry of \u201cthe procedure, carried out successfully in San Vicente de Paul today, was the outcome of an odyssey that began last Tuesday, when the minor arrived at the hospital in the capital of Antioquia with vomiting and shortness of breath. The medical review found that the girl had low weight for her age, anemia and - most seriously - a hemorrhage in the digestive tract that made the transfusion urgent \u201d.  Although the initial tests concluded that the blood type to be transfused was O negative, none of the samples was compatible. For this reason, specialized examinations were conducted, which concluded that the child did not have blood A, or B, or AB, but of the Bombay phenotype, which, according to the scarce scientific literature on the subject, have one per 10,000 inhabitants in India (country where it was first described) and one every million in Europe.  On Friday, July 7, once the case was informed, the INS began looking for potential donors in Colombia. When not finding it, it expanded the search to other countries of the region, through a network formed by the Pan American Health Organization (PAHO).  Brazil's blood bank network was the only one that reported that it had identified a potential donor. He was a young man of 23 years, resident in the city of Fortaleza (northeastern Brazil), aware of his biological peculiarity and sensitized on the issue of donation. On Saturday, the young man donated 370 milliliters of his blood, an amount comparable to that of a personal soda bottle.  The following challenges were to obtain permits to export the blood, which implied the participation of the Office of Cooperation and International Relations of the Ministry of Health of Colombia and its counterpart in Brazil, and to ensure that the blood arrived in good condition to the body of Your final recipient. \u201cWe have been consolidating a collaborative network of health authorities at the regional level, which operates permanently, effectively and in solidarity - says Jaime Matute, coordinator of the office -. This successful case is a sign of that. \u201d  The vocation to collaborate was more than confirmed when Natalicia Silva, a nurse from the Fortaleza hemocentro, volunteered to travel with the blood bag and ensure that, in a refrigerator, she maintained the proper temperature during the more 20 hours of travel . After stopping in Sao Paulo, Panama and Bogot\u00e1, the blood arrived at six o'clock yesterday at the San Vicente hospital.  Confirmed compatibility, the biological material was fragmented: 80 cubic centimeters were destined for transfusion to the girl - it was the amount required for her weight and age - and the rest, to conserve in case of a new need. As Mar\u00eda Isabel Berm\u00fadez explains, since the Bombay phenotype is not a cause of disease, \"people with this type of blood are usually healthy and therefore have not been identified.\"  Martha Luc\u00eda Ospina, director of the INS, highlights the lessons learned and the value of the experience. \u201cThis is an unprecedented story that shows us that we have reached unthinkable capabilities a couple of decades ago. Finding a donor in a different country, obtaining permits in record time, transporting blood, conserving the cold chain and transfusing in a timely manner are steps that require complex logistics. Here we are not only seeing a good use of new technologies and networking. We are seeing how international cooperation saves lives. \u201d", "_id": "5c75d815230d8759e60f4583", "pub_date": "2017-07-13 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "Declaran oficialmente como suicidio la muerte del actor Robin Williams", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/11/07/entretenimiento/1415383800_498279.html", "content": "San Francisco (EE.UU.), 7 nov (EFE).- La muerte del actor Robin Williams fue declarada hoy oficialmente como \"suicidio\" por las autoridades del condado de Marin (California, EE.UU.), donde viv\u00eda y fue hallado sin vida el comediante el pasado 11 de agosto.\n\nLa oficina del sheriff del condado de Marin indic\u00f3 en un comunicado que Williams, de 63 a\u00f1os, muri\u00f3 como resultado de \"asfixia por ahorcamiento\" en su domicilio en Tibur\u00f3n, en el \u00e1rea de la bah\u00eda de San Francisco.\n\n\"Los ex\u00e1menes toxicol\u00f3gicos revelaron la ausencia de alcohol o drogas il\u00edcitas. Se detectaron restos de f\u00e1rmacos de receta en concentraciones terap\u00e9uticas\", se\u00f1al\u00f3 el comunicado de la oficina del condado de Marin.\n\nWilliams, ganador de un \u00d3scar por el filme \"Good Will Hunting\" (1997), hab\u00eda sido diagnosticado con la enfermedad de Parkinson y padec\u00eda una depresi\u00f3n severa, seg\u00fan revel\u00f3 su esposa, Susan Schneider, poco despu\u00e9s de su muerte.\n\nPadre de tres hijos, el actor que hizo re\u00edr a varias generaciones en pel\u00edculas como \"Mrs Doubtfire\", reconoci\u00f3 en varias ocasiones sus problemas con el alcohol y las drogas.\n\nSu esposa fue la \u00faltima persona en verlo con vida la noche que precedi\u00f3 a su muerte antes de irse a dormir.\n\nSeg\u00fan el relato policial, la asistente personal de Williams fue la que encontr\u00f3 su cuerpo sin vida en uno de los dormitorios de su domicilio.\n\nWilliams, nacido en Chicago en 1951, hab\u00eda combinado desde bien joven un genio irresistible y una verborrea sin igual con una vida personal plagada de debilidades.\n\nAntes de saltar a la interpretaci\u00f3n hab\u00eda empezado a estudiar Ciencias Pol\u00edticas, una inquietud comprometida que nunca le abandon\u00f3 en sus \u00e1cidas comparecencias p\u00fablicas, como cuando en el Festival de Berl\u00edn present\u00f3 \"The Final Cut\", uno de sus filmes m\u00e1s oscuros.\n\nAll\u00ed sorprendi\u00f3 con una rueda de prensa en la que dijo \"no s\u00e9 qu\u00e9 hacemos buscando armas qu\u00edmicas en Irak cuando ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil mirar en los albaranes del Pent\u00e1gono\".\n\nY antes de llegar a la fama, que se fragu\u00f3 en la televisi\u00f3n con series como \"Happy Days\" y, sobre todo, \"Mork & Mindy\" en la segunda mitad de los a\u00f1os setenta, ya hab\u00eda coqueteado peligrosamente con la coca\u00edna, que comparti\u00f3 con otro amigo suyo malogrado, John Belushi.\n\n\"La coca\u00edna es la manera que tiene Dios de decirte que est\u00e1s ganando demasiado dinero\", dec\u00eda el actor con iron\u00eda. EFE", "date_added": null, "translation": "San Francisco (USA), Nov. 7 (EFE) .- The death of actor Robin Williams was officially declared today as \"suicide\" by the authorities of Marin County (California, USA), where he lived and went The comedian was found dead on August 11.  The Marin County Sheriff's Office said in a statement that Williams, 63, died as a result of \"choking by hanging\" at his home in Tiburon, in the San Francisco Bay area.  \"Toxicological tests revealed the absence of alcohol or illicit drugs. Remains of prescription drugs were detected at therapeutic concentrations,\" said a statement from the Marin County office.  Williams, an Oscar winner for the film \"Good Will Hunting\" (1997), had been diagnosed with Parkinson's disease and suffered from severe depression, according to his wife, Susan Schneider, shortly after his death.  Father of three children, the actor who made several generations laugh in films like \"Mrs Doubtfire\", repeatedly recognized his problems with alcohol and drugs.  His wife was the last person to see him alive the night that preceded his death before going to sleep.  According to the police account, Williams's personal assistant was the one who found his lifeless body in one of the bedrooms of his home.  Williams, born in Chicago in 1951, had combined from an early age an irresistible genius and an unequaled verbiage with a personal life plagued with weaknesses.  Before jumping to the interpretation he had begun to study Political Science, a compromised concern that never left him in his acidic public appearances, as when he presented \"The Final Cut\" at the Berlin Festival, one of his darkest films.  There he surprised with a press conference in which he said \"I do not know what we do looking for chemical weapons in Iraq when it would be easier to look at the delivery notes of the Pentagon.\"  And before coming to fame, which was set on television with series like \"Happy Days\" and, above all, \"Mork & Mindy\" in the second half of the seventies, he had already flirted dangerously with cocaine, which he shared with another friend of his spoiled, John Belushi.  \"Cocaine is God's way of telling you that you are making too much money,\" the actor said wryly. EFE", "_id": "5c6e65d6230d8759e6fbcfbb", "pub_date": "2014-11-07 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Los reinsertados de grupos armados ilegales cuidar\u00edan las carreteras del pa\u00eds", "url": "http://caracol.com.co/radio/2005/06/28/nacional/1119978000_183639.html", "content": "El presidente Alvaro Uribe dijo que el Ej\u00e9rcito y la Polic\u00eda Nacional ya han ensayado con algunos reinsertados en la vigilancia de las v\u00edas y en el fomento del programa de erradicaci\u00f3n manual de cultivos il\u00edcitos.\n\nAsegur\u00f3 el mandatario que el general Jorge Daniel Castro, director de la Policia Nacional, ha hecho estos ensayos con positivos resultados, por lo que ya se analiza implementar la estrategia de manera masiva en todas las carreteras del pa\u00eds.\n\nSobre la erradicaci\u00f3n manual de cultivos il\u00edcitos, el presidente asegur\u00f3 que ya se ha logrado destruir 8.000 hect\u00e1reas y que es posible llegar a las 30 mil al finalizar el presente a\u00f1o.", "date_added": null, "translation": "President Alvaro Uribe said that the Army and the National Police have already rehearsed with some reinserted in the surveillance of the roads and in the promotion of the program of manual eradication of illicit crops.  The president assured that General Jorge Daniel Castro, director of the National Police, has made these tests with positive results, so it is already analyzed to implement the strategy in a massive way in all the roads of the country.  Regarding the manual eradication of illicit crops, the president assured that 8,000 hectares have already been destroyed and that it is possible to reach 30,000 at the end of this year.", "_id": "5c732f90230d8759e60857fb", "pub_date": "2005-06-28 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "Gobierno griego confirma contrapropuesta y Tsipras se dirigir\u00e1 a la naci\u00f3n", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/07/01/economia/1435723020_830681.html", "content": "Atenas, 1 jul (EFE).- El Gobierno griego confirm\u00f3 hoy que ha presentado una contrapropuesta a las instituciones pero neg\u00f3 que haya cedido completamente a las exigencias de los acreedores.\n\nMientras tanto, el primer ministro griego, Alexis Tsipras, se dirigir\u00e1 hoy a la naci\u00f3n en un mensaje televisado, despu\u00e9s de que el Gobierno confirmase que ha presentado una contrapropuesta a las instituciones para tratar de lograr un acuerdo.\n\n\"El Gobierno envi\u00f3 a las instituciones una nueva propuesta acompa\u00f1ada por una carta de Alexis Tsipras. Los art\u00edculos de prensa que aseguran que el Gobierno acept\u00f3 completamente la propuesta de las instituciones no son exactos\", se\u00f1alaron fuentes gubernamentales que adem\u00e1s publicaron la carta.\n\nLa misiva dirigida por Tsipras a los jefes de las tres instituciones (Comisi\u00f3n Europea, Banco Central Europeo, Fondo Monetario Internacional) se\u00f1ala que Grecia \"est\u00e1 preparada para aceptar el acuerdo\" con una serie de modificaciones.\n\nEstas modificaciones b\u00e1sicamente cambian los tiempos de la aplicaci\u00f3n.\n\nEn materia fiscal, el Gobierno acepta las \u00faltimas propuestas para el IVA, pero pide mantener la reducci\u00f3n del 30 % en las islas.\n\nLas instituciones hab\u00edan pedido abolir esta rebaja insular.\n\nEn su \u00faltimo texto, publicado el pasado domingo, las instituciones hab\u00edan cedido respecto a su exigencia inicial de subir el IVA de los hoteles al 23 %, y finalmente hab\u00edan aceptado la propuesta del Gobierno griego de imponer una tarifa del 13 %.\n\nEn el resto de tarifas se hab\u00eda llegado ya a un consenso, seg\u00fan el que habr\u00e1 una tarifa superreducida del 6 % que solo se aplicar\u00eda a medicamentos, peri\u00f3dicos y teatro, una del 13 % para alimentos b\u00e1sicos, energ\u00eda y agua -y ahora tambi\u00e9n los hoteles-, y una tarifa regular del 23 % para el resto.\n\nEn la carta de Tsipras a las instituciones, se acepta la reducci\u00f3n de 400 millones de euros en el gasto de defensa -el Gobierno ped\u00eda 200 millones- pero se pide escalonar esta reducci\u00f3n, empezando con 200 millones en 2016 y pasando a los 400 millones en 2017.\n\nEn cuanto a las pensiones, mantiene su petici\u00f3n de retrasar hasta octubre la subida paulatina de la edad de jubilaci\u00f3n, y no en julio como exig\u00edan los acreedores. En un principio, Tsipras hab\u00eda propuesto enero del pr\u00f3ximo a\u00f1o como fecha de comienzo.\n\nAdem\u00e1s, cede en cuanto a los subsidios a los pensionistas de bajos ingresos y ahora est\u00e1 dispuesto a eliminarlos completamente a partir de 2019, en lugar de sustituirlos por otras ayudas, pero rechaza la exigencia de las instituciones de recortar con efecto inmediato en un 20 % el colectivo de personas que puedan beneficiarse de estos pagos.\n\nEsta propuesta, dice el Gobierno, est\u00e1 enmarcada en la petici\u00f3n de una pr\u00f3rroga del rescate que expir\u00f3 anoche tras ser denegada esta solicitud en el Eurogrupo, y de la propuesta de un nuevo pr\u00e9stamo al Mecanismo de Estabilidad Europeo (MEDE). EFE", "date_added": null, "translation": "Athens, July 1 (EFE) .- The Greek Government confirmed today that it has submitted a counterproposal to the institutions but denied that it has completely yielded to the demands of the creditors.  Meanwhile, Greek Prime Minister Alexis Tsipras will address the nation today in a televised message, after the government confirms that it has submitted a counterproposal to the institutions to try to reach an agreement.  \"The Government sent to the institutions a new proposal accompanied by a letter from Alexis Tsipras. The press articles that assure that the Government completely accepted the proposal of the institutions are not exact,\" said government sources that also published the letter.  The letter addressed by Tsipras to the heads of the three institutions (European Commission, European Central Bank, International Monetary Fund) notes that Greece \"is prepared to accept the agreement\" with a series of modifications.  These modifications basically change the application times.  In fiscal matters, the Government accepts the latest proposals for VAT, but asks to keep the 30% reduction in the islands.  The institutions had asked to abolish this insular reduction.  In their last text, published last Sunday, the institutions had yielded with respect to their initial requirement to raise the VAT of the hotels to 23%, and finally they had accepted the proposal of the Greek Government to impose a rate of 13%.  In the rest of the rates, a consensus had already been reached, according to which there will be a 6% super-reduced rate that would only apply to medicines, newspapers and theater, a 13% for basic food, energy and water - and now also hotels-, and a regular rate of 23% for the rest.  In Tsipras' letter to the institutions, the reduction of 400 million euros in defense spending is accepted - the Government requested 200 million - but it is requested to stagger this reduction, starting with 200 million in 2016 and going to 400 million in 2017  As for pensions, he maintains his request to delay until October the gradual rise in the retirement age, and not in July as the creditors demanded. Initially, Tsipras had proposed January next year as the start date.  In addition, it yields as regards the subsidies to low-income pensioners and is now willing to eliminate them completely from 2019, instead of replacing them with other aid, but rejects the requirement of the institutions to cut with immediate effect by 20% the group of people who can benefit from these payments.  This proposal, says the Government, is framed in the request for an extension of the rescue that expired last night after being denied this request in the Eurogroup, and of the proposal for a new loan to the European Stability Mechanism (MEDE). EFE", "_id": "5c7d781a230d8759e622977b", "pub_date": "2015-07-01 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict/Verbal Cooperation"}, {"title": "Rosberg: &quot;Hemos completado un fin de semana perfecto&quot;", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/05/10/deportes/1431249840_754980.html", "content": "Montmel\u00f3 (Barcelona), 10 may (EFE).- El piloto alem\u00e1n Nico Rosberg, tras conseguir su primera victoria de la temporada en el Gran Premio de Espa\u00f1a, ha asegurado que en el Circuito de Barcelona complet\u00f3 un fin de semana \"perfecto\".\n\n\"Hemos puesto a punto un coche fant\u00e1stico y todo el mundo hizo un gran trabajo, as\u00ed que muchas gracias a todo el equipo por todo lo que han hecho\", ha valorado en rueda de prensa tras conseguir su noveno triunfo como piloto de la F\u00f3rmula Uno.\n\nHa destacado que una de las claves de su victoria ha estado en la buena salida que ha realizado, tras la cual no ha visto en ning\u00fan momento peligrar el triunfo.\n\n\"Por primera vez en la temporada mi salida fue buena. Gracias a ella pude controlar el ritmo y nunca estuvo en peligro mi victoria\", ha destacado.\n\nAsimismo, se ha mostrado satisfecho con el rendimiento de su monoplaza, que contin\u00faa siendo el m\u00e1s competitivo: \"Es una gran paso adelante para nosotros porque estamos mejor que en Shangh\u00e1i y Malasia. Hemos vuelto a mejorar en competitividad respecto a Ferrari, por lo que creo que es una se\u00f1al importante con vistas al resto de la temporada\".\n\nTras esta victoria, Rosberg tiene a veinte puntos al l\u00edder del mundial, Lewis Hamilton, que por vez primera en la temporada ha terminado por detr\u00e1s del alem\u00e1n. \"A\u00fan es temprano, pero es bueno reducir la distancia respecto a Lewis. Continuar\u00e9 presionando en el pr\u00f3ximo Gran Premio de M\u00f3naco\", ha puntualizado. EFE\n\n1011316", "date_added": null, "translation": "Montmel\u00f3 (Barcelona), May 10 (EFE) .- The German driver Nico Rosberg, after getting his first victory of the season in the Grand Prix of Spain, has assured that in the Circuit of Barcelona he completed a \"perfect\" weekend.  \"We have tuned a fantastic car and everyone did a great job, so thank you very much to the whole team for everything they have done,\" he valued at a press conference after getting his ninth victory as a Formula One driver .  He stressed that one of the keys to his victory has been in the good start he has made, after which he has not seen at any time endanger the victory.  \"For the first time this season my departure was good. Thanks to her I was able to control the pace and my victory was never in danger,\" he said.  He has also been satisfied with the performance of his car, which continues to be the most competitive: \"It is a great step forward for us because we are better than in Shanghai and Malaysia. We have returned to improve in competitiveness with respect to Ferrari, so I think it's an important signal with a view to the rest of the season. \"  After this victory, Rosberg has twenty points to the world leader, Lewis Hamilton, who for the first time in the season has finished behind the German. \"It is still early, but it is good to reduce the distance from Lewis. I will continue to press the next Monaco Grand Prix,\" he said. EFE  1011316", "_id": "5c710619230d8759e602b1d7", "pub_date": "2015-05-10 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "La U es el partido de las tesis de Uribe: Centro Democr\u00e1tico", "url": "http://caracol.com.co/radio/2013/06/13/nacional/1371131760_915537.html", "content": "El senador Juan Carlos V\u00e9lez, precandidato presidencial de este movimiento, critic\u00f3 el cambio de postura del representante Jaime Buenahora, quien fue c\u00f3nsul en Nueva York del Gobierno anterior y ahora \u201cun defensor del Santismo\u201d\n\n\u201cLas bases del partido son Uribistas, la c\u00fapula es la \u00fanica que acompa\u00f1a la reelecci\u00f3n del presidente, motivada por la mermelada y los puestos que les han dado a los parlamentarios\u201d, asegur\u00f3 el congresista\n\nLa pol\u00e9mica se suscit\u00f3 despu\u00e9s de que el copresidente de la colectividad, Jaime Buenahora, rechazara de plano cualquier tipo de acuerdo de cara a las elecciones parlamentarias o presidenciales con el Uribismo.", "date_added": null, "translation": "Senator Juan Carlos V\u00e9lez, presidential candidate of this movement, criticized the change of position of the representative Jaime Buenahora, who was consul in New York of the previous Government and now \"a defender of Santismo\"  \"The bases of the party are Uribistas, the dome is the only one that accompanies the re-election of the president, motivated by the jam and the positions that have been given to parliamentarians,\" said the congressman  The controversy arose after the co-president of the community, Jaime Buenahora, flatly rejected any agreement in the face of parliamentary or presidential elections with Uribismo.", "_id": "5c7e40ae230d8759e6248f43", "pub_date": "2013-06-13 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "11 millones de veh\u00edculos circularon por la Autopista del Caf\u00e9 en 2014", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/12/19/regional/1418989800_558699.html", "content": "270 kil\u00f3metros de longitud tiene la Autopista del Caf\u00e9 que une a los tres departamentos del Eje Cafetero y parte del norte del Valle del Cauca y es all\u00ed, donde este a\u00f1o se report\u00f3 uno de los mejores balances en cuanto a la reducci\u00f3n de accidentes y aumento de la circulaci\u00f3n\n\nSeg\u00fan Luis Guillermo Vel\u00e1squez, gerente del consorcio Autopistas del Caf\u00e9, \"En m\u00e1s de un 40 por ciento se redujo la accidentalidad en la Autopista y en ese mismo porcentaje aproximadamente creci\u00f3 la movilizaci\u00f3n por la carretera que adem\u00e1s instal\u00f3 cuatro puntos de descanso y atenci\u00f3n a los usuarios, los denominados Tambos, en el corregimiento El Caimo y Filandia (Quind\u00edo), en Santa Rosa de Cabal (Risaralda) y en el sector de La Manuela (Caldas), a donde la gente puede ir a disfrutar de un delicioso caf\u00e9 y el mejor paisaje\", indic\u00f3\n\nAsegur\u00f3 el gerente que en todo caso para la atenci\u00f3n a accidentes se pas\u00f3 de tener convenios con cuatro ambulancias, a tenerlo con 11 de estos veh\u00edculos, \"y pusimos en funcionamiento la aplicaci\u00f3n para smartphones denominadas Ay\u00fadame, que permite que una sala de radares de la Autopista ubique a las personas al momento de tener una dificultad como accidentes, fallas mec\u00e1nicas o incluso problemas de seguridad\"\n\nEste d\u00eda adem\u00e1s se est\u00e1 poniendo en funcionamiento la v\u00eda La ROmelia-El Pollo en Risaralda, que une a Pereira, Dosdquebradas y Santa Rosa de Cabal, y que fue objeto de mejoras de la carpeta asf\u00e1ltica a lo largo de 13 kil\u00f3metros, con una inversi\u00f3n de 6700 millones de pesos, carreteras que en 1 de enero del 2015, empieza a ser operada por el Inv\u00edas\n\nEn la autopista del caf\u00e9 se proyecta que durante el pr\u00f3ximo a\u00f1o se van a invertir en culminaci\u00f3n de v\u00edas, nuevas obras y mantenimiento, alrededor de 120 mil millones de pesos, gran parte de ellos producto del cobro de peajes. Recordamos que el peaje Circasia, entre Pereira y Armenia es uno de los m\u00e1s costosos del pa\u00eds\n\nLos nuevos precios de los peajes se conocer\u00e1n durante los cinco primeros d\u00edas de enero.", "date_added": null, "translation": "270 kilometers in length has the Coffee Highway that joins the three departments of the Coffee Axis and part of the northern Cauca Valley and that is where this year one of the best balances was reported in terms of accident reduction and increased the circulation  According to Luis Guillermo Vel\u00e1squez, manager of the Autopistas del Caf\u00e9 consortium, \"In more than 40 percent the accident on the Highway was reduced and in that same percentage the mobilization along the highway grew, which also installed four rest points and attention to the users, the so-called Tambos, in the district of El Caimo and Filandia (Quind\u00edo), in Santa Rosa de Cabal (Risaralda) and in the sector of La Manuela (Caldas), where people can go to enjoy a delicious coffee and the better landscape, \"he said  The manager assured that in any case for the attention to accidents, it went from having agreements with four ambulances, to having it with 11 of these vehicles, \"and we put into operation the application for smartphones called Help Me, which allows a radar room of the Highway locate people at the time of having a difficulty such as accidents, mechanical failures or even safety problems \"  This day, the La ROmelia-El Pollo road in Risaralda, which unites Pereira, Dosdquebradas and Santa Rosa de Cabal, is being put into operation, and was subject to improvements of the asphalt boulder along 13 kilometers, with an investment 6700 million pesos, roads that on January 1, 2015, begins to be operated by the Inv\u00edas  On the coffee highway it is projected that during the next year they will invest in culmination of roads, new works and maintenance, around 120 billion pesos, a large part of them resulting from the toll collection. We remind you that the Circasia toll, between Pereira and Armenia is one of the most expensive in the country  The new toll prices will be known during the first five days of January.", "_id": "5c71fbdc230d8759e60529eb", "pub_date": "2014-12-19 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Pandillas cobran la vida de otro joven en Cartagena", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/02/06/regional/1391673300_072776.html", "content": "El joven, de 26 a\u00f1os de edad y quien era hijo adoptivo del sacerdote y c\u00f3nsul honorario de Gran Breta\u00f1a para el Caribe, John Lawrence Mahony, fue atacado con piedras, cuchillos y machetes y adem\u00e1s le propinaron un disparo con un arma de fuego\n\nA Adalquis le hurtaron varias pertenencias. Entre ellas sus zapatos, cartera, en la que ten\u00eda dinero en efectivo\n\nLos agresores ser\u00edan integrantes de la pandilla \u2018Los felipitos\u2019, de La Candelaria\n\nEl joven permanec\u00eda en un centro asistencial de Cartagena desde hace dos d\u00edas y fue confirmada su muerte en las \u00faltimas horas\n\nAdalquis Javier Mahony estudiaba en el Sena para convertirse en t\u00e9cnico en soldadura. Viv\u00eda en el sector Sim\u00f3n Bol\u00edvar, en San Fernando, con su mujer y su hijo, de un a\u00f1o\n\nSu padre adoptivo, John Lawrence Mahony, adem\u00e1s ha sido director de la pastoral social, secretario de participaci\u00f3n ciudadana y desarrollo social y un reconocido defensor de los derechos humanos en Cartagena", "date_added": null, "translation": "The young man, 26 years old and who was the adopted son of the priest and honorary consul of Great Britain for the Caribbean, John Lawrence Mahony, was attacked with stones, knives and machetes and was also shot with a gun  Adalquis was robbed of several belongings. Among them his shoes, wallet, in which he had cash  The aggressors would be members of the fel Los felipitos \u2019gang of La Candelaria  The young man remained in a care center in Cartagena for two days and his death was confirmed in the last hours  Adalquis Javier Mahony studied at the Seine to become a welding technician. He lived in the Sim\u00f3n Bol\u00edvar sector, in San Fernando, with his wife and son, one year old  His adoptive father, John Lawrence Mahony, has also been director of the social ministry, secretary of citizen participation and social development and a recognized defender of human rights in Cartagena", "_id": "5c7b836f230d8759e61da436", "pub_date": "2014-02-06 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "124-125. Caldwell-Pope define el triunfo de los Pistons", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/01/09/deportes/1483941390_309702.html", "content": "El escolta Kentavious Caldwell-Pope encest\u00f3 un triple cuando restaban nueve segundos para el final de la segunda pr\u00f3rroga y defini\u00f3 el triunfo de los visitantes Pistons de Detroit por 124-125 sobre los Trail Blazers de Portland.\n\nEl partido es el que se pospuso el s\u00e1bado debido a las severas condiciones del clima.\n\nLos Pistons (18-21) consiguieron dos victorias seguidas pero se mantienen \u00faltimos en la Divisi\u00f3n Central.\n\nCaldwell-Pope termin\u00f3 con 26 puntos, mientras que el l\u00edder en el ataque fue el p\u00edvot Andre Drummond con doble-doble de 28 tantos y 14 rebotes.\n\nLos Trail Blazers (16-23), terceros en la Divisi\u00f3n Noroeste, fueron conducidos por el escolta C.J. McCollum, con 35 puntos, el reserva Allen Crabbe logr\u00f3 30 y el base Damian Lillard agreg\u00f3 20 tantos y nueve rebotes.\n\nEl alero puertorrique\u00f1o Maurice Harkless, que jug\u00f3 como titular, encest\u00f3 cinco puntos en 26 minutos de acci\u00f3n al anotar 1 de 4 tiros de campo (1 de 3 triples), 2 de 4 desde la l\u00ednea de personal, logr\u00f3 dos rebotes y entreg\u00f3 una asistencia.", "date_added": null, "translation": "Escort Kentavious Caldwell-Pope scored a triple when there were nine seconds left until the end of the second extension and defined the triumph of the Detroit Pistons visitors 124-125 over the Portland Trail Blazers.  The game is the one that was postponed on Saturday due to severe weather conditions.  The Pistons (18-21) won two straight wins but remain last in the Central Division.  Caldwell-Pope finished with 26 points, while the leader in the attack was the center forward Andre Drummond with double-double of 28 goals and 14 rebounds.  Trail Blazers (16-23), third in the Northwest Division, were led by escort C.J. McCollum, with 35 points, the Allen Crabbe reserve managed 30 and Damian Lillard base added 20 points and nine rebounds.  Puerto Rican forward Maurice Harkless, who played as a starter, scored five points in 26 minutes of action by scoring 1 of 4 field shots (1 of 3 triples), 2 of 4 from the personnel line, achieved two rebounds and delivered an assist .", "_id": "5c7fa8bb230d8759e62804bb", "pub_date": "2017-01-09 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Blatter env\u00eda una carta al Papa Francisco", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/06/20/deportes/1403268360_285141.html", "content": "Sao Paulo (Brasil), 20 jun (EFE).- El presidente de la FIFA Joseph Blatter mand\u00f3 este viernes una carta al Papa Francisco en la que le recuerda que el f\u00fatbol ha cumplido con el compromiso de fomentar la paz, tal y como acordaron en su visita al Vaticano el pasado 22 de noviembre.\n\n\"En la ceremonia de apertura, soltamos tres palomas por la paz, enviando un mensaje firme y un s\u00edmbolo de esperanza a todo el mundo\", detall\u00f3 en su misiva Blatter.\n\nEl presidente del f\u00fatbol internacional a\u00f1adi\u00f3 que, como s\u00edmbolo, los equipos intercambian un gesto por la paz simbolizado en un sencillo apret\u00f3n de manos antes y despu\u00e9s de los partidos como se\u00f1al de amistad y respeto.\n\nLa FIFA subraya el desarrollo de la campa\u00f1a contra el racismo. \"Di no al Racismo\" pretende incitar a cada aficionado al f\u00fatbol a publicar en las redes sociales una foto de s\u00ed mismo con un cartel que ponga \"Di no al racismo\", en el que han participado miles de personas an\u00f3nimas y han contribuido tambi\u00e9n estrellas como Lionel Messi, Steven Gerrard o Samuel Eto'o entre otros. EFE", "date_added": null, "translation": "Sao Paulo (Brazil), June 20 (EFE) .- FIFA President Joseph Blatter sent a letter to Pope Francis on Friday that reminds him that football has fulfilled the commitment to promote peace, as agreed in his visit to the Vatican on November 22.  \"At the opening ceremony, we released three doves for peace, sending a firm message and a symbol of hope to everyone,\" Blatter said in his letter.  The president of international football added that, as a symbol, the teams exchange a gesture for peace symbolized in a simple handshake before and after the matches as a sign of friendship and respect.  FIFA underlines the development of the campaign against racism. \"Say no to Racism\" aims to incite every football fan to publish a photo of himself on social media with a sign that says \"Say no to racism\", in which thousands of anonymous people have participated and also contributed stars like Lionel Messi, Steven Gerrard or Samuel Eto'o among others. EFE", "_id": "5c7df0c2230d8759e623c6d8", "pub_date": "2014-06-20 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "La movilidad en Santander se increment\u00f3 en un 30 por ciento pese al mal estado de las carreteras", "url": "http://caracol.com.co/radio/2011/04/18/regional/1303133340_457077.html", "content": "Un promedio de 14 mil pasajeros diarios est\u00e1 movilizando la terminal de transportes de Bucaramanga en esta Semana Santa, asegur\u00f3 Gonzalo Otero supervisor de tr\u00e1fico de la terminal\n\nSe\u00f1al\u00f3 que diariamente se est\u00e1n despachando 1200 buses a diferentes zonas del pa\u00eds, especialmente destinos como Barrancabermeja, C\u00facuta, la costa Atl\u00e1ntica y Medell\u00edn. Dijo que pese a que algunas v\u00edas tienen la movilidad de veh\u00edculos con paso restringido a la gente no le interesa esta situaci\u00f3n y prefieren viajar a donde se encuentran sus familiares sin saber que pueda pasar en las v\u00edas a consecuencia del fuerte invierno que vive el pa\u00eds", "date_added": null, "translation": "An average of 14 thousand passengers a day is mobilizing the Bucaramanga transport terminal this Holy Week, said Gonzalo Otero terminal traffic supervisor  He noted that 1200 buses are being dispatched daily to different areas of the country, especially destinations such as Barrancabermeja, C\u00facuta, the Atlantic coast and Medell\u00edn. He said that although some roads have the mobility of vehicles with a restricted passage, people are not interested in this situation and prefer to travel to where their relatives are without knowing what can happen on the roads as a result of the strong winter that the country lives", "_id": "5c7291bf230d8759e606b4ba", "pub_date": "2011-04-18 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Las bolsas latinoamericanas cierran al alza por ganancias en Wall Street", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/07/30/economia/1438208633_090007.html", "content": "Las bolsas de Am\u00e9rica Latina, conexcepci\u00f3n de Per\u00fa que no oper\u00f3, cerraron hoy en n\u00fameros verdes,impulsadas por el segundo d\u00eda de ganancias en Wall Street y tras lareuni\u00f3n de la Reserva Federal estadounidense (Fed), queprevisiblemente subir\u00e1 los tipos de inter\u00e9s en septiembre.\n\nBogot\u00e1, 29 jul (EFE).- Las bolsas de Am\u00e9rica Latina, conexcepci\u00f3n de Per\u00fa que no oper\u00f3, cerraron hoy en n\u00fameros verdes,impulsadas por el segundo d\u00eda de ganancias en Wall Street y tras lareuni\u00f3n de la Reserva Federal estadounidense (Fed), queprevisiblemente subir\u00e1 los tipos de inter\u00e9s en septiembre.\n\nEl principal indicador del parqu\u00e9 neoyorquino, el Dow Jones deIndustriales, ascendi\u00f3 un 0,69 % hasta alcanzar los 17.751,39enteros.\n\nPor su parte, el selectivo S&P 500 progres\u00f3 un 0,73 % hasta2.108,57 puntos y el \u00edndice compuesto del mercado Nasdaq subi\u00f3 0,44% y cerr\u00f3 en 5.111,73 unidades.\n\nLas operaciones en Wall Street estuvieron influenciadas por ladecisi\u00f3n de mantener sin cambios los tipos de inter\u00e9s entre el 0 % yel 0,25 % por parte de la Fed, que adem\u00e1s no dio indicaciones de quepueda modificarlos el mes pr\u00f3ximo.\n\nLa autoridad monetaria hizo un an\u00e1lisis positivo de la situaci\u00f3nen Estados Unidos, de la que resalt\u00f3 la expansi\u00f3n de la econom\u00eda delpa\u00eds y no hizo menci\u00f3n a la volatilidad que se ha vivido en torno aGrecia y China.\n\nLa primera subida de tipos desde 2006 marcar\u00e1 oficialmente larecuperaci\u00f3n de la crisis econ\u00f3mica, iniciada en 2008.\n\nAl recibimiento optimista de los mensajes de la Fed se sum\u00f3 unanueva subida de los precios del petr\u00f3leo, que como ayer impuls\u00f3 alsector energ\u00e9tico, que encabez\u00f3 las ganancias con un alza del 1,78%.\n\nLa tecnol\u00f3gica Microsoft (2,10 %) lider\u00f3 las ganancias en el DowJones por delante de Merck (1,79 %), Visa (1,70 %), Boeing (1,66 %),Verizon (1,48 %), Home Depot (1,33 %), JPMorgan (1,33 %), Nike (1,25%) y Pfizer (1,17 %).\n\nMientras que los derrumbes estuvieron del lado de las redessociales, pues Twitter perdi\u00f3 casi un 15 % tras presentar el martessus resultados trimestrales.\n\nLa empresa del p\u00e1jaro azul aument\u00f3 sus ingresos, pero sigueregistrando p\u00e9rdidas y reconoci\u00f3 que no espera un crecimiento\"sostenido\" de usuarios durante un tiempo.\n\nMientras que uno de sus competidores, Facebook, anunci\u00f3 hoy alcierre que sus ingresos en el segundo trimestre aumentaron un 39 %hasta los 4.040 millones de d\u00f3lares, pero tambi\u00e9n subieron losgastos, lo que redujo su beneficio neto en un 9,1 % hasta los 719millones de d\u00f3lares.\n\nLas acciones de la empresa de Mark Zuckerberg hab\u00edan terminado lasesi\u00f3n con una subida del 1,78 %, pero tras dar a conocer suscuentas bajaban un 2,26 % en las operaciones electr\u00f3nicasposteriores a la clausura del parqu\u00e9 en Nueva York.\n\nEn Europa la incertidumbre por las conclusiones de la reuni\u00f3n dedos d\u00edas de la Fed origin\u00f3 cierres mixtos. Londres (1,16 %), Par\u00eds(0,81 %), Fr\u00e1ncfort (0,34 %) y Madrid (0,27 %) registraronapreciaciones, mientras que Mil\u00e1n (-0,34 %) cerr\u00f3 en n\u00fameros rojos.\n\nEn Am\u00e9rica Latina la ronda burs\u00e1til registr\u00f3 ganancias en todossus \u00edndices, excepto en Per\u00fa donde no hubo negociaciones por ser d\u00edafestivo.\n\nEl mercado de Sao Paulo, el principal de la regi\u00f3n, avanz\u00f3 1,30 %y su \u00edndice Ibovespa termin\u00f3 en 50.245 puntos, tras un volumen denegocios de 6.781 millones de reales (unos 1.938 millones ded\u00f3lares).\n\nLa Bolsa Mexicana de Valores subi\u00f3 un 0,56 % y su \u00cdndice dePrecios y Cotizaciones (IPC) cerr\u00f3 en 44.471,29 unidades, trastransacciones por 11.209 millones de pesos mexicanos (691 millonesde d\u00f3lares).\n\nEl \u00edndice Merval del ruedo argentino se apreci\u00f3 3,42 %, hasta los11.313,70 enteros, luego de una compraventa de 161,7 millones depesos argentinos (17,6 millones de d\u00f3lares).\n\nEl IPSA de Santiago tambi\u00e9n creci\u00f3, un 0,58 %, para terminar en3.804,75 puntos, producto de un monto de acciones vendidas de44.223.139.761 pesos chilenos (unos 66,50 millones de d\u00f3lares).\n\nMientras que el corro colombiano, en su \u00edndice de capitalizaci\u00f3n(Colcap), se apreci\u00f3 2,13 % y alcanz\u00f3 las 1.325,32 unidades. Lasinversiones totalizaron 145.635,93 millones de pesos colombianos(unos 50,9 millones de d\u00f3lares).\n\nPor su parte, la plaza de Montevideo sum\u00f3 un 0,01 % y se situ\u00f3 enlos 4.168,12 enteros, con un monto de t\u00edtulos que sumaron 95.531.151pesos uruguayos (unos 3.347.536 d\u00f3lares).\n\nLa evoluci\u00f3n de las bolsas latinoamericanas fue la siguiente:\n\nMercado Cierre Puntos\n\nSAO PAULO +1,30 % 50.245\n\nM\u00c9XICO +0,56 % 44.471,29\n\nBUENOS AIRES +3,42 % 11.313,70\n\nSANTIAGO +0,58 % 3.804,75\n\nCOLOMBIA +2,13 % 1.325,32\n\nLIMA FESTIVO\n\nMONTEVIDEO +0,01 % 4.168,12", "date_added": null, "translation": "The Latin American stock exchanges, Peru's concept that did not operate, closed today in green numbers, boosted by the second day of earnings on Wall Street and after the meeting of the US Federal Reserve (Fed), which is expected to raise interest rates in September.  Bogot\u00e1, July 29 (EFE) .- The Latin American stock exchanges, Peru's connection that did not operate, closed today in green numbers, driven by the second day of earnings on Wall Street and after the meeting of the US Federal Reserve (Fed) It is expected that interest rates will rise in September.  The main indicator of the New York parquet, the Dow Jones of Industrials, rose 0.69% to reach 17,751.39 inlets.  On the other hand, the selective S&P 500 progressed 0.73% to 2,108.57 points and the Nasdaq market compound index rose 0.44% and closed at 5,111.73 units.  The operations on Wall Street were influenced by the decision to keep interest rates unchanged between 0% and 0.25% by the Fed, which also gave no indication that they can be modified next month.  The monetary authority made a positive analysis of the situation in the United States, which highlighted the expansion of the country's economy and made no mention of the volatility that has been experienced around Greece and China.  The first rate hike since 2006 will officially mark the recovery of the economic crisis, which began in 2008.  To the optimistic reception of the messages of the Fed was added a new rise in oil prices, which as yesterday boosted the energy sector, which led the gains with an increase of 1.78%.  The technological Microsoft (2.10%) led the gains in the DowJones ahead of Merck (1.79%), Visa (1.70%), Boeing (1.66%), Verizon (1.48%), Home Depot (1.33%), JPMorgan (1.33%), Nike (1.25%) and Pfizer (1.17%).  While the landslides were on the side of social networks, because Twitter lost almost 15% after presenting the martessus quarterly results.  The bluebird company increased its revenues, but continues to record losses and acknowledged that it does not expect \"sustained\" growth of users for a while.  While one of its competitors, Facebook, announced today that its revenues in the second quarter increased 39% to 4,040 million dollars, but also increased expenses, which reduced its net profit by 9.1% to 719 million of dollars.  The shares of the Mark Zuckerberg company had ended the session with a 1.78% increase, but after making their accounts known they were down 2.26% in electronic operations after the closing of the parquet in New York.  In Europe, uncertainty over the conclusions of the Fed\u2019s fingers meeting led to mixed closures. London (1.16%), Paris (0.81%), Frankfurt (0.34%) and Madrid (0.27%) recorded appreciations, while Milan (-0.34%) closed in red numbers.  In Latin America, the stock market recorded gains in all of its indices, except in Peru where there were no negotiations for being a holiday.  The market of Sao Paulo, the main one in the region, advanced 1.30% and its Ibovespa index ended at 50,245 points, after a turnover of 6,781 million reais (about 1,938 million dollars).  The Mexican Stock Exchange rose 0.56% and its Price and Price Index (CPI) closed at 44,471.29 units, transfers for 11,209 million Mexican pesos (691 million dollars).  The Merval index of the Argentine ring appreciated 3.42%, up to 11,313.70 integers, after a sale of 161.7 million Argentine pesos (17.6 million dollars).  The IPSA of Santiago also grew, 0.58%, to finish at 3,804.75 points, as a result of an amount of shares sold of 44,223,139,761 Chilean pesos (about 66.50 million dollars).  While the Colombian corro, in its capitalization index (Colcap), 2.13% appreciated and reached 1,325.32 units. The investments totaled 145,635.93 million Colombian pesos (about 50.9 million dollars).  For its part, the Plaza de Montevideo added 0.01% and stood at 4,168.12 integers, with an amount of titles that added 95,531,151 Uruguayan pesos (about 3,347,536 dollars).  The evolution of the Latin American stock exchanges was the following:  Market Closing Points  SAO PAULO +1,30% 50,245  MEXICO +0.56% 44,471.29  BUENOS AIRES +3.42% 11,313.70  SANTIAGO +0.58% 3,804.75  COLOMBIA + 2.13% 1,325.32  LIMA FESTIVO  MONTEVIDEO +0.01% 4,168.12", "_id": "5c7d726c230d8759e6228a52", "pub_date": "2015-07-30 00:00:00", "sub_type": "Not Clear"}, {"title": "Samuel Moreno ser\u00eda recluido en un centro especial si es cobijado con medida de aseguramiento", "url": "http://caracol.com.co/radio/2011/09/21/judicial/1316607720_550884.html", "content": "El suspendido alcalde de Bogot\u00e1, Samuel Moreno Rojas ser\u00eda enviado a un centro de detenci\u00f3n especial, en el caso de que un juez le dicte una medida de aseguramiento por las irregularidades en la contrataci\u00f3n de la ciudad. El general Gustavo Adolfo Ricaurte, director del Inpec, asegur\u00f3 que est\u00e1 estudiando varias opciones en raz\u00f3n de los riesgos de seguridad del mandatario. \u201cUno no puede desconocer que una persona como el doctor Samuel Moreno tiene un alto riesgo de vulnerabilidad y as\u00ed lo demuestran los estudios de seguridad\u201d, dijo Ricaurte\n\nDentro de las opciones, el Inpec cuenta con la posibilidad de recluirlo en las escuelas del Ej\u00e9rcito o la Polic\u00eda ubicadas al norte de la ciudad.", "date_added": null, "translation": "The suspended mayor of Bogot\u00e1, Samuel Moreno Rojas, would be sent to a special detention center, in the event that a judge dictates an insurance measure for irregularities in hiring the city. General Gustavo Adolfo Ricaurte, director of the Inpec, said he is studying several options due to the security risks of the president. \"One cannot ignore that a person like Dr. Samuel Moreno has a high risk of vulnerability and this is demonstrated by security studies,\" Ricaurte said.  Among the options, the Inpec has the possibility of being held in the Army or Police schools located north of the city.", "_id": "5c7243e3230d8759e605eb87", "pub_date": "2011-09-21 00:00:00", "sub_type": "Not Clear"}, {"title": "Bomberos controlan las llamas en G\u00f3is, \u00faltimo foco del incendio de Portugal", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/06/22/internacional/1498116747_759266.html", "content": "Las autoridades dieron hoy por controlado el incendio en G\u00f3is, el \u00faltimo foco que permanec\u00eda activo del devastador incendio desatado el s\u00e1bado en el centro de Portugal, donde han muerto 64 personas y m\u00e1s de 200 han resultado heridas.\n\nEl comandante Carlos Tavares, de Protecci\u00f3n Civil, dijo a periodistas en G\u00f3is -situado en el distrito de Coimbra- que los m\u00e1s de 1.200 efectivos terrestres que combatieron las llamas en la zona durante la madrugada comenzar\u00e1n ahora los trabajos para evitar eventuales reactivaciones del fuego.\n\nJunto a ellos trabajan 301 bomberos espa\u00f1oles que les ayudar\u00e1n en estas tareas, agreg\u00f3 Tavares, en tanto que se espera la llegada en pr\u00f3ximas horas a la zona de cuatro aviones pesados y dos helic\u00f3pteros para asegurar el per\u00edmetro, cuya extensi\u00f3n no precis\u00f3.\n\nEn incendio de G\u00f3is era el \u00faltimo foco que quedaba por controlar del devastador incendio que comenz\u00f3 el s\u00e1bado en el t\u00e9rmino municipal de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, en el distrito de Leiria.\n\nLas llamas en esta zona fueron dominadas este mi\u00e9rcoles y ahora m\u00e1s de 1.150 efectivos se ocupan de las tareas posteriores, dedicadas a controlar un per\u00edmetro que tiene una extensi\u00f3n de 153 kil\u00f3metros.\n\nTavares destac\u00f3 hoy que la velocidad del incendio, empujado por las altas temperaturas y el fuerte viento, fueron las principales causas de que se hayan tardado cinco d\u00edas en controlar el fuego, tambi\u00e9n complicado por la orograf\u00eda de las \u00e1reas afectadas.\n\nAl menos 64 personas han muerto y 204 han resultado heridas en el incendio, considerado el m\u00e1s mort\u00edfero de la historia de Portugal, donde comienza ahora en la compleja tarea de evaluar los da\u00f1os mientras contin\u00faa la b\u00fasqueda de explicaciones para conocer el origen del fuego.", "date_added": null, "translation": "The authorities today controlled the fire in G\u00f3is, the last focus that remained active in the devastating fire unleashed on Saturday in central Portugal, where 64 people have died and more than 200 have been injured.  Commander Carlos Tavares, Civil Protection, told reporters in G\u00f3is - located in the district of Coimbra - that the more than 1,200 land troops who fought the flames in the area during the early morning will now begin work to avoid eventual fire reactivations.  Together with them, 301 Spanish firefighters work to help them with these tasks, Tavares added, while the arrival of four heavy aircraft and two helicopters to secure the perimeter is expected in the next few hours, the extension of which he did not specify.  In G\u00f3is fire it was the last focus that remained to control the devastating fire that began on Saturday in the municipality of Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, in the district of Leiria.  The flames in this area were dominated on Wednesday and now more than 1,150 troops are in charge of the subsequent tasks, dedicated to controlling a perimeter that has an extension of 153 kilometers.  Tavares said today that the speed of the fire, driven by high temperatures and strong wind, were the main causes of taking five days to control the fire, also complicated by the orography of the affected areas.  At least 64 people have died and 204 have been injured in the fire, considered the deadliest in the history of Portugal, where it now begins in the complex task of assessing damage while continuing the search for explanations to know the origin of the fire.", "_id": "5c7631ed230d8759e6102b18", "pub_date": "2017-06-22 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict/Material Cooperation"}, {"title": "Amenazan a fiscal argentino que investiga muerte de su colega Alberto Nisman", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/12/29/internacional/1482968745_823053.html", "content": "El fiscal federal argentino Eduardo Taiano, que investiga las causas del fallecimiento de su colega Alberto Nisman, encontrado sin vida en su casa con un disparo en la sien el 18 de enero de 2015, denunci\u00f3 hoy que recibi\u00f3 amenazas de muerte en su tel\u00e9fono m\u00f3vil, informaron fuentes judiciales.\n\nBuenos Aires, 28 dic (EFE).- El fiscal federal argentino Eduardo Taiano, que investiga las causas del fallecimiento de su colega Alberto Nisman, encontrado sin vida en su casa con un disparo en la sien el 18 de enero de 2015, denunci\u00f3 hoy que recibi\u00f3 amenazas de muerte en su tel\u00e9fono m\u00f3vil, informaron fuentes judiciales.\n\nSeg\u00fan confirmaron a Efe desde el despacho del procurador, Taiano recibi\u00f3 ayer en su m\u00f3vil un mensaje que advert\u00eda: \"Dejate de joder con ese ruso hijo de mil putas! Te vamos a hacer mierda a vos y a Federico (su hijo). Tienen los d\u00edas contados...\", una amenaza que hace referencia a la investigaci\u00f3n que dirige para esclarecer la muerte de Nisman.\n\nTaiano considera que se produjeron irregularidades en la preservaci\u00f3n de las pruebas de la escena del crimen, por lo que pidi\u00f3 a principios de diciembre cruzar las llamadas entre C\u00e9sar Milani, exjefe del Ej\u00e9rcito, Sergio Berni, quien era secretario de Seguridad en ese momento, y la exfiscal del caso, Viviana Fein.\n\nEl juez que lleva la causa, Juli\u00e1n Ercolini, confirm\u00f3 la petici\u00f3n de Taiano de investigar los cruces de llamadas entre esas tres personas, con el fin de determinar si hubo el 18 de enero una \"zona liberada\" alrededor del edificio Le Parc, en el acomodado barrio de Puerto Madero, donde viv\u00eda Nisman.\n\nLa tesis del fiscal se basa en que la p\u00e9rdida de pruebas en el lugar de los hechos fue intencional.\n\nEn este contexto, Taiano present\u00f3 una denuncia policial por las amenazas que recibi\u00f3 ayer desde un n\u00famero no identificado y que inclu\u00edan algunos detalles sobre los \u00faltimos movimientos de su hijo.\n\nSeg\u00fan explic\u00f3 a Efe Manuel Romero, uno de los abogados de las hijas de Nisman y cercano a Taiano, la palabra \"ruso\" hace referencia al modo por el que llamaban al finado acusador p\u00fablico, de origen jud\u00edo, en algunas de las amenazas que recibi\u00f3 antes de morir.\n\nRomero asegur\u00f3 que el procurador pidi\u00f3 al Ministerio de Seguridad argentino que se ampl\u00ede el n\u00famero de efectivos que lo custodian.\n\n\"Ahora que ven que el juzgado federal est\u00e1 investigando una hip\u00f3tesis amplia y no pasan dos meses que la tiene el fiscal (la causa), y cuando empieza a pedir entrecruzamientos de llamadas, recibe la primera amenaza\", a\u00f1adi\u00f3.\n\nEn un comunicado, el Ministerio P\u00fablico Fiscal y la procuradora general de la Naci\u00f3n (que dirige la Fiscal\u00eda), Alejandra Gils Carb\u00f3, expresaron su \"m\u00e1s categ\u00f3rico repudio\" a las amenazas sufridas por Taiano.\n\n\"A fin de garantizar la seguridad del magistrado, de su n\u00facleo familiar y de los integrantes de su equipo de trabajo, se pusieron en marcha las acciones interinstitucionales previstas para situaciones de estas caracter\u00edsticas\", a\u00f1adi\u00f3 la Fiscal\u00eda en el texto.\n\nLas advertencias llegan a pocos d\u00edas de que el m\u00e1ximo tribunal penal decida si se reabre la denuncia que Nisman present\u00f3 d\u00edas antes de morir contra la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez por encubrir a los terroristas iran\u00edes sospechosos de volar una mutua jud\u00eda en Buenos Aires en 1994 a cambio de ventajas comerciales con el pa\u00eds asi\u00e1tico.\n\nAl parecer, esta no es la primera vez que Taiano recibe amenazas durante una investigaci\u00f3n: en 2013, un medio local revel\u00f3 que en 2005 secuestraron al hijo del fiscal un d\u00eda antes de que concluyera el plazo para pedir que se desarchivara una denuncia que \u00e9l mismo present\u00f3 contra el expresidente N\u00e9stor Kirchner (2003-2007) por enriquecimiento il\u00edcito.\n\nEste a\u00f1o, la jueza Mar\u00eda Servini de Cubr\u00eda asegur\u00f3 en una entrevista que aquel secuestro tuvo que ver con presiones del Gobierno de Kirchner para frenar los procesos judiciales en su contra.", "date_added": null, "translation": "Argentine federal prosecutor Eduardo Taiano, who investigates the causes of the death of his colleague Alberto Nisman, found dead at home with a shot in his temple on January 18, 2015, reported today that he received death threats on his mobile phone, judicial sources reported.  Buenos Aires, Dec 28 (EFE) .- Argentine federal prosecutor Eduardo Taiano, who investigates the causes of the death of his colleague Alberto Nisman, found lifeless at home with a shot in his temple on January 18, 2015, denounced today who received death threats on his mobile phone, judicial sources reported.  As confirmed by Efe from the attorney's office, Taiano received a message yesterday on his mobile warning: \"Stop fucking with that Russian son of a thousand whores! We are going to do shit to you and Federico (his son). They have the days counted ... \", a threat that refers to the investigation he directs to clarify Nisman's death.  Taiano considers that there were irregularities in the preservation of the evidence of the crime scene, so he asked at the beginning of December to cross the calls between C\u00e9sar Milani, former Army Chief Sergio Berni, who was Secretary of Security at that time, and the ex-prosecutor of the case, Viviana Fein.  The judge that takes the case, Julian Ercolini, confirmed Taiano's request to investigate the crossings of calls between these three people, in order to determine if there was a \"liberated zone\" around the Le Parc building on January 18, in the wealthy neighborhood of Puerto Madero, where Nisman lived.  The prosecutor's thesis is based on the fact that the loss of evidence at the scene was intentional.  In this context, Taiano filed a police report for the threats he received yesterday from an unidentified number and that included some details about his son's latest movements.  As explained to Efe Manuel Romero, one of the lawyers of the daughters of Nisman and close to Taiano, the word \"Russian\" refers to the way they called the late public prosecutor, of Jewish origin, in some of the threats he received Before die.  Romero said that the attorney asked the Argentine Ministry of Security to expand the number of troops guarding it.  \"Now that they see that the federal court is investigating a broad hypothesis and it is not two months that the prosecutor has it (the cause), and when he starts asking for cross-calls, he receives the first threat,\" he added.  In a statement, the Public Prosecutor's Office and the Attorney General's Office (which the Prosecutor directs), Alejandra Gils Carb\u00f3, expressed their \"most categorical repudiation\" of the threats suffered by Taiano.  \"In order to guarantee the security of the magistrate, his family nucleus and the members of his work team, the inter-institutional actions planned for situations of these characteristics were implemented,\" the Prosecutor added in the text.  The warnings come a few days before the highest criminal court decides whether to reopen the complaint that Nisman filed days before he died against President Cristina Fern\u00e1ndez for covering up Iranian terrorists suspected of flying a Jewish mutual in Buenos Aires in 1994 in exchange for Commercial advantages with the Asian country.  Apparently, this is not the first time that Taiano receives threats during an investigation: in 2013, a local media revealed that in 2005 they kidnapped the son of the prosecutor one day before the deadline to request that a complaint be filed that he himself filed against former president Nestor Kirchner (2003-2007) for illicit enrichment.  This year, Judge Mar\u00eda Servini de Cubr\u00eda said in an interview that the kidnapping had to do with pressures from the Kirchner government to stop the legal proceedings against him.", "_id": "5c74d895230d8759e60cbaa2", "pub_date": "2016-12-28 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict/Material Conflict"}, {"title": "Wall Street abre con fuertes ganancias y el Dow Jones sube un 1,15 %", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/09/30/economia/1443622455_388021.html", "content": "Wall Street abri\u00f3 hoy con fuertes ganancias y el Dow Jones, su principal indicador, sub\u00eda un 1,15 % animado por un buen dato de empleo en Estados Unidos y las subidas generalizadas en el resto de mercados mundiales.\n\nNueva York, 30 sep (EFE).- Wall Street abri\u00f3 hoy con fuertes ganancias y el Dow Jones, su principal indicador, sub\u00eda un 1,15 % animado por un buen dato de empleo en Estados Unidos y las subidas generalizadas en el resto de mercados mundiales.\n\nMedia hora despu\u00e9s del inicio de contrataciones ese \u00edndice sumaba 184,55 puntos hasta 16.233,87 unidades, despu\u00e9s de unos primeros minutos de contrataciones en los que lleg\u00f3 a sumar m\u00e1s de 250 enteros.\n\nPor su parte, el selectivo S&P 500 avanzaba un 1,28 % hasta los 1.908,21 enteros y recuperaba as\u00ed la barrera de los 1.900 puntos, mientras que el \u00edndice compuesto del mercado Nasdaq progresaba un 1,48 % hasta 4.584,14 unidades.\n\nLos operadores en el parqu\u00e9 neoyorquino apostaban decididamente por las compras desde los primeros minutos de contrataciones despu\u00e9s de publicarse un dato mejor de lo esperado sobre la evoluci\u00f3n del mercado laboral.\n\nEl sector privado cre\u00f3 en el mes de septiembre 200.000 nuevos puestos de trabajo, mientras que los datos de agosto se revisaron al alza, hasta 190.000 empleos, seg\u00fan la consultora Automatic Data Processing (ADP).\n\nLos inversores en Wall Street se un\u00edan tambi\u00e9n al optimismo de sus colegas al otro lado del Atl\u00e1ntico, donde las principales plazas registraban fuertes subidas a media sesi\u00f3n: Par\u00eds un 2,78 %, Fr\u00e1ncfort un 2,57 % y Londres un 2,19 %.\n\nTodos los sectores arrancaban con s\u00f3lidas ganancias, entre los que destacaban el sanitario (2,33 %), el tecnol\u00f3gico (1,75 %), el energ\u00e9tico (1,65 %), el industrial (1,55 %), el de materias primas (1,51 %) o el financiero (1,20 %).\n\nIntel (2,02 %) lideraba las ganancias entre los treinta valores del Dow Jones, por delante de Nike (1,68 %), General Electric (1,63 %), UnitedHealth (1,56 %), Cisco Systems (1,52 %), DuPont (1,49 %), United Technologies (1,44 %) o Home Depot (1,43 %).\n\nTambi\u00e9n sub\u00edan m\u00e1s de un punto porcentual Exxon Mobil (1,37 %), Merck (1,32 %), IBM (1,30 %), Walt Disney (1,28 %), Chevron (1,22 %), Boeing (1,20 %), JPMorgan Chase (1,19 %), Coca-Cola (1,13 %), Pfizer (1,13 %) o Goldman Sachs (1,01 %).\n\nEn otros mercados, el petr\u00f3leo de Texas sub\u00eda a 45,33 d\u00f3lares, el oro retroced\u00eda a 1.113,4 d\u00f3lares la onza, la rentabilidad de la deuda p\u00fablica a diez a\u00f1os avanzaba al 2,072 % y el d\u00f3lar ganaba terreno al euro, que se cambiaba a 1,1181 d\u00f3lares.", "date_added": null, "translation": "Wall Street opened today with strong profits and Dow Jones, its main indicator, rose 1.15%, encouraged by good employment in the United States and widespread increases in other world markets.  New York, Sept. 30 (EFE) .- Wall Street opened today with strong profits and Dow Jones, its main indicator, rose 1.15%, encouraged by good employment in the United States and widespread increases in the rest of world markets  Half an hour after the start of hiring that index added 184.55 points to 16,233.87 units, after a few minutes of hiring in which it reached more than 250 integers.  For its part, the selective S&P 500 advanced 1.28% to 1,908.21 integers and thus recovered the barrier of 1,900 points, while the Nasdaq market composite index progressed 1.48% to 4,584.14 units.  The operators in the New York parquet were firmly committed to purchases from the first minutes of hiring after publishing a better than expected data on the evolution of the labor market.  The private sector created 200,000 new jobs in September, while August data was revised up to 190,000 jobs, according to Automatic Data Processing (ADP).  Wall Street investors also joined the optimism of their colleagues on the other side of the Atlantic, where the main squares recorded strong increases in mid-session: Paris 2.78%, Frankfurt 2.57% and London 2.19% .  All the sectors started with solid profits, among which the sanitary (2.33%), the technological (1.75%), the energetic (1.65%), the industrial (1.55%), the raw materials (1.51%) or financial (1.20%).  Intel (2.02%) led earnings among the thirty Dow Jones values, ahead of Nike (1.68%), General Electric (1.63%), UnitedHealth (1.56%), Cisco Systems (1 , 52%), DuPont (1.49%), United Technologies (1.44%) or Home Depot (1.43%).  They also rose more than one percentage point Exxon Mobil (1.37%), Merck (1.32%), IBM (1.30%), Walt Disney (1.28%), Chevron (1.22%), Boeing (1.20%), JPMorgan Chase (1.19%), Coca-Cola (1.13%), Pfizer (1.13%) or Goldman Sachs (1.01%).  In other markets, Texas oil rose to $ 45.33, gold fell to $ 1,113.4 an ounce, the return on ten-year public debt advanced to 2,072% and the dollar gained ground to the euro, which changed to $ 1,1181.", "_id": "5c7d6ba5230d8759e6227899", "pub_date": "2015-09-30 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Muri\u00f3 una mujer en Armenia v\u00edctima de gripe AH1N1", "url": "http://caracol.com.co/radio/2012/05/18/regional/1337340840_690606.html", "content": "Una mujer de 33 a\u00f1os muri\u00f3 en el \u00e1rea de cuidados intensivos de la cl\u00ednica de Saludcoop en Armenia. Las autoridades en salud de la ciudad confirmaron a Caracol Radio que se trat\u00f3 del temido virus AH1N1\n\nSeg\u00fan la jefe de salud p\u00fablica de la Secretar\u00eda de Salud, \"a la joven se le hab\u00eda identificado la enfermedad y estaba siendo manejada de manera ambulatoria, en su casa, sin embargo, cuando la volvieron a llevar a la cl\u00ednica ya estaba muy cr\u00edtica, la ingresaron a la Unidad de Cuidados Intensivos y all\u00ed muri\u00f3\", dijo Luz Jenny Guti\u00e9rrez\n\nEsta situaci\u00f3n encendi\u00f3 la alarma porque, adem\u00e1s, tres de los familiares de la v\u00edctima tienen s\u00edntomas similares y est\u00e1n siendo evaluados, \"hicimos la investigaci\u00f3n y ocho personas de la familia tuvieron contacto con ella, de ellos tres son sintom\u00e1ticos y por eso ya se enviaron las pruebas a Bogot\u00e1 para confirmar o no, y tomar acciones\", asegur\u00f3 la funcionaria municipal\n\nLuego de la confirmaci\u00f3n de esta nueva muerte, las autoridades en salud de la capital quindiana llamaron a los ciudadanos que tienen s\u00edntomas de gripa fuerte con fiebre a ir al m\u00e9dico y exigir el examen de AH1N1 que est\u00e1 incluido en el Plan Obligatorio de Salud. \"El AH1N1 ya es una enfermedad estacionaria en el pa\u00eds, el POS cubre vacunas para ni\u00f1os y adultos mayores de 50 a\u00f1os para que la utilicen y se eviten m\u00e1s muertes, y quienes no est\u00e1n en ese rango de edad deben comprarla. Lo importante es que si tienen s\u00edntomas no se auto mediquen, vayan a la valoraci\u00f3n\", concluy\u00f3 Guti\u00e9rrez.", "date_added": null, "translation": "A 33-year-old woman died in the intensive care area of \u200b\u200bthe Saludcoop clinic in Armenia. The health authorities of the city confirmed to Caracol Radio that it was the dreaded virus AH1N1  According to the head of public health of the Ministry of Health, \"the young woman had been identified with the disease and was being managed on an outpatient basis, at home, however, when she was taken back to the clinic she was already very critical, she was admitted to the Intensive Care Unit and there she died, \"said Luz Jenny Guti\u00e9rrez  This situation set off the alarm because, in addition, three of the victim's relatives have similar symptoms and are being evaluated, \"we did the investigation and eight people in the family had contact with her, three of them are symptomatic and that is why they were already sent the tests to Bogot\u00e1 to confirm or not, and to take actions, \"said the municipal official  After the confirmation of this new death, the health authorities of the Quindian capital called citizens who have symptoms of a bad flu with a fever to go to the doctor and demand the AH1N1 test that is included in the Mandatory Health Plan. \"The AH1N1 is already a stationary disease in the country, the POS covers vaccines for children and adults over 50 years to use it and avoid more deaths, and those who are not in that age range must buy it. The important thing is that if you have symptoms do not self-medicate, go to the assessment, \"Gutierrez concluded.", "_id": "5c6db115230d8759e6f88337", "pub_date": "2012-05-18 00:00:00", "sub_type": "Not Clear"}, {"title": "Simeone convoca a todos los disponibles con las bajas de Mandzukic y Cebolla", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/09/19/deportes/1411127820_423349.html", "content": "Madrid, 19 sep (EFE).- El argentino Diego Simeone, entrenador del Atl\u00e9tico de Madrid, convoc\u00f3 hoy a sus 19 jugadores disponibles para el partido de ma\u00f1ana contra el Celta en el estadio Vicente Calder\u00f3n, con las bajas del croata Mario Mandzukic, operado de una fractura nasal, y del uruguayo Cristian 'Cebolla' Rodr\u00edguez, lesionado.\n\nAmbos fueron hoy las \u00fanicas ausencias del entrenamiento vespertino del conjunto rojiblanco en el Vicente Calder\u00f3n y de la convocatoria del t\u00e9cnico, que cuenta con el resto de futbolistas para el choque de Liga de este s\u00e1bado, en una citaci\u00f3n a la que vuelven Guilherme Siqueira y Ra\u00fal Jim\u00e9nez, descartes frente al Olympiacos.\n\nLos porteros Miguel \u00c1ngel Moy\u00e1 y Jan Oblak; los defensas Juanfran Torres, Jes\u00fas G\u00e1mez, Cristian Ansaldi, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gim\u00e9nez, Joao Miranda y Diego God\u00edn; los centrocampistas Ra\u00fal Garc\u00eda, Arda Turan, Alessio Cerci, Tiago Mendes, Sa\u00fal \u00d1\u00edguez, Gabi Fern\u00e1ndez, Mario Su\u00e1rez y Koke Resurrecci\u00f3n; y el delantero Antoine Griezmann completan la lista de 19 jugadores para el partido de ma\u00f1ana. EFE", "date_added": null, "translation": "Madrid, Sep 19 (EFE) .- Argentina's Diego Simeone, coach of Atletico Madrid, summoned today his 19 players available for tomorrow's match against Celta at Vicente Calder\u00f3n Stadium, with the casualties of Croatian Mario Mandzukic, operated of a nasal fracture, and Uruguayan Cristian 'Cebolla' Rodr\u00edguez, injured.  Both were today the only absences of the evening training of the rojiblanco team in Vicente Calder\u00f3n and the call of the coach, who has the rest of the players for the Saturday clash of the League, in a citation to which Guilherme Siqueira and Ra\u00fal return Jim\u00e9nez, discards against Olympiacos.  Goalkeepers Miguel \u00c1ngel Moy\u00e1 and Jan Oblak; the defenders Juanfran Torres, Jes\u00fas G\u00e1mez, Cristian Ansaldi, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gim\u00e9nez, Joao Miranda and Diego God\u00edn; midfielders Ra\u00fal Garc\u00eda, Arda Turan, Alessio Cerci, Tiago Mendes, Sa\u00fal \u00d1\u00edguez, Gabi Fern\u00e1ndez, Mario Su\u00e1rez and Koke Resurrecci\u00f3n; and striker Antoine Griezmann complete the list of 19 players for tomorrow's game. EFE", "_id": "5c78914a230d8759e6161d33", "pub_date": "2014-09-19 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Popovich destaca labor de todo el equipo; Spoelstra reconoce fueron peores", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/06/16/deportes/1402870440_275966.html", "content": "San Antonio (EEUU), 15 jun (EFE).- El veterano entrenador de los Spurs, Gregg Popovich, que tras 17 a\u00f1os al frente de los Spurs de San Antonio, hoy logr\u00f3 el quinto t\u00edtulo de liga, reconoci\u00f3 tras el triunfo en el quinto partido ante los Heat de Miami (104-87) que el \u00e9xito hab\u00eda sido de todo el equipo.\n\n\"Hicimos una labor de equipo excepcional durante toda la temporada, con jugadores como Kawhi Leonard, muy joven, pero que aprende r\u00e1pido, y Patt Mills, que puso una energ\u00eda sin la cual no hubi\u00e9semos estado en las Finales ni ganarlas\", declar\u00f3 Popovich, que empata con Pat Riley y John Kundla, en el tercer lugar de la lista de entrenadores que han ganado cinco t\u00edtulos.\n\nLos dos primeros son Phil Jackson que tiene 11 t\u00edtulos y Red Auerbach, que consigui\u00f3 nueve, adem\u00e1s los 149 triunfos logrado por Popovich en la competici\u00f3n de la fase final lo dejan tambi\u00e9n en el tercer lugar de la lista de todos los tiempos.\n\n\"Lo m\u00e1s importante de todo es que ganamos ante un gran rival, al que felicito por estar de nuevo en las Finales y luchar en busca del t\u00edtulo lo que hace que nuestra victoria tenga m\u00e1s valor\", destac\u00f3 Popovich. \"Son una gran organizaci\u00f3n y tener la oportunidad de luchar de nuevo contra ellos es algo \u00fanico\".\n\nAdem\u00e1s, Popovich, al margen de alabar al alero LeBron James como \"el mejor jugador del planeta\", tambi\u00e9n admiti\u00f3 que podr\u00eda entender la frustraci\u00f3n que sentir\u00edan los Heat tras la derrota, por que ellos tuvieron que superar durante toda la temporada la perdida del t\u00edtulo del a\u00f1o pasado.\n\n\"No hubo un d\u00eda que no record\u00e1semos de alguna manera la derrota sufrida en el sexto partido de las Finales del 2013, por lo que este triunfo tiene todav\u00eda m\u00e1s valor y muestras adem\u00e1s el tipo de pasta que est\u00e1n hechos nuestros jugadores\", agreg\u00f3.\n\nPor su parte, el entrenador de los Heat, Erik Spoelstra, reconoci\u00f3 que era frustrante el ver como hab\u00edan concluido la serie tras perder los tres \u00faltimos partidos despu\u00e9s de estar 1-1 en los dos primeros.\n\n\"Es algo frustrante el desarrollo que se ha dado, pero a la vez tengo que reconocer que los Spurs han sido el mejor equipo porque han jugado un gran baloncesto, especialmente en los \u00faltimos tres partidos, y nosotros nos pudimos responder de la misma manera\", destac\u00f3 Spoelstra. \"Ahora debemos poner todo en perspectiva\".\n\nSpoelstra dijo que no era el momento de se\u00f1alar a nadie por lo sucedido, todo el equipo gana y pierde a la vez, pero como es l\u00f3gico durante el verano tendr\u00edan que hacer un an\u00e1lisis tranquilo de todo lo sucedido y las cosas que deben mejorar.\n\n\"Ahora las emociones est\u00e1n ah\u00ed, recientes, se ha perdido, y aunque lo hemos hecho ante un gran rival que fue mejor que nosotros, debemos reflexionar de cara al futuro\", se\u00f1al\u00f3 Spoelstra. \"Al margen de los sucedido en las Finales, el equipo hizo una labor excepcional durante toda la temporada\".\n\nSpoelstra reiter\u00f3 que el ataque del equipo no pudo hacer mejor trabajo porque la defensa de los Spurs nunca les permiti\u00f3 trabajar a gusto en la pintura.\n\n\"Con la excepci\u00f3n de LeBron James, el resto del equipo nunca pudo tener el ritmo normal en el juego de ataque y ah\u00ed estuvo una de las claves de la derrota\", subray\u00f3 Spoelstra. \"La felicitaci\u00f3n debe ser para los Spurs que hicieron un gran trabajo\".EFE", "date_added": null, "translation": "San Antonio (USA), June 15 (EFE) .- The veteran coach of the Spurs, Gregg Popovich, who after 17 years at the helm of the San Antonio Spurs, today achieved the fifth league title, recognized after the victory in the fifth game against the Miami Heat (104-87) that the success had been for the entire team.  \"We did an exceptional team work throughout the season, with players like Kawhi Leonard, very young, but who learns fast, and Patt Mills, who put an energy without which we would not have been in the Finals or win them,\" said Popovich, which ties with Pat Riley and John Kundla, in third place on the list of coaches who have won five titles.  The first two are Phil Jackson who has 11 titles and Red Auerbach, who won nine, and the 149 wins won by Popovich in the final phase competition also leave him in third place on the all-time list.  \"The most important thing of all is that we won against a great rival, whom I congratulate for being back in the Finals and fighting for the title which makes our victory more valuable,\" said Popovich. \"They are a great organization and having the opportunity to fight them again is something unique.\"  In addition, Popovich, besides praising forward LeBron James as \"the best player on the planet,\" also admitted that he could understand the frustration that the Heat would feel after the defeat, because they had to overcome the loss of the title throughout the season. from last year.  \"There was not a day that we did not remember in any way the defeat suffered in the sixth game of the 2013 Finals, so this win has even more value and also shows the type of pasta that our players are made,\" he added.  Meanwhile, Heat coach Erik Spoelstra acknowledged that it was frustrating to see how they had concluded the series after losing the last three games after being 1-1 in the first two.  \"The development that has taken place is somewhat frustrating, but at the same time I have to recognize that the Spurs have been the best team because they have played great basketball, especially in the last three games, and we could respond in the same way\" said Spoelstra. \"Now we must put everything in perspective.\"  Spoelstra said it was not the time to point out anyone for what happened, the whole team wins and loses at the same time, but as is logical during the summer they would have to make a calm analysis of everything that happened and the things that should improve.  \"Now the emotions are there, recent, it has been lost, and although we have done it before a great rival that was better than us, we must reflect for the future,\" Spoelstra said. \"Apart from what happened in the Finals, the team did an exceptional job throughout the season.\"  Spoelstra reiterated that the team's attack could not do a better job because the Spurs' defense never allowed them to work at ease in the paint.  \"With the exception of LeBron James, the rest of the team could never have the normal pace in the attack game and there was one of the keys to the defeat,\" Spoelstra said. \"Congratulations should be for the Spurs who did a great job\" .EFE", "_id": "5c6f84d0230d8759e6fec3a8", "pub_date": "2014-06-15 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Fracasa el programa de desmovilizados de las AUC, seg\u00fan autoridades en C\u00f3rdoba", "url": "http://caracol.com.co/radio/2008/07/08/judicial/1215525720_628778.html", "content": "Las autoridades del departamento de C\u00f3rdoba se mostraron preocupadas por la forma como se viene desarrollando el programa de reintegraci\u00f3n social para los desmovilizados de las autodefensas en esta regi\u00f3n del pa\u00eds. A los ex paramilitares no les dan trabajo, no reciben oportunamente la ayuda del gobierno y viven en condiciones precarias. Jairo Salazar Macea, secretario de gobierno de Monter\u00eda. dijo que este programa est\u00e1 fracasando y prueba de ello es que los desmovilizados est\u00e1n en una situaci\u00f3n bastante dif\u00edcil. El funcionario sostuvo que los ex integrantes de los grupos paramilitares siguen siendo estigmatizados y por eso no son aceptados por los empresarios para brindarles oportunidades laborales. Salazar Macea asegur\u00f3 igualmente que a algunos desmovilizados desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o no reciben el pago del subsidio que les ofreci\u00f3 el gobierno. El secretario de gobierno departamental de C\u00f3rdoba, Jairo L\u00f3pez Covo, tambi\u00e9n hab\u00eda denunciado que la situaci\u00f3n en la que viven los desmovilizados es deprimente hasta el punto que muchos de ellos viven en cambuches en la ciudad de Monter\u00eda. Lo que mas preocupa a las autoridades es que esta situaci\u00f3n es una de las causas principales para que los desmovilizados vuelvan a delinquir. Seg\u00fan las estad\u00edsticas de la Secretar\u00eda de Gobierno departamental, en por lo menos el 85% de los homicidios que se han registrado en c\u00f3rdoba en los \u00faltimos meses han estado vinculados desmovilizados de las autodefensas.", "date_added": null, "translation": "The authorities of the department of C\u00f3rdoba were worried about the way in which the social reintegration program has been developed for the demobilized of self-defense groups in this region of the country. The former paramilitaries are not given work, do not receive timely government assistance and live in precarious conditions. Jairo Salazar Macea, secretary of government of Monter\u00eda. He said this program is failing and proof of this is that the demobilized are in a rather difficult situation. The official said that former members of paramilitary groups are still stigmatized and that is why they are not accepted by employers to provide them with job opportunities. Salazar Macea also said that some demobilized for more than a year have not received the subsidy offered by the government. The secretary of the departmental government of C\u00f3rdoba, Jairo L\u00f3pez Covo, had also denounced that the situation in which the demobilized people live is depressing to the point that many of them live in cambuches in the city of Monteria. What worries the authorities most is that this situation is one of the main causes for the demobilized to commit crimes again. According to the statistics of the Department of Departmental Government, in at least 85% of the homicides that have been registered in Cordoba in recent months have been linked demobilized of the self-defense groups.", "_id": "5c7774f7230d8759e6135d51", "pub_date": "2008-07-08 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Capturan a 7 personas que hab\u00edan tenido retenidos a 42 drogadictos", "url": "http://caracol.com.co/radio/2009/06/15/judicial/1245061500_829197.html", "content": "La Polic\u00eda Metropolitana captur\u00f3 a 7 personas sindicadas de Secuestro simple, acceso carnal violento y tortura. Los capturados laboraban en el barrio San Fernando, en la fundaci\u00f3n cristiana Jeshua, que rehabilitaba drogadictos\n\nSeg\u00fan el comandante operativo N\u00famero 1, coronel William Triana, los familiares interpusieron ante las autoridades las denuncias correspondientes, luego de que los internos se\u00f1alaran que eran objeto de abusos sexuales, que los manten\u00edan bajo amenazas y no los dejaban salir del lugar\n\n\"All\u00ed se ten\u00eda de informaci\u00f3n de que estas personas, en calidad de drogadictos, manifestaban que eran abusados en contra de su integridad\", dijo el oficial\n\nEl oficial agreg\u00f3 que en el sitio hab\u00eda un ba\u00f1o, el cual era utilizado como calabozo para encerrar a las personas y mantenerlas bajo indefensi\u00f3n\n\nTriana manifest\u00f3 que los capturados ten\u00edan m\u00e1s de 15 denuncias por maltratos y abusos en la fundaci\u00f3n", "date_added": null, "translation": "The Metropolitan Police captured 7 syndicated people from simple kidnapping, violent carnal access and torture. The captured worked in the San Fernando neighborhood, in the Jeshua Christian Foundation, which rehabilitated drug addicts  According to the operative commander Number 1, Colonel William Triana, the relatives filed the corresponding complaints with the authorities, after the inmates indicated that they were subjected to sexual abuse, that they kept them under threat and did not let them leave the place.  \"There was information that these people, as drug addicts, said they were abused against their integrity,\" said the officer  The official added that there was a bathroom on the site, which was used as a dungeon to lock people up and keep them under helplessness  Triana said those captured had more than 15 complaints of abuse and abuse at the foundation", "_id": "5c72c52a230d8759e6073d8c", "pub_date": "2009-06-15 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Presidente Santos eval\u00faa si incluye de nuevo a Viviane Morales en la terna para Fiscal general", "url": "http://caracol.com.co/radio/2012/02/29/judicial/1330496160_639518.html", "content": "El presidente Juan Manuel Santos prepara junto con sus asesores un pronunciamiento ante la ca\u00edda de la elecci\u00f3n de la fiscal Viviane Morales. El mandatario est\u00e1 definiendo si vuelve a presentar en la terna a Morales o si esto ser\u00eda un desgaste\n\nEntre tanto, Caracol Radio logr\u00f3 conocer que ya se comienzan a barajar los primeros nombre de la terna, dos de los postulados del presidente Santos ser\u00edan el exministro de Justicia Fernando Carrillo y el magistrado Humberto Sierra Porto\n\nCarrillo es el actual director de la Agencia de Defensa Jur\u00eddica del Estado y fue coordinador del equipo de empalme del gobierno Santos, mientras que Sierra Porto fue candidato recientemente del gobierno colombiano para la Corte Interamericana Humanos\n\nGobierno no ha sido notificado de fallo a elecci\u00f3n de Fiscal GeneralEl Ejecutivo no ha sido notificado de la decisi\u00f3n del Consejo de Estado de tumbar la elecci\u00f3n de la fiscal General, Viviane Morales, pero este es un procedimiento que tardar\u00e1 solo unas horas. Una vez esto sucedam Caracol Radio conoci\u00f3 que se iniciar\u00e1n los di\u00e1logos de alto Gobierno, entre el presidente Juan Manuel Santos y sus ministros del Interior y Justicia para revisar los alcances de la salida de la Fiscal\n\nEl Gobierno acatar\u00e1 y respetar\u00e1, como ha sido costumbre, los fallos judiciales, ser\u00e1 el propio presidente Santos el que responda a esta situaci\u00f3n, ya que el ministro de Justicia, Juan Carlos Esguerra, considera que no es \u00e9tico que \u00e9l se refiera al tema, ya que fue parte de la terna de donde fue elegida Viviane Morales\n\nTambi\u00e9n el Ejecutivo espera a que quede confirmada y en firme la decisi\u00f3n del consejo, para iniciar la revisi\u00f3n de las hojas de vida de los posibles aspirantes a la nueva terna", "date_added": null, "translation": "President Juan Manuel Santos, together with his advisors, prepares a pronouncement before the fall of the election of prosecutor Viviane Morales. The president is defining if he presents Morales again or if this would be a waste  Meanwhile, Caracol Radio managed to know that the first names of the list are already being considered, two of President Santos's postulates would be former Minister of Justice Fernando Carrillo and Judge Humberto Sierra Porto  Carrillo is the current director of the State Legal Defense Agency and was coordinator of the Santos government splicing team, while Sierra Porto was recently a candidate of the Colombian government for the Inter-American Court of Human Rights.  The Government has not been notified of a decision elected by the Attorney General The Executive has not been notified of the decision of the State Council to overthrow the election of the Attorney General, Viviane Morales, but this is a procedure that will only take a few hours. Once this happened Caracol Radio learned that the dialogues of the high government will begin, between President Juan Manuel Santos and his Ministers of Interior and Justice to review the scope of the departure of the Prosecutor  The Government will abide by and respect, as has been customary, the judicial decisions, it will be President Santos himself who responds to this situation, since the Minister of Justice, Juan Carlos Esguerra, considers it unethical that he refers to the issue, since it was part of the list where Viviane Morales was chosen  The Executive also waits for the council's decision to be confirmed and firm, to begin reviewing the resumes of potential candidates for the new list.", "_id": "5c727651230d8759e6066d11", "pub_date": "2012-02-29 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Australia considera actuar en Irak con misiones humanitarias", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/08/09/internacional/1407549780_359850.html", "content": "S\u00eddney (Australia), 9 ago (EFE).- El Gobierno de Australia considera actuar en Irak con misiones humanitarias para repartir agua y comida a los miles de personas atrapadas por el conflicto en el norte del pa\u00eds.\n\nEl primer ministro australiano, Tony Abbott, indic\u00f3 este s\u00e1bado a medios locales que Estados Unidos le hab\u00eda pedido que consideren su participaci\u00f3n para arrojar v\u00eda a\u00e9rea bienes de primera necesidad en las monta\u00f1as cercanas a la ciudad de Sinyar, a unos 100 kil\u00f3metros al oeste de Mosul.\n\n\"Una cat\u00e1strofe humanitaria est\u00e1 ocurriendo este momento en el norte de Irak\", declar\u00f3 Abbott desde S\u00eddney.\n\n\"40.000 personas, mujeres y ni\u00f1os en su mayor\u00eda, est\u00e1n expuestos en una monta\u00f1a rodeada por las milicias del Estado Isl\u00e1mico de Irak y el Levante, quienes amenazan con matarlos\", se\u00f1al\u00f3 el primer ministro australiano.\n\nAustralia cuenta con dos aviones C-130 Hercules en una base de Emiratos \u00c1rabes Unidos que podr\u00eda usarse para dicha operaci\u00f3n, cuya participaci\u00f3n se decidir\u00e1 en d\u00edas, se\u00f1al\u00f3 el canal ABC.\n\nEl pasado jueves, el presidente estadounidense, Barack Obama, autoriz\u00f3 la operaci\u00f3n para realizar bombardeos \"selectivos\" a posiciones de los yihadistas cerca de Erbil, la capital del kurdist\u00e1n, y proteger a los refugiados de una \"masacre\" potencial.\n\nAdem\u00e1s, Estados Unidos ha completado con \u00e9xito dos operaciones de lanzamiento de ayuda humanitaria para las decenas de miles de refugiados aislados en el monte Sinyar, apunta el Pent\u00e1gono.\n\nObama ha dado luz verde a entregas \"continuas\" seg\u00fan sea necesario, indic\u00f3 la Casa Blanca.\n\nSe calcula que el avance de los yihadistas ha provocado la huida de unas 200.000 personas, en su mayor\u00eda yazid\u00edes kurdos y cristianos, que se encuentran aislados y con necesidad urgente de agua, comida, refugio y medicinas en las proximidades del monte Sinyar, en el norte de Irak. EFE", "date_added": null, "translation": "Sydney (Australia), Aug. 9 (EFE) .- The Australian Government considers acting in Iraq with humanitarian missions to distribute water and food to the thousands of people trapped by the conflict in the north of the country.  The Australian Prime Minister, Tony Abbott, told local media on Saturday that the United States had asked him to consider his participation to throw essential goods by air in the mountains near the city of Sinyar, about 100 kilometers west of Mosul .  \"A humanitarian catastrophe is happening this time in northern Iraq,\" Abbott said from Sydney.  \"40,000 people, mostly women and children, are exposed on a mountain surrounded by the militias of the Islamic State of Iraq and the Levant, who threaten to kill them,\" said the Australian prime minister.  Australia has two C-130 Hercules planes at a base in the United Arab Emirates that could be used for the operation, whose participation will be decided in days, ABC said.  Last Thursday, US President Barack Obama authorized the operation to carry out \"selective\" bombings of jihadist positions near Erbil, the capital of Kurdistan, and to protect refugees from a potential \"massacre.\"  In addition, the United States has successfully completed two humanitarian aid launch operations for the tens of thousands of isolated refugees on Mount Sinyar, the Pentagon says.  Obama has given the green light to \"continuous\" deliveries as needed, the White House said.  It is estimated that the advance of jihadists has caused the flight of some 200,000 people, mostly Kurdish and Christian Yazidis, who are isolated and in urgent need of water, food, shelter and medicines in the vicinity of Mount Sinyar, in the northern Iraq EFE", "_id": "5c720aef230d8759e60552cc", "pub_date": "2014-08-08 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "Javier Solana realiza visita a Colombia", "url": "http://caracol.com.co/radio/2008/05/13/nacional/1210689660_595525.html", "content": "El Alto Representante de la Uni\u00f3n Europea (UE) para la Pol\u00edtica Exterior y de Seguridad Com\u00fan, Javier Solana, realizar\u00e1 una visita de dos d\u00edas a Colombia para impulsar y fortalecer las relaciones con el pa\u00eds suramericano y apoyar el proceso de integraci\u00f3n andino. Solana llegar\u00e1 este mi\u00e9rcoles a Bogot\u00e1 para reunirse con el presidente colombiano, \u00c1lvaro Uribe, miembros de su gabinete, empresarios y los embajadores europeos acreditados en el pa\u00eds, inform\u00f3 hoy en un comunicado la delegaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea en Colombia. Adem\u00e1s, se tiene previsto que el alto representante de la UE se re\u00fana con el vicepresidente Francisco Santos; el consejero presidencial de Acci\u00f3n Social Luis Alfonso Hoyos, y con el alto consejero para la Reintegraci\u00f3n Econ\u00f3mica y Social, Frank Pearl. \"Solana estar\u00e1 en Colombia hasta el 15 de mayo en el marco de su asistencia a la Cumbre de Jefes de Estado y de Gobierno Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina y el Caribe, que se realizar\u00e1 este 16 y 17 de mayo en Lima (Per\u00fa)\", se\u00f1al\u00f3 el mensaje. En la cita con los empresarios intercambiar\u00e1 opiniones sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de Colombia y en general de Am\u00e9rica Latina. \"En su visita al pa\u00eds, Solana tambi\u00e9n resaltar\u00e1 la importancia de las negociaciones del Acuerdo de Asociaci\u00f3n Uni\u00f3n Europea-Comunidad Andina, y har\u00e1 \u00e9nfasis en fomentar la integraci\u00f3n regional y la cohesi\u00f3n social\", a\u00f1adi\u00f3 la delegaci\u00f3n europea en Colombia.", "date_added": null, "translation": "The High Representative of the European Union (EU) for the Common Foreign and Security Policy, Javier Solana, will make a two-day visit to Colombia to boost and strengthen relations with the South American country and support the Andean integration process. Solana will arrive in Bogot\u00e1 on Wednesday to meet with Colombian President \u00c1lvaro Uribe, members of his cabinet, businessmen and European ambassadors accredited in the country, the delegation of the European Commission in Colombia said today in a statement. In addition, the senior EU representative is scheduled to meet with Vice President Francisco Santos; the presidential advisor of Social Action Luis Alfonso Hoyos, and with the high advisor for the Economic and Social Reintegration, Frank Pearl. \"Solana will be in Colombia until May 15 in the framework of its attendance at the Summit of Heads of State and Government European Union-Latin America and the Caribbean, which will be held on May 16 and 17 in Lima (Peru)\" He pointed to the message. During the meeting with the businessmen, he will exchange opinions on the economic situation of Colombia and Latin America in general. \"On his visit to the country, Solana will also highlight the importance of the negotiations of the Association Agreement European Union-Andean Community, and will emphasize promoting regional integration and social cohesion,\" added the European delegation in Colombia.", "_id": "5c73989c230d8759e60974d3", "pub_date": "2008-05-13 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Nuevo parque de trampolines: Summit Trampoline Park es la nueva alternativa para divertirse", "url": "http://caracol.com.co/programa/2018/08/03/dos_y_punto/1533331567_170173.html", "content": "Este parque tiene una capacidad para recibir a m\u00e1s de 500 personas y una oferta de m\u00e1s de 25 atracciones, entre las que se destacan varias camas el\u00e1sticas y m\u00e1s 150 trampolines interconectados.\n\nAsimismo, en este espacio de 3.500 metros cuadrados los bogotanos tambi\u00e9n encontrar\u00e1n alternativas de diversi\u00f3n para ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos como trampolines de estilo ol\u00edmpico de alto rendimiento que permiten diversas acrobacias, pared de escalada gigante.\n\nLea tambi\u00e9n: Los memes que dej\u00f3 la ca\u00edda de Facebook\n\n\u00c1ngela Bocanegra, l\u00edder de eventos del parque, le cont\u00f3 a \u2018Dos y Punto\u2019 sobre la nueva y diferente alternativa para disfrutar con familia y amigos.\n\n\u201cLa mejor experiencia para disfrutar de las atracciones es venir al parque de trampolines\u201d, dijo \u00c1ngela para que todos aquellos que quedaron con ganas de realizar una actividad diferente y divertida.\n\nAs\u00ed pues, no se pueden perder este maravilloso plan y una nueva alternativa de entretenimiento para todas las personas, el parque est\u00e1 ubicado en la avenida 80 a pocos metros del Portal de Transmilenio, en el noroccidente de la ciudad.", "date_added": null, "translation": "This park has a capacity to receive more than 500 people and an offer of more than 25 attractions, including several trampolines and more than 150 interconnected trampolines.  Also, in this space of 3,500 square meters, Bogotans will also find fun alternatives for children, youth and adults such as high-performance Olympic-style trampolines that allow various stunts, giant climbing wall.  Read also: The memes left by the fall of Facebook  \u00c1ngela Bocanegra, leader of the park's events, told \u2018Dos y Punto\u2019 about the new and different alternative to enjoy with family and friends.  \"The best experience to enjoy the attractions is to come to the trampoline park,\" Angela said so that all those who were left wanting to do a different and fun activity.  So, you can not miss this wonderful plan and a new entertainment alternative for all people, the park is located on 80 Avenue a few meters from the Transmilenio Portal, in the northwest of the city.", "_id": "5c7d1445230d8759e6219d82", "pub_date": "2018-08-03 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Consejo de Estado pide a la ONU investigar ataques de las Farc", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/07/19/judicial/1405759620_329158.html", "content": "En el fallo de una demanda el Consejo de Estado le pidi\u00f3 al gobierno nacional que exija un pronunciamiento del Comit\u00e9 de Derechos Humanos de las Naciones Unidas, sobre los ataques de la guerrilla de las Frac contra la poblaci\u00f3n civil y que de paso se abran las investigaciones necesarias para esclarecer responsabilidades en estos hechos, que incluyen al mismo Estado colombiano y sus organismos de seguridad\n\nLa Decisi\u00f3n tiene origen en una millonaria indemnizaci\u00f3n que le ordena pagar a la Polic\u00eda por un atentado guerrillero ocurrido el 11 de enero del 2000 en el municipio de Puerres, en el departamento de Nari\u00f1o\n\nEl Consejo de Estado hall\u00f3 responsable a la Polic\u00eda de este ataque donde fue destruida una casa ubicada junto a la estaci\u00f3n de Polic\u00eda de ese municipio y cuya familia result\u00f3 afectada\n\n\"El Consejo de Estado exhort\u00f3 al Gobierno Nacional a que pida un pronunciamiento del Comit\u00e9 de Derechos Humanos de las Naciones Unidas sobre las sistem\u00e1ticas violaciones de los derechos humanos que ha ocasionado el grupo insurgente Farc\" se\u00f1ala un comunicado del alto Tribunal\n\nLa Polic\u00eda deber\u00e1 pagar un total de 227 millones de pesos por concepto de perjuicios morales y materiales a esta familia\n\nEl Consejo de Estado dijo que es obligaci\u00f3n de la Polic\u00eda proteger a los habitantes del territorio nacional, a menos que se demuestre que hubo culpa de la v\u00edctima, de un tercero, o fuerza mayor que impidieron ejercer ese deber.", "date_added": null, "translation": "In the failure of a lawsuit, the State Council asked the national government to demand a pronouncement from the United Nations Human Rights Committee on the Frac guerrilla attacks against the civilian population and that the investigations be opened necessary to clarify responsibilities in these events, which include the Colombian State itself and its security agencies  The decision originates in a millionaire compensation that orders him to pay the police for a guerrilla attack on January 11, 2000 in the municipality of Puerres, in the department of Nari\u00f1o  The State Council found the Police responsible for this attack where a house was destroyed next to the police station of that municipality and whose family was affected  \"The State Council called on the National Government to request a statement from the United Nations Human Rights Committee on the systematic human rights violations caused by the Farc insurgent group,\" said a statement from the High Court  The Police must pay a total of 227 million pesos for moral and material damages to this family  The State Council said that it is the obligation of the Police to protect the inhabitants of the national territory, unless it is demonstrated that there was fault of the victim, of a third party, or force majeure that prevented them from exercising that duty.", "_id": "5c70ece0230d8759e6027060", "pub_date": "2014-07-19 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict/Material Conflict"}, {"title": "Exdirector del DAS habr\u00eda sido el responsable del secuestro de Piedad C\u00f3rdoba: Fiscal\u00eda", "url": "http://caracol.com.co/radio/2013/03/18/judicial/1363622640_861224.html", "content": "Los hechos ocurrieron el 21 de mayo de 1999 cuando la exsenadora Piedad C\u00f3rdoba asist\u00eda a un Centro de Ortopedia a cumplir una cita m\u00e9dica, lugar al que ingresaron varios hombres fuertemente armados, impidiendo la reacci\u00f3n del escolta de la parlamentaria, a quien sacaron a la fuerza hacia un lugar desconocido\n\nSeg\u00fan la Fiscal\u00eda, el exsubdirector del DAS, Jos\u00e9 Miguel Narv\u00e1ez, fue el presunto determinador, instigador del delito de secuestro extorsivo agravado\n\nPor el secuestro de la exsenadora, quien fue liberada el 4 de junio de 1999, la Fiscal\u00eda escuch\u00f3 en indagatoria a Jos\u00e9 Miguel Narv\u00e1ez en enero de 2011.", "date_added": null, "translation": "The events occurred on May 21, 1999 when ex-senator Piedad C\u00f3rdoba attended an Orthopedics Center to meet a medical appointment, a place where several heavily armed men entered, preventing the reaction of the parliamentary escort, whom they forcibly removed to an unknown place  According to the Prosecutor's Office, the former deputy director of the DAS, Jos\u00e9 Miguel Narv\u00e1ez, was the alleged determiner, instigator of the crime of aggravated extortion kidnapping  Due to the kidnapping of the former senator, who was released on June 4, 1999, the Prosecutor's Office heard Jos\u00e9 Miguel Narv\u00e1ez in inquiry in January 2011.", "_id": "5c7c174a230d8759e61f2b62", "pub_date": "2013-03-18 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Jorge Robledo ex fiscal Moreno: Piden frenar la extradici\u00f3n del ex fiscal Moreno", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/08/24/nacional/1503580577_241417.html", "content": "El congresista considera que ser\u00eda una indignidad para la justicia colombiana que Moreno se lleve para Estados Unidos los secretos de toda la corrupci\u00f3n en la Corte y la Fiscal\u00eda.\n\n\u201cEl orden de las cosas es que cuente todo lo que sabe pero que adem\u00e1s pague por lo que hizo, despu\u00e9s que se vaya para Estados Unidos y que all\u00e1 responda por los delitos que haya cometido all\u00e1, pero su corrupci\u00f3n se inici\u00f3 aqu\u00ed, el es colombiano, no puede ser que a cambio de cualquier colaboraci\u00f3n va a salir impune\u2026 Debe terminar su proceso e Colombia y luego pensar en extraditarlo\u201d, a\u00f1adi\u00f3.\n\nRobledo considera que Luis Gustavo Moreno debe entregar la lista de magistrados, abogados y los clientes que tuvieron, junto con los cuales torcieron varios procesos en diferentes tribunales.", "date_added": null, "translation": "The congressman believes that it would be an indignity for Colombian justice that Moreno takes the secrets of all corruption in the Court and the Prosecutor's Office to the United States.  \u201cThe order of things is that he tells everything he knows but also pays for what he did, after he leaves for the United States and there responds for the crimes he has committed there, but his corruption began here, he is Colombian, it can not be that in exchange for any collaboration will go unpunished ... You must finish your process in Colombia and then think about extraditing it, \u201dhe added.  Robledo believes that Luis Gustavo Moreno must deliver the list of magistrates, lawyers and the clients they had, along with which they twisted several proceedings in different courts.", "_id": "5c749e45230d8759e60c20af", "pub_date": "2017-08-24 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Catorce muertos y 16 heridos en un accidente de autob\u00fas en Malasia", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/12/24/internacional/1482556351_828226.html", "content": "Al menos 14 personas perdieron la vida y otras 16 resultaron heridas cuando un autob\u00fas se precipit\u00f3 por un barranco tras salirse de la carretera en la ciudad de Johor Baru, en el sur de la pen\u00ednsula malasia, informan hoy medios locales.\n\nMiembros del equipo de emergencias se personaron r\u00e1pidamente en el lugar del accidente, ocurrido en la madrugada del s\u00e1bado, para trasladar a los heridos hasta centros hospitalarios cercanos, informa la agencia de noticias Bernama.\n\nEl veh\u00edculo, con 30 pasajeros a bordo, se dirig\u00eda desde la citada ciudad hacia Kuala Lumpur cuando se sali\u00f3 de la autopista por la que transitaba y cay\u00f3 por un barranco de unos 6 metros.\n\nLas autoridades malasias han abierto una investigaci\u00f3n para determinar el motivo del accidente.", "date_added": null, "translation": "At least 14 people lost their lives and another 16 were injured when a bus rushed through a ravine after leaving the road in the city of Johor Baru, in the south of the Malaysian peninsula, local media reported today.  Members of the emergency team quickly appeared at the scene of the accident, which occurred in the early hours of Saturday, to transfer the injured to nearby hospitals, reports the Bernama news agency.  The vehicle, with 30 passengers on board, was traveling from the aforementioned city to Kuala Lumpur when it left the highway through which it traveled and fell through a ravine of about 6 meters.  The Malaysian authorities have opened an investigation to determine the reason for the accident.", "_id": "5c7542f1230d8759e60dca9c", "pub_date": "2016-12-24 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Exasesor de Putin hallado muerto en Washington falleci\u00f3 por golpe en cabeza", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/03/11/internacional/1457715970_099219.html", "content": "El ruso Mija\u00edl Lesin, un exministro y exasesor del presidente Vlad\u00edmir Putin que fue hallado muerto en un hotel de Washington (EE.UU.) en noviembre pasado, falleci\u00f3 a causa de un fuerte golpe en la cabeza, seg\u00fan los resultados de la autopsia.\n\nLesin, de 57 a\u00f1os, fue encontrado muerto el pasado 5 de noviembre en el suelo de la habitaci\u00f3n del hotel Dupont Circle de la capital estadounidense.\n\nDe acuerdo con un comunicado conjunto de la Polic\u00eda Metropolitana de Washington y la Oficina del Forense divulgado en las \u00faltimas horas, los resultados de la autopsia practicada al cuerpo de Lesin indican que muri\u00f3 debido a un traumatismo en la cabeza.\n\nAdem\u00e1s, seg\u00fan la autopsia, tambi\u00e9n contribuyeron a su muerte lesiones en el cuello, torso y extremidades superiores e inferiores.\n\nEl informe m\u00e9dico no determina si las lesiones sufridas por Lesin fueron resultado de un acto criminal o un accidente.\n\nEn su momento, la familia de Lesin, quien fue ministro de Informaci\u00f3n y Prensa de Rusia entre 1999 y 2004, y posteriormente, hasta 2009, asesor de Putin, sostuvo que su muerte se produjo por un ataque al coraz\u00f3n.\n\nLa investigaci\u00f3n sobre el caso contin\u00faa abierta, seg\u00fan la Polic\u00eda Metropolitana de Washington.\n\nDurante su etapa en el Gobierno, Lesin ayud\u00f3 a crear el canal de televisi\u00f3n Russia Today (RT), que difunde al exterior el punto de vista del Kremlin.\n\nTambi\u00e9n estuvo detr\u00e1s de una de las mayores compa\u00f1\u00edas de publicidad de Rusia, que suministraba el material para todas las cadenas de televisi\u00f3n excepto NTV, una de las m\u00e1s vistas.", "date_added": null, "translation": "Russian Mikhail Lesin, a former minister and ex-advisor to President Vladimir Putin who was found dead in a hotel in Washington (USA) last November, died of a severe blow to the head, according to the autopsy results.  Lesin, 57, was found dead on November 5 on the floor of the Dupont Circle hotel room in the US capital.  According to a joint statement from the Washington Metropolitan Police and the Forensic Office released in recent hours, the results of the autopsy performed on Lesin's body indicate that he died due to head trauma.  In addition, according to the autopsy, injuries to the neck, torso and upper and lower extremities also contributed to his death.  The medical report does not determine whether the injuries suffered by Lesin were the result of a criminal act or an accident.  At the time, the family of Lesin, who was Minister of Information and Press of Russia between 1999 and 2004, and later, until 2009, adviser of Putin, said his death was caused by a heart attack.  The investigation into the case remains open, according to the Washington Metropolitan Police.  During his time in the Government, Lesin helped create the Russia Today (RT) television channel, which broadcasts the Kremlin's point of view abroad.  He was also behind one of the largest advertising companies in Russia, which supplied the material for all television networks except NTV, one of the most viewed.", "_id": "5c7f892b230d8759e627b8b7", "pub_date": "2016-03-11 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Apple invierte 1.000 millones de d\u00f3lares en el \"Uber chino\"", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/05/13/economia/1463115172_676070.html", "content": "El gigante tecnol\u00f3gico estadounidense Apple ha invertido 1.000 millones de d\u00f3lares en la empresa de transporte compartido Didi Chuxing, considerada el equivalente de Uber en China, anunci\u00f3 hoy la firma emergente asi\u00e1tica en un comunicado.\n\nLa inversi\u00f3n de Apple se convierte as\u00ed en la mayor que ha recibido la compa\u00f1\u00eda china, l\u00edder del mercado local de su sector con una cuota del 87 % gracias a sus 300 millones de usuarios que contratan unos 11 millones de viajes diarios a trav\u00e9s de su plataforma.\n\nDidi no revel\u00f3 el total que ha recaudado de momento en su \u00faltima ronda de financiaci\u00f3n a la que, adem\u00e1s de Apple, se sumaron otras \"instituciones chinas e internacionales de prestigio\", que la empresa no especific\u00f3 en su comunicado.\n\nEn rondas anteriores, la plataforma de transporte compartido china hab\u00eda captado inversiones de las dos empresas l\u00edderes de internet de su pa\u00eds, el emporio del comercio electr\u00f3nico Alibaba y Tencent, especializada en redes sociales y videojuegos.\n\n\"Estamos extremadamente impresionados por el negocio que han creado y su excelente equipo de liderazgo y esperamos apoyarles a medida que crezcan\", dijo el consejero delegado del gigante de Cupertino, Tim Cook en el comunicado.\n\nDidi, a\u00f1adi\u00f3 Cook, \"ejemplifica la innovaci\u00f3n\" de la comunidad de desarrolladores inform\u00e1ticos de China.\n\nEl fundador y consejero delegado de Didi, Cheng Wei, se\u00f1al\u00f3 que el respaldo de Apple es un \"enorme est\u00edmulo\" para una compa\u00f1\u00eda con cuatro a\u00f1os de existencia, por lo que anunci\u00f3 que seguir\u00e1n trabajando para dar a los ciudadanos \"opciones de movilidad flexibles y fiables\".\n\nCon sede en Pek\u00edn, Didi Chuxing es el resultado de la fusi\u00f3n, en febrero de 2015, de las empresas emergentes chinas Didi Dache y Kuaidi Dache, que hasta entonces compet\u00edan por el liderazgo del sector en el pa\u00eds, y, a principios de a\u00f1o, ten\u00eda un valor de mercado estimado en alrededor de 16.500 millones de d\u00f3lares.\n\nLas autoridades chinas planean incrementar el control sobre las empresas de transporte compartido, ante las quejas de los taxistas convencionales, y en el \u00faltimo a\u00f1o han registrado las oficinas de la estadounidense Uber en varias ciudades.", "date_added": null, "translation": "The US tech giant Apple has invested $ 1 billion in the shared transport company Didi Chuxing, considered the equivalent of Uber in China, the Asian emerging firm announced today in a statement.  Apple's investment thus becomes the largest received by the Chinese company, the local market leader in its sector with a share of 87% thanks to its 300 million users who hire about 11 million daily trips through its platform .  Didi did not reveal the total he has collected at the moment in his last round of financing to which, in addition to Apple, other \"prestigious Chinese and international institutions\" were added, which the company did not specify in its statement.  In previous rounds, the Chinese shared transport platform had captured investments from the two leading internet companies in its country, the e-commerce emporium Alibaba and Tencent, specializing in social networks and video games.  \"We are extremely impressed by the business they have created and their excellent leadership team and we look forward to supporting them as they grow up,\" Cupertino giant CEO Tim Cook said in the statement.  Didi, Cook added, \"exemplifies innovation\" of China's computer developer community.  The founder and CEO of Didi, Cheng Wei, said that Apple's support is a \"huge stimulus\" for a company with four years of existence, so he announced that they will continue working to give citizens \"flexible mobility options and reliable. \"  Based in Beijing, Didi Chuxing is the result of the merger, in February 2015, of Chinese startups Didi Dache and Kuaidi Dache, which until then competed for the leadership of the sector in the country, and, at the beginning of the year, It had an estimated market value of around $ 16.5 billion.  The Chinese authorities plan to increase control over the companies of shared transport, before the complaints of conventional taxi drivers, and in the last year they have registered the offices of the American Uber in several cities.", "_id": "5c7e8fd1230d8759e625529b", "pub_date": "2016-05-13 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Justicia de P.Rico discrepa con Supremo de EE.UU. sobre su soberan\u00eda judicial", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/06/09/internacional/1465489425_105775.html", "content": "El Departamento de Justicia de Puerto Rico dijo hoy \"respetar\" pero tambi\u00e9n \"discrepar\" de la decisi\u00f3n del Tribunal Supremo de EE.UU. de que los tribunales de la isla no pueden juzgar a una persona que ya haya sido procesada por los mismos delitos a nivel federal.\n\nEl secretario del Departamento de Justicia de Puerto Rico, C\u00e9sar Miranda, junto a la procuradora general, Margarita Mercado Echegaray, lament\u00f3 en un comunicado la reci\u00e9n anunciada opini\u00f3n sobre el caso Puerto Rico contra S\u00e1nchez Valle, que ratifica la decisi\u00f3n previa del Tribunal Supremo de Puerto Rico.\n\nSeg\u00fan explic\u00f3 Miranda, la decisi\u00f3n del Supremo federal significa que en el \u00e1mbito limitado de doble exposici\u00f3n, Puerto Rico no tiene autoridad para procesar a un individuo luego de que la Fiscal\u00eda federal lo haya procesado por los mismos hechos delictivos.\n\n\"La decisi\u00f3n de la Corte Suprema tiene un impacto limitado en el procesamiento criminal, puesto que solo impide un procesamiento sucesivo cuando el delito local y el federal contengan los mismos elementos; cuando se trate del mismo delito\", apunt\u00f3.\n\nAs\u00ed, a\u00f1adi\u00f3, \"cuando el delito local y el federal sean distintos, no hay impedimento para el procesamiento criminal en ambas jurisdicciones\".\n\nAdem\u00e1s, advirti\u00f3 que \"la decisi\u00f3n opera de igual modo para limitar la autoridad de la Fiscal\u00eda federal de procesar a un transgresor de la ley luego de que el individuo haya estado expuesto al procesamiento en los tribunales locales\".\n\n\"Es decir, el procesamiento criminal en los tribunales locales impedir\u00e1 que las autoridades federales procesen a un sospechoso de cometer un delito federal por los mismos hechos\", aclar\u00f3.\n\nEn cualquier caso, reconoci\u00f3 que esta decisi\u00f3n tambi\u00e9n tiene \"otras implicaciones\" y dijo que \"toca ahora a las autoridades de Puerto Rico, a su clase pol\u00edtica, perfilar el derrotero a seguir en torno al futuro y la orientaci\u00f3n jur\u00eddica y pol\u00edtica de la relaci\u00f3n con los Estados Unidos\".\n\nLa decisi\u00f3n del Supremo supone un nuevo varapalo para quienes defienden la autonom\u00eda de Puerto Rico ya que viene a insistir en que su soberan\u00eda reside en Washington y que la \u00faltima fuente de poder sobre la isla es el Congreso estadounidense.\n\n\"Esta corte concluy\u00f3 a principios del siglo XX que los territorios de EE.UU., incluida la incipiente Puerto Rico, no tienen una soberan\u00eda diferente a la de Estados Unidos\", dictamin\u00f3 el Supremo, sentando as\u00ed los l\u00edmites en materia de soberan\u00eda de Puerto Rico, que es un Estado Libre Asociado de EE.UU.\n\nDe esta forma, con seis votos a favor y dos en contra, el Tribunal Supremo determin\u00f3 que la \u00faltima fuente de poder judicial de la isla es el Congreso estadounidense, a pesar de que Puerto Rico aprob\u00f3 en 1952 su propia Constituci\u00f3n y elabora sus propias leyes.\n\n\"Dicho de forma simple, el Congreso confiri\u00f3 la autoridad para crear la Constituci\u00f3n de Puerto Rico, que a cambio da autoridad para presentar cargos criminales. Eso convierte al Congreso en la fuente original de poder para los fiscales de Puerto Rico, como lo es para el Gobierno federal\", afirma la sentencia.\n\n\"Respetamos\" la decisi\u00f3n de la Corte Suprema federal y \"reiteramos el compromiso del Departamento de Justicia de defender y ejercer la autoridad del ELA (Estado Libre Asociado) para procesar a aquellos que atentan contra la seguridad y el bienestar de todos y todas las puertorrique\u00f1as\", dijo Miranda.", "date_added": null, "translation": "The Puerto Rico Department of Justice said today \"respect\" but also \"disagree\" with the decision of the US Supreme Court. that the courts of the island cannot judge a person who has already been prosecuted for the same crimes at the federal level.  The secretary of the Department of Justice of Puerto Rico, C\u00e9sar Miranda, along with the attorney general, Margarita Mercado Echegaray, lamented in a statement the newly announced opinion on the Puerto Rico case against S\u00e1nchez Valle, which ratifies the previous decision of the Supreme Court of Puerto Rich.  According to Miranda, the decision of the federal Supreme means that in the limited scope of double exposure, Puerto Rico does not have the authority to prosecute an individual after the federal Prosecutor's Office has prosecuted him for the same criminal acts.  \"The decision of the Supreme Court has a limited impact on criminal prosecution, since it only prevents successive prosecution when the local and federal offenses contain the same elements; in the case of the same crime,\" he said.  Thus, he added, \"when the local and federal offenses are different, there is no impediment to criminal prosecution in both jurisdictions.\"  In addition, he warned that \"the decision operates in the same way to limit the authority of the federal prosecutor's office to prosecute a transgressor of the law after the individual has been exposed to prosecution in local courts.\"  \"That is, criminal prosecution in local courts will prevent federal authorities from prosecuting a suspect for committing a federal crime for the same facts,\" he said.  In any case, he acknowledged that this decision also has \"other implications\" and said that \"it is now up to the authorities of Puerto Rico, its political class, to outline the course to follow around the future and the legal and political orientation of the relationship with the United States. \"  The decision of the Supreme supposes a new blow for those who defend the autonomy of Puerto Rico since it comes to insist that its sovereignty resides in Washington and that the last source of power over the island is the American Congress.  \"This court concluded at the beginning of the 20th century that the US territories, including the incipient Puerto Rico, do not have a sovereignty different from that of the United States,\" the Supreme Court ruled, thus setting the limits on Puerto sovereignty matters. Rico, which is a US Commonwealth.  Thus, with six votes in favor and two against, the Supreme Court determined that the last source of judicial power on the island is the US Congress, despite the fact that Puerto Rico passed its own Constitution in 1952 and draws up its own laws. .  \"Simply put, Congress conferred the authority to create the Puerto Rico Constitution, which in return gives authority to file criminal charges. That makes Congress the original source of power for Puerto Rico prosecutors, as it is for the federal government, \"states the ruling.  \"We respect\" the decision of the federal Supreme Court and \"we reiterate the commitment of the Department of Justice to defend and exercise the authority of the ELA (Commonwealth) to prosecute those who threaten the security and welfare of all Puerto Ricans \"said Miranda.", "_id": "5c7cc120230d8759e620d252", "pub_date": "2016-06-09 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Ej\u00e9rcito destruye tres laboratorios de coca de las Farc en Antioquia", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/10/18/regional/1413633300_467663.html", "content": "Tropas del Ej\u00e9rcito destruyeron tres laboratorios artesanales para la producci\u00f3n ilegal de pasta base de coca en el norte de Antioquia y que, al parecer, le significaban un ingreso por 130 millones de pesos mensuales al frente 36 de las Farc\n\nSeg\u00fan la IV Brigada del Ej\u00e9rcito los tres laboratorios ten\u00edan una producci\u00f3n mensual de 70 kilos de pasta de coca y estaban ubicados en zona rural de los municipios de Campamento y Yarumal\n\nEn la vereda Llanadas del municipio de Campamento, fueron hallados y destruidos dos de los laboratorios, que conten\u00edan 150 galones de gasolina preparada con hoja de coca picada en su interior, 100 kilos de hoja de coca picada, entre otros elementos\n\nEntre tanto, en la vereda El Cedro del municipio de Yarumal, fue hallado el otro laboratorio. En \u00e9ste se incautaron 60 galones de gasolina preparada con hoja de coca picada en su interior, 30 kilos de hoja de coca picada, una guada\u00f1adora y una prensa\n\nEn lo corrido de \u00e9ste a\u00f1o, el Ej\u00e9rcito ha localizado 28 laboratorios que produc\u00edan pasta base de coca y ha incautado 6.667 kilos de insumos s\u00f3lidos en Antioquia", "date_added": null, "translation": "Army troops destroyed three artisanal laboratories for the illegal production of coca base paste in northern Antioquia and, apparently, meant an income of 130 million pesos per month in front of the Farc 36  According to the IV Army Brigade the three laboratories had a monthly production of 70 kilos of coca paste and were located in rural areas of the municipalities of Campamento and Yarumal  In the Llanadas village of the municipality of Campamento, two of the laboratories were found and destroyed, containing 150 gallons of gasoline prepared with chopped coca leaf inside, 100 kilos of chopped coca leaf, among other elements  Meanwhile, in the village of El Cedro in the municipality of Yarumal, the other laboratory was found. This seized 60 gallons of gasoline prepared with chopped coca leaf inside, 30 kilos of chopped coca leaf, a scythe and a press  So far this year, the Army has located 28 laboratories that produced coca base paste and seized 6,667 kilos of solid inputs in Antioquia", "_id": "5c6e8795230d8759e6fc2874", "pub_date": "2014-10-18 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "La FAO denuncia que la lucha contra el hambre en Asia y el Pac\u00edfico decae", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/12/06/internacional/1481012953_929867.html", "content": "La Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura (FAO) denunci\u00f3 hoy en Bangkok que pierde fuerza la lucha contra el hambre en la regi\u00f3n de Asia y el Pac\u00edfico, cuando a\u00fan hay 490 millones de hambrientos.\n\nLa agencia multilateral se\u00f1al\u00f3 que casi uno de cada tres ni\u00f1os que habitan en esa parte del mundo sufren de retraso en el crecimiento por culpa de la malnutrici\u00f3n y pidi\u00f3 a los pa\u00edses afectados redoblar esfuerzos, principalmente en el Sur de Asia.\n\nEl llamamiento se hizo durante la presentaci\u00f3n del informe \"FAO's 2016 Asia and the Pacific Regional Overview of Food Insecurity - Investing in a Zero Hunger Generation\".\n\n\"El an\u00e1lisis en este informe es una llamada de atenci\u00f3n a todos los que estamos aqu\u00ed, en Asia y el Pac\u00edfico. Para algunos el a\u00f1o 2030 a\u00fan queda muy lejos, pero solo faltan 14 a\u00f1os y todav\u00eda tenemos cerca de 500 millones de hambrientos en la regi\u00f3n\", dijo Kundhavi Kadiresan, asistente del director general de la FAO, seg\u00fan un comunicado.\n\nEl organismo reiter\u00f3 su oferta de asistencia t\u00e9cnica para que los pa\u00edses cumplan con el objetivo de eliminar el hambre del mundo para el a\u00f1o 2030, pero tambi\u00e9n advirti\u00f3 de que hay que aumentar la inversi\u00f3n en producci\u00f3n m\u00e1s eficiente y en investigaci\u00f3n en un planeta con los recursos naturales cada vez m\u00e1s limitados.", "date_added": null, "translation": "The Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO) denounced today in Bangkok that the fight against hunger in the Asia-Pacific region is losing strength, when there are still 490 million hungry people.  The multilateral agency said that almost one in three children living in that part of the world suffer from stunted growth due to malnutrition and asked the affected countries to redouble their efforts, mainly in South Asia.  The appeal was made during the presentation of the report \"FAO's 2016 Asia and the Pacific Regional Overview of Food Insecurity - Investing in a Zero Hunger Generation\".  \"The analysis in this report is a wake-up call to all of us here in Asia and the Pacific. For some the year 2030 is still a long way off, but there are only 14 years left and we still have about 500 million hungry people in the region, \"said Kundhavi Kadiresan, assistant director-general of FAO, according to a statement.  The agency reiterated its offer of technical assistance so that countries meet the objective of eliminating world hunger by 2030, but also warned that more efficient production and research investment in a planet with resources must be increased. natural more and more limited.", "_id": "5c74e411230d8759e60cd8a6", "pub_date": "2016-12-06 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "UE califica de \"prioridad\" cuidado de ni\u00f1os refugiados en D\u00eda Universal Ni\u00f1o", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/11/20/internacional/1448028686_167901.html", "content": "La Comisi\u00f3n Europea (CE) estableci\u00f3 hoy como \"prioridad\" la protecci\u00f3n y la defensa de los derechos de los ni\u00f1os refugiados, especialmente su educaci\u00f3n, con motivo de la celebraci\u00f3n del D\u00eda Universal de los Derechos del Ni\u00f1o.\n\nEl Ejecutivo comunitario, en una carta firmada por varios de sus comisarios, declar\u00f3 que no se puede permitir \"tener una generaci\u00f3n perdida de ni\u00f1os con poca o ninguna educaci\u00f3n\", por lo que ha aumentado el presupuesto para la educaci\u00f3n en casos de emergencia.\n\nTambi\u00e9n pidi\u00f3 que aumente la cooperaci\u00f3n entre entidades para mejorar la protecci\u00f3n de los ni\u00f1os mientras sus familias buscan asilo en la Uni\u00f3n Europea.\n\n\"La crisis actual de refugiados y sus consecuencias directas hacia los ni\u00f1os inmigrantes, refugiados o desplazados a\u00f1aden una nueva dimensi\u00f3n de urgencia\", seg\u00fan la Comisi\u00f3n, que record\u00f3 que la mitad de las personas refugiadas son ni\u00f1os.\n\nLa CE estableci\u00f3 que \"la paz y la seguridad mundial no pueden lograrse sin respetar los derechos de todos los ni\u00f1os\", ya que \"la forma en que protegemos a nuestro mundo y a nuestros hijos afectar\u00e1 a la manera en la que ellos proteger\u00e1n a su mundo y a sus hijos en un futuro no muy lejano\".\n\nPor otra parte, el Ejecutivo inform\u00f3 de que, pese a que se han conseguido muchos objetivos para mejorar las vidas de millones de ni\u00f1os, \"el camino sigue siendo muy largo\" y se debe actuar \"de forma m\u00e1s decisiva y constante que nunca\" para cambiar la situaci\u00f3n y lograr que en 2030 haya una sociedad justa para la infancia.\n\nLos comisarios tambi\u00e9n anunciaron que otra de las prioridades de la UE es proteger a los ni\u00f1os que son v\u00edctimas de explotaci\u00f3n sexual o no sexual, para lo que reforzar\u00e1n la cooperaci\u00f3n con pa\u00edses terceros y organizaciones internacionales\n\n\"Si les negamos a los ni\u00f1os sus derechos fundamentales, nos privamos de su riqueza\", concluy\u00f3 el Ejecutivo, que dijo que ha puesto en marcha \"un acercamiento diplom\u00e1tico con un enfoque global\" para atajar todas las formas de violencia \"contra las mujeres o ni\u00f1os, como el matrimonio forzado o la mutilaci\u00f3n de \u00f3rganos genitales femeninos\".\n\nEsta declaraci\u00f3n se produce con motivo del D\u00eda Universal de los Derechos del Ni\u00f1o, que se celebra cada 20 de noviembre, y est\u00e1 firmada por la jefa de la diplomacia europea, Federica Mogherini, y los comisarios de Cooperaci\u00f3n Internacional y Desarrollo, Neven Nimica, Ayuda Humanitaria y Gesti\u00f3n de Crisis, Christos Stylianides y Justicia, Consumidores e Igualdad de G\u00e9nero, Vera Jourov\u00e1.", "date_added": null, "translation": "The European Commission (EC) today established as a \"priority\" the protection and defense of the rights of refugee children, especially their education, on the occasion of the celebration of the Universal Day of the Rights of the Child.  The Community Executive, in a letter signed by several of its commissioners, declared that it is not possible to \"have a lost generation of children with little or no education\", so the budget for education in emergencies has increased.  He also called for increased cooperation between entities to improve the protection of children while their families seek asylum in the European Union.  \"The current refugee crisis and its direct consequences for immigrant, refugee or displaced children add a new dimension of urgency,\" according to the Commission, which recalled that half of the refugees are children.  The EC established that \"world peace and security cannot be achieved without respecting the rights of all children\", since \"the way we protect our world and our children will affect the way in which they will protect their world and his children in the not too distant future. \"  On the other hand, the Executive reported that, although many objectives have been achieved to improve the lives of millions of children, \"the road is still very long\" and must act \"more decisively and steadily than ever\" to change the situation and ensure that in 2030 there is a fair society for children.  The commissioners also announced that another EU priority is to protect children who are victims of sexual or non-sexual exploitation, for which they will strengthen cooperation with third countries and international organizations  \"If we deny children their fundamental rights, we deprive themselves of their wealth,\" concluded the Executive, who said he has launched \"a diplomatic approach with a global approach\" to stop all forms of violence \"against women or children, such as forced marriage or the mutilation of female genital organs. \"  This declaration is produced on the occasion of the Universal Day for the Rights of the Child, which is celebrated every November 20, and is signed by the head of European diplomacy, Federica Mogherini, and the Commissioners for International Cooperation and Development, Neven Nimica, Ayuda Humanitarian and Crisis Management, Christos Stylianides and Justice, Consumers and Gender Equality, Vera Jourov\u00e1.", "_id": "5c7592df230d8759e60e97d4", "pub_date": "2015-11-20 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Opositores solicitar\u00e1n investigar cuentas de venezolanos en banca de Andorra", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/04/08/internacional/1428495180_708685.html", "content": "Caracas, 8 abr (EFE).- El partido opositor venezolano Primero Justicia (PJ) anunci\u00f3 hoy que solicitar\u00e1 ante la Fiscal\u00eda de su pa\u00eds investigar a los funcionarios a los que se les han descubierto cuentas millonarias en la Banca Privada de Andorra, as\u00ed como a sus c\u00f3mplices en la Polic\u00eda y entidades financieras de Venezuela.\n\n\"Primero Justicia ha decidido que ma\u00f1ana va a la Fiscal\u00eda a entregar esta grabaci\u00f3n y entregar documentos que demuestran lo que aqu\u00ed est\u00e1 ocurriendo\", dijo el diputado de PJ, Julio Montoya, en rueda de prensa, acompa\u00f1ado de su colega, el parlamentario Alfonso Marquina.\n\nMontoya inform\u00f3 que un grupo de legisladores de PJ viajar\u00e1 en una semana a Madrid donde se reunir\u00e1 con parlamentarios espa\u00f1oles y con las autoridades andorranas que dirigen la investigaci\u00f3n de las cuentas de venezolanos asociadas a un presunto blanqueo de dinero proveniente de instituciones p\u00fablicas.\n\n\"Tambi\u00e9n vamos a acudir al Parlamento en Panam\u00e1 para que nos ayuden en la investigaci\u00f3n que tiene que ver con Panam\u00e1\", dijo el diputado al recordar que en ese pa\u00eds tambi\u00e9n se han descubierto cuentas de venezolanos con fondos de dudosa procedencia.\n\n\"No vamos a dejar que el gobierno silencie el caso de corrupci\u00f3n m\u00e1s descriptivo, m\u00e1s preciso\", dijo, y se\u00f1al\u00f3 que Venezuela debe conocer \"\u00bfen qu\u00e9 sector del gobierno se sacaba el dinero?\" y \"\u00bfpor qu\u00e9 banco se lavaba el dinero?\".\n\nIndic\u00f3 que \"varios banqueros en Venezuela van a tener que dar explicaciones\" pues esta irregularidad solo pudo darse con la complicidad de la banca nacional.\n\n\"Todos los bancos de este pa\u00eds est\u00e1n obligados a informarle a la oficina de la Unidad Nacional de Inteligencia Financiera cuando est\u00e1n en presencia de recursos que son extra\u00f1os, los banqueros en Venezuela no lo hicieron\", reclam\u00f3.\n\nEl parlamento de Venezuela acord\u00f3 el 24 de marzo pasado abrir una investigaci\u00f3n sobre los presuntos v\u00ednculos de cuatro ex altos cargos del Gobierno de Hugo Ch\u00e1vez y dos empresarios venezolanos en un caso de blanqueo de dinero en Espa\u00f1a, siempre que la bancada opositora presente pruebas.\n\nEse mismo d\u00eda, la fiscal general de Venezuela, Luisa Ortega, inform\u00f3 que pidi\u00f3 a la Canciller\u00eda que gestione ante la banca internacional la entrega de informaci\u00f3n sobre dep\u00f3sitos de venezolanos sospechosos.\n\nLa Banca Privada de Andorra (BPA) est\u00e1 actualmente intervenida por las autoridades andorranas a ra\u00edz de una investigaci\u00f3n en EE.UU. por supuestas pr\u00e1cticas de blanqueo de dinero procedente del crimen organizado y el narcotr\u00e1fico.\n\nEn la investigaci\u00f3n se menciona, entre otros, al empresario venezolano Diego Salazar, primo del expresidente de la estatal Petr\u00f3leos de Venezuela (PDVSA) Rafael Ram\u00edrez, que supuestamente tendr\u00eda en la BPA casi 200 millones de d\u00f3lares, dinero que fue bloqueado y pocos d\u00edas despu\u00e9s, liberado.\n\n\"Diego Salazar se hizo rico con los negocios de los seguros en PDVSA aprovechando que era primo de Rafael Ram\u00edrez, un caso que demuestra que le pagaron a la polic\u00eda nacional y a la Fiscal\u00eda en Venezuela para evitar investigaciones por estos negocios\", dijo Montoya. EFE\n\nnf/aaj", "date_added": null, "translation": "Caracas, Apr 8 (EFE) .- The Venezuelan opposition party Primera Justicia (PJ) announced today that it will ask the Prosecutor's Office of his country to investigate the officials who have been discovered millionaire accounts in the Private Banking of Andorra, as well as to his accomplices in the Police and financial institutions of Venezuela.  \"First Justice has decided that tomorrow it will go to the Prosecutor's Office to deliver this recording and deliver documents that demonstrate what is happening here,\" said PJ deputy Julio Montoya, at a press conference, accompanied by his colleague, parliamentarian Alfonso Marquina .  Montoya informed that a group of PJ legislators will travel to Madrid in a week where he will meet with Spanish parliamentarians and the Andorran authorities that are directing the investigation of Venezuelan accounts associated with an alleged money laundering from public institutions.  \"We are also going to go to Parliament in Panama to help us in the investigation that has to do with Panama,\" said the deputy, recalling that in that country Venezuelans' accounts have also been discovered with funds of doubtful origin.  \"We are not going to let the government silence the more descriptive, more precise corruption case,\" he said, noting that Venezuela should know \"in which sector of the government was the money taken out?\" and \"why did the bank wash the money?\"  He said that \"several bankers in Venezuela will have to give explanations\" because this irregularity could only occur with the complicity of the national banks.  \"All the banks in this country are required to inform the office of the National Financial Intelligence Unit when they are in the presence of resources that are strange, the bankers in Venezuela did not,\" he claimed.  The Venezuelan parliament agreed on March 24 to open an investigation into the alleged links between four former senior officials of the Hugo Chavez government and two Venezuelan businessmen in a money laundering case in Spain, provided that the opposition bank presents evidence.  That same day, the Venezuelan attorney general, Luisa Ortega, informed that she asked the Foreign Ministry to manage before the international bank the delivery of information on deposits of suspected Venezuelans.  The Private Banking of Andorra (BPA) is currently intervened by Andorran authorities following an investigation in the USA. for alleged money laundering practices from organized crime and drug trafficking.  The investigation mentions, among others, the Venezuelan businessman Diego Salazar, cousin of the former president of the state-owned Petr\u00f3leos de Venezuela (PDVSA) Rafael Ram\u00edrez, who allegedly would have in the BPA almost 200 million dollars, money that was blocked and a few days later , released.  \"Diego Salazar became rich with the insurance business in PDVSA, taking advantage of Rafael Ram\u00edrez's cousin, a case that shows that he was paid to the national police and the Prosecutor's Office in Venezuela to avoid investigations for these businesses,\" Montoya said. EFE  nf / aaj", "_id": "5c797fad230d8759e618730b", "pub_date": "2015-04-08 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Banfield gole\u00f3 al Atl\u00e9tico Rafaela en el comienzo de la segunda jornada", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/02/20/deportes/1424466240_642233.html", "content": "Buenos Aires, 20 feb (EFE).- Banfield se recuper\u00f3 del traspi\u00e9 inicial en el torneo argentino y se impuso hoy por 4-1, a domicilio, ante el Atl\u00e9tico Rafaela en el comienzo de la segunda jornada del certamen gaucho.\n\nCon los goles convertidos por Enzo Noir, Luciano Civelli, el colombiano Mauricio Cuero y Nicol\u00e1s Bertolo, Banfield logr\u00f3 un claro triunfo ante un rival santafesino, que descont\u00f3 a trav\u00e9s de Pol Fern\u00e1ndez, de penalti.\n\nPor su parte, Atl\u00e9tico Rafaela sum\u00f3 su segundo traspi\u00e9 en igual cantidad de presentaciones, luego de la derrota inicial ante Argentinos Juniors.\n\nEsta jornada tendr\u00e1 el domingo las presentaciones de Boca Juniors, en su visita a Temperley y de River Plate, que recibir\u00e1 a Quilmes, como los dos partidos destacados.\n\nAsimismo, este s\u00e1bado el campe\u00f3n vigente Racing Club buscar\u00e1 su rehabilitaci\u00f3n en su visita a Olimpo en Bah\u00eda Blanca, mientras que V\u00e9lez Sarsfield recibir\u00e1 a Crucero del Norte.\n\nEn otros duelos de esta segunda jornada, el domingo Independiente recibir\u00e1 a Sarmiento de Jun\u00edn, a la vez que el lunes San Lorenzo ser\u00e1 visitante de Defensa y Justicia. EFE", "date_added": null, "translation": "Buenos Aires, Feb 20 (EFE) .- Banfield recovered from the initial setback in the Argentine tournament and won today 4-1, at home, against Atl\u00e9tico Rafaela at the start of the second day of the gaucho contest.  With the goals converted by Enzo Noir, Luciano Civelli, Colombian Mauricio Cuero and Nicol\u00e1s Bertolo, Banfield achieved a clear victory against a rival from Santa Fe, who discounted through Pol Fern\u00e1ndez, on penalty.  For its part, Atl\u00e9tico Rafaela added his second setback in the same number of presentations, after the initial defeat against Argentinos Juniors.  This day will have the presentations of Boca Juniors on Sunday, in his visit to Temperley and River Plate, which will receive Quilmes, as the two outstanding matches.  Also, on Saturday the current champion Racing Club will seek his rehabilitation during his visit to Olympus in Bah\u00eda Blanca, while V\u00e9lez Sarsfield will receive Crucero del Norte.  In other duels of this second day, the Independent Sunday will receive Sarmiento de Jun\u00edn, while on Monday San Lorenzo will be a visitor of Defense and Justice. EFE", "_id": "5c70c898230d8759e602113f", "pub_date": "2015-02-20 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Hoy se conocer\u00e1 si condenan a Jonathan Vega por ataque a Natalia Ponce", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/07/13/judicial/1468385490_075371.html", "content": "Tras dos a\u00f1os del ataque con \u00e1cido que sufri\u00f3 Natalia Ponce de Le\u00f3n, este mi\u00e9rcoles la justicia dar\u00e1 a conocer el sentido de fallo en el proceso judicial al se\u00f1alado agresor Jonathan Vega.\n\nPara la joven han sido dos a\u00f1os de cirug\u00edas y tratamientos m\u00e9dicos para superar las heridas por el \u00e1cido que le ocasionaron quemaduras de tercer grado en su cara y gran parte del cuerpo, por eso la defensa de Ponce espera que la justicia condene a Vega y lo cobije con una condena superior a los 35 a\u00f1os de c\u00e1rcel por el delito de tentativa de homicidio.\n\nSin embargo, la defensa de Vega ha alegado problemas mentales y solicit\u00f3 que de ser hallado culpable le permitan cumplirla en una cl\u00ednica especial de siquiatr\u00eda y no en la c\u00e1rcel La Picota donde se encuentra actualmente recluido.\n\nTras analizar las pruebas y los argumentos de ambas partes, el juez del proceso decidir\u00e1 si Jonathan Vega deber\u00e1 o no ir a la c\u00e1rcel condenado.", "date_added": null, "translation": "After two years of the attack with acid suffered by Natalia Ponce de Le\u00f3n, this Wednesday the justice will announce the sense of failure in the judicial process to the said aggressor Jonathan Vega.  For the young woman, it has been two years of surgeries and medical treatments to overcome the acid wounds that caused third degree burns on her face and much of the body, so the defense of Ponce expects justice to condemn Vega and shelter with a sentence of more than 35 years in jail for the crime of attempted murder.  However, Vega's defense has alleged mental problems and requested that if found guilty they allow her to comply with her in a special psychiatric clinic and not in La Picota jail where she is currently being held.  After analyzing the evidence and arguments of both parties, the judge of the process will decide whether or not Jonathan Vega should go to the convicted prison.", "_id": "5c76e96b230d8759e611f9ee", "pub_date": "2016-07-12 00:00:00", "sub_type": "Not Clear"}, {"title": "Tras asesinar a su ex-esposa, intent\u00f3 suicidarse pero no lo logr\u00f3: Tras asesinar a su ex-esposa, intent\u00f3 suicidarse pero no lo logr\u00f3", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2018/10/16/bucaramanga/1539645038_891214.html", "content": "El hombre, que asesin\u00f3 a pu\u00f1aladas a Marisol Rodr\u00edguez este lunes festivo en el barrio Colorados en el norte de Bucaramanga y quien luego intent\u00f3 suicidarse con una pu\u00f1alada en el pecho, se encuentra fuera de peligro.\n\nSeg\u00fan el general Manuel V\u00e1squez, comandante de la Polic\u00eda Metropolitana de Bucaramanga, el ciudadano alcanz\u00f3 a ser atendido en el Hospital Universitario de Santander (HUS).\n\n\u201cDespu\u00e9s de una cirug\u00eda que se le realiz\u00f3 al victimario, luego de que este se atacara con una pu\u00f1alada, se espera su pronta recuperaci\u00f3n para as\u00ed iniciar los procesos legales pertinentes por el delito cometido\u201d, refiri\u00f3 el comandante.\n\nLea Tambi\u00e9n: Hombre asesin\u00f3 a su exesposa e intent\u00f3 suicidarse en el barrio Colorados\n\nSeg\u00fan vecinos del sector, el individuo es identificado como Willinton Toloza Neira de 30 a\u00f1os quien lleg\u00f3 a atentar con la vida de esta madre en estado de embriaguez. La pareja dej\u00f3 a una menor de 7 a\u00f1os.", "date_added": null, "translation": "The man, who stabbed Marisol Rodr\u00edguez stabbed this holiday Monday in the Colorados neighborhood in northern Bucaramanga and who later attempted suicide with a stab in the chest, is out of danger.  According to General Manuel V\u00e1squez, commander of the Metropolitan Police of Bucaramanga, the citizen was treated at the University Hospital of Santander (HUS).  \"After a surgery that was performed on the offender, after he was attacked with a stab, his speedy recovery is expected in order to initiate the relevant legal proceedings for the crime committed,\" said the commander.  Read Also: Man murdered his ex-wife and attempted suicide in the Colorados neighborhood  According to neighbors of the sector, the individual is identified as 30-year-old Willinton Toloza Neira who came to threaten the life of this mother in a drunken state. The couple left a child under 7 years old.", "_id": "5c781cbe230d8759e614fa71", "pub_date": "2018-10-16 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Ser\u00eda irresponsable hablar de futuras condenas: Corte IDH", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/04/24/nacional/1429852020_732453.html", "content": "Humberto Sierra Porto, presidente de la Corte Interamericana de Derechos Humanos rechaz\u00f3 la posibilidad de que en Colombia se hable de condenas contra el Estado por causa de los di\u00e1logos de paz entre el Gobierno y las Farc\n\n\"En un momento en que todav\u00eda no hay definiciones sobre este particular, donde hay distintas posiciones adelantar cu\u00e1l ser\u00eda una condena o cu\u00e1l no ser\u00eda una condena, adem\u00e1s de que no ser\u00eda responsable, no ser\u00eda prudente para que Colombia construya sus soluciones\", se\u00f1al\u00f3\n\nPara Sierra adelantar opiniones en este sentido \"ser\u00eda tambi\u00e9n un acto de irresponsabilidad y de falta de prudencia\"\n\nRecord\u00f3 que lo importante para la corte es el tema de reparaci\u00f3n a lado v\u00edctimas y la garant\u00eda de no repetici\u00f3n. La Corte IDH, que sesion\u00f3 esta semana en Cartagena, adelantar\u00e1 este viernes un seminario sobre justicia transicional en el que participar\u00e1n el presidente Juan Manuel Santos, el expresidente C\u00e9sar Gaviria, el contralor Edgardo Maya, el vicefiscal Jorge Perdomo, el procurador Alejandro Ord\u00f3\u00f1ez, el defensor Jorge Ot\u00e1lora, el alto comisionado para la paz Sergio Jaramillo y varios de jueces de la corte.", "date_added": null, "translation": "Humberto Sierra Porto, president of the Inter-American Court of Human Rights rejected the possibility that in Colombia there is talk of convictions against the State because of the peace talks between the Government and the FARC  \"At a time when there are still no definitions on this issue, where there are different positions to advance what would be a conviction or what would not be a conviction, in addition to not being responsible, it would not be prudent for Colombia to build its solutions,\" he said.  For Sierra forward opinions in this regard \"would also be an act of irresponsibility and lack of prudence\"  He recalled that the important thing for the court is the issue of reparation to victims side and the guarantee of non-repetition. The Inter-American Court, which met this week in Cartagena, will hold a seminar on transitional justice this Friday in which President Juan Manuel Santos, former President C\u00e9sar Gaviria, Comptroller Edgardo Maya, Vice Attorney Jorge Perdomo, Attorney Alejandro Ord\u00f3\u00f1ez, will participate defender Jorge Ot\u00e1lora, the high commissioner for peace Sergio Jaramillo and several of the judges of the court.", "_id": "5c745038230d8759e60b59db", "pub_date": "2015-04-24 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Petrobras estudia adquirir activos en Venezuela", "url": "http://caracol.com.co/radio/2002/06/07/internacional/1023400800_129886.html", "content": "RIO DE JANEIRO.---- La petrolera estatal Petrobras, la mayor empresa de Brasil, estudia adquirir activos en la vecina Venezuela, asegur\u00f3 su presidente, Francisco Gross, en declaraciones publicadas hoy por el diario financiero \"Valor\".\n\n\"Nos gustar\u00eda ingresar a Venezuela si surge alguna oportunidad\", dijo el presidente de la empresa estatal, al explicar que la presencia de Petrobras en el pa\u00eds que es el mayor productor de petr\u00f3leo de Suram\u00e9rica forma parte del plan de la estatal para asumir el liderazgo entre las empresas de energ\u00eda de Latinoam\u00e9rica.\n\nSeg\u00fan Gross, la adquisici\u00f3n de activos en Venezuela, pa\u00eds que integra la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP), es una de las prioridades en el plan de internacionalizaci\u00f3n de Petrobras.\n\nLa firma estatal brasile\u00f1a, que tiene importantes inversiones en Argentina y Bolivia, tambi\u00e9n tiene proyectos de exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n en Colombia.\n\nMientras que en Bolivia controla dos refiner\u00edas, tiene una participaci\u00f3n del 20 por ciento en el mercado de combustibles y es un importante productor de gas natural; en Argentina posee una refiner\u00eda y una red de distribuci\u00f3n de combustibles con una participaci\u00f3n del 12 por ciento en ese mercado.\n\nEl inter\u00e9s de Petrobras en operar en Venezuela fue anunciado pocas semanas despu\u00e9s de que la compa\u00f1\u00eda estatal confirmara que est\u00e1 negociando la compra de la argentina Petrolera Santa Fe y que aprovechar\u00e1 cualquier otra oportunidad que surja en ese pa\u00eds.\n\nLa empresa p\u00fablica tambi\u00e9n est\u00e1 interesada en adquirir una firma con operaciones en el Golfo de M\u00e9xico, en donde ya act\u00faa en asociaci\u00f3n con otras compa\u00f1\u00edas.\n\nPetrobras anunci\u00f3 el a\u00f1o pasado que, hasta el 2005, invertir\u00e1 unos 7.300 millones de d\u00f3lares en sus operaciones internacionales y que gran parte de esos recursos est\u00e1 destinada a adquisiciones de activos y empresas en el exterior.\n\nLa empresa petrolera brasile\u00f1a, que actualmente produce unos 70.000 barriles de petr\u00f3leo por d\u00eda en sus subsidiarias en el exterior, pretende aumentar esa producci\u00f3n a los 300.000 barriles diarios en el 2005.\n\nEn Brasil, la empresa tiene una producci\u00f3n diaria de 1,4 millones de barriles y su meta es elevarla a 1,9 millones de barriles diarios en 2005, cuando el pa\u00eds podr\u00e1 ser autosuficiente.", "date_added": null, "translation": "RIO DE JANEIRO .---- The state oil company Petrobras, the largest company in Brazil, studies acquiring assets in neighboring Venezuela, said its president, Francisco Gross, in statements published today by the financial newspaper \"Valor.\"  \"We would like to enter Venezuela if any opportunity arises,\" said the president of the state-owned company, explaining that Petrobras' presence in the country that is the largest oil producer in South America is part of the state's plan to assume leadership. among Latin American energy companies.  According to Gross, the acquisition of assets in Venezuela, a country that is part of the Organization of Petroleum Exporting Countries (OPEC), is one of the priorities in Petrobras' internationalization plan.  The Brazilian state firm, which has significant investments in Argentina and Bolivia, also has exploration and exploitation projects in Colombia.  While in Bolivia it controls two refineries, it has a 20 percent stake in the fuel market and is a major producer of natural gas; in Argentina it has a refinery and a fuel distribution network with a 12 percent stake in that market.  Petrobras' interest in operating in Venezuela was announced a few weeks after the state company confirmed that it is negotiating the purchase of Argentina's Petrolera Santa Fe and will take advantage of any other opportunity that arises in that country.  The public company is also interested in acquiring a firm with operations in the Gulf of Mexico, where it already operates in association with other companies.  Petrobras announced last year that, until 2005, it will invest some 7.3 billion dollars in its international operations and that a large part of these resources are destined to acquisitions of assets and companies abroad.  The Brazilian oil company, which currently produces about 70,000 barrels of oil per day at its subsidiaries abroad, intends to increase that production to 300,000 barrels per day in 2005.  In Brazil, the company has a daily production of 1.4 million barrels and its goal is to raise it to 1.9 million barrels per day in 2005, when the country may be self-sufficient.", "_id": "5c7909d5230d8759e61749c7", "pub_date": "2002-06-07 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Todo listo para implementar un Sistema Nacional Integrado de Transporte en el pa\u00eds", "url": "http://caracol.com.co/radio/2009/09/03/nacional/1252010520_873105.html", "content": "El Ministro de Transporte, Andr\u00e9s Uriel Gallego, confirm\u00f3 que el gobierno nacional ya tiene listo el decreto que busca implementar un sistema de transporte p\u00fablico, similar al de Bogot\u00e1, para el resto el pa\u00eds\n\n\u201cSon todas las ciudades, por ahora en el Plan de Desarrollo est\u00e1n doce y priorizadas por el Gobierno Nacional para el financiamiento cinco y eso define el rumbo y las metodolog\u00edas y procedimientos y todos los temas que tienen que ver con los Sistemas Estrat\u00e9gicos de Transporte P\u00fablico\u201d, asegur\u00f3\n\nGallego dijo que s\u00f3lo hacen falta las firmas del Presidente \u00c1lvaro Uribe y de los Ministerios de Planeaci\u00f3n y Hacienda para dar inicio al Sistema Estrat\u00e9gico de Transporte P\u00fablico. Adem\u00e1s confirm\u00f3 que con el Alcalde de Bogot\u00e1, Samuel Moreno, presentar\u00e1n ante la Comisi\u00f3n Sexta del Senado un proyecto de ley que modifique el art\u00edculo 53 del plan de desarrollo, para permitir que el futuro del transporte masivo sea m\u00e1s \u00e1gil en su gesti\u00f3n y aprobaci\u00f3n.", "date_added": null, "translation": "The Minister of Transportation, Andr\u00e9s Uriel Gallego, confirmed that the national government already has ready the decree that seeks to implement a public transport system, similar to that of Bogot\u00e1, for the rest of the country  \u201cThey are all cities, for now in the Development Plan they are twelve and prioritized by the National Government for five financing and that defines the direction and the methodologies and procedures and all the issues that have to do with the Public Transport Strategic Systems \"He said  Gallego said that only the signatures of President \u00c1lvaro Uribe and the Ministries of Planning and Finance are needed to start the Public Transportation Strategic System. He also confirmed that with the Mayor of Bogot\u00e1, Samuel Moreno, they will present to the Sixth Committee of the Senate a bill that modifies article 53 of the development plan, to allow the future of mass transport to be more agile in its management and approval.", "_id": "5c7b822d230d8759e61da100", "pub_date": "2009-09-03 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Un tribunal autoriza a Dotcom a pedir documentos gubernamentales", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/06/18/tecnologia/1403061300_280177.html", "content": "S\u00eddney (Australia), 18 jun (EFE).- Un tribunal de Nueva Zelanda autoriz\u00f3 hoy al empresario inform\u00e1tico alem\u00e1n Kim Dotcom, fundador del portal \"Megaupload\", a pedir documentos gubernamentales como prueba en su demanda contra la Polic\u00eda y los servicios de inteligencia del pa\u00eds oce\u00e1nico, inform\u00f3 la prensa local.\n\nDotcom reclama una indemnizaci\u00f3n de unos 5,1 millones de d\u00f3lares (3,8 millones de euros) por la redada en su mansi\u00f3n en las afueras de Auckland organizada por el FBI en enero de 2012, en una operaci\u00f3n contra la pirater\u00eda inform\u00e1tica.\n\nLa juez autoriz\u00f3 a Dotcom a pedir varios documentos descubiertos recientemente en posesi\u00f3n de la Polic\u00eda, los servicios secretos y la oficina del Primer Ministro, seg\u00fan Radio New Zeland.\n\nEn el fallo, la magistrada indic\u00f3 que el permiso es valido \u00fanicamente para el caso de la indemnizaci\u00f3n pero no para el de extradici\u00f3n a Estados Unidos que el inform\u00e1tico tambi\u00e9n tiene pendiente.\n\nLa juez tambi\u00e9n autoriz\u00f3 a Dotcom a pedir las notas que elabor\u00f3 el periodista David Fisher para la publicaci\u00f3n de un libro sobre el caso del inform\u00e1tico en 2013.\n\nDotcom fue detenido en enero de 2012 junto a sus tres socios en el operativo en su mansi\u00f3n que incluy\u00f3 la confiscaci\u00f3n de sus bienes, el cierre de \"Megaupload\" y la congelaci\u00f3n de sus cuentas, as\u00ed como otras detenciones en Europa.\n\nAunque el empresario inform\u00e1tico y sus tres socios obtuvieron poco despu\u00e9s la libertad condicional no se han librado de una complicada batalla legal en Nueva Zelanda de cara a su posible extradici\u00f3n a Estados Unidos.\n\nEste proceso legal para extraditarlo, que tiene varias ramificaciones y fue salpicado por un esc\u00e1ndalo de espionaje ilegal a Dotcom, ha sido aplazado varias veces desde 2012 y se espera que se inicie en julio pr\u00f3ximo.\n\nA \"Megaupload\" se le atribuye haber causado m\u00e1s de 500 millones de d\u00f3lares (363 millones de euros) en p\u00e9rdidas a la industria del cine y de la m\u00fasica al transgredir los derechos de autor de compa\u00f1\u00edas y obtener con ello unos beneficios de 175 millones de d\u00f3lares (127 millones de euros). EFE", "date_added": null, "translation": "Sydney (Australia), June 18 (EFE) .- A New Zealand court today authorized German computer entrepreneur Kim Dotcom, founder of the \"Megaupload\" portal, to request government documents as evidence in his lawsuit against the police and intelligence services from the oceanic country, local press reported.  Dotcom claims compensation of about $ 5.1 million (3.8 million euros) for the raid on his mansion outside Auckland organized by the FBI in January 2012, in an operation against hacking.  The judge authorized Dotcom to request several documents recently discovered in the possession of the Police, the secret services and the Prime Minister's office, according to Radio New Zeland.  In the ruling, the magistrate indicated that the permit is valid only for the case of compensation but not for the extradition to the United States that the computer also has pending.  The judge also authorized Dotcom to request the notes prepared by journalist David Fisher for the publication of a book on the case of the computer scientist in 2013.  Dotcom was arrested in January 2012 with his three partners in the operation in his mansion that included the confiscation of his assets, the closure of \"Megaupload\" and the freezing of his accounts, as well as other arrests in Europe.  Although the computer entrepreneur and his three partners obtained parole soon after, they have not escaped a complicated legal battle in New Zealand in the face of their possible extradition to the United States.  This legal process to extradite him, which has several ramifications and was splashed by an illegal spying scandal at Dotcom, has been postponed several times since 2012 and is expected to begin next July.  Megaupload is credited with having caused more than 500 million dollars (363 million euros) in losses to the film and music industry by transgressing the copyright of companies and thereby obtaining benefits of 175 million dollars. dollars (127 million euros). EFE", "_id": "5c79986e230d8759e618b2a1", "pub_date": "2014-06-18 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Cristiano Ronaldo lanza su primera colecci\u00f3n de camisas", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/07/07/entretenimiento/1404736920_309807.html", "content": "\"Estoy muy emocionado por poder anunciar por fin que a finales de este a\u00f1o lanzar\u00e9 mi primera colecci\u00f3n de camisas CR7\", escribi\u00f3 el astro del bal\u00f3n en su cuenta de Twitter\n\nLo cierto es que la relaci\u00f3n del delantero portugu\u00e9s con la moda no ha hecho m\u00e1s que estrecharse durante los \u00faltimos meses, despu\u00e9s del \u00e9xito de su l\u00ednea de ropa interior y su aparici\u00f3n estelar en la portada de la revista Vogue, dos acontecimientos que sin duda le han animado a dar un paso m\u00e1s all\u00e1 y lanzarse al mundo del dise\u00f1o masculino\n\nAdem\u00e1s de permitirle diversificar su trayectoria empresarial, esta nueva aventura supone la oportunidad perfecta para Cristiano de estrechar a\u00fan m\u00e1s los lazos con su pareja, la modelo Irina Shayk, quien sin duda se habr\u00e1 convertido en su mejor consejera a la hora de pulir los detalles de su exclusiva colecci\u00f3n de camisas\n\nLo cierto es que, en las \u00faltimas semanas, la relaci\u00f3n entre la maniqu\u00ed y Cristiano hab\u00eda sido puesta en entredicho tras la sonada ausencia de Irina en el Mundial, y su decisi\u00f3n de continuar promocionando su pel\u00edcula 'H\u00e9rcules' en vez de reunirse con el delantero tras su eliminaci\u00f3n\n\nSin embargo, la pareja ha puesto fin a las especulaciones sobre una posible crisis en su relaci\u00f3n compartiendo un selfie a trav\u00e9s de las redes sociales en el que su complicidad y buena qu\u00edmica son m\u00e1s que evidentes.", "date_added": null, "translation": "\"I am very excited to finally announce that at the end of this year I will launch my first collection of CR7 shirts,\" the star of the ball wrote on his Twitter account  The truth is that the Portuguese striker's relationship with fashion has only narrowed in recent months, after the success of his underwear line and his stellar appearance on the cover of Vogue magazine, two events that undoubtedly they have encouraged to go one step further and launch into the world of male design  In addition to allowing you to diversify your business career, this new adventure is the perfect opportunity for Cristiano to further strengthen ties with his partner, the Irina Shayk model, who will undoubtedly become his best advisor when polishing the details of his exclusive shirt collection  The truth is that, in recent weeks, the relationship between the mannequin and Cristiano had been questioned after Irina's sounded absence in the World Cup, and his decision to continue promoting his film 'Hercules' instead of meeting with the striker after removal  However, the couple has put an end to speculation about a possible crisis in their relationship by sharing a selfie through social networks in which their complicity and good chemistry are more than evident.", "_id": "5c7c2ac3230d8759e61f5c65", "pub_date": "2014-07-07 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "El ministro de Defensa espera que las Farc cumplan con la liberaci\u00f3n", "url": "http://caracol.com.co/radio/2008/01/02/judicial/1199262540_527308.html", "content": "El Gobierno nacional conf\u00eda en que continu\u00e9 el proceso para la liberaci\u00f3n de los secuestrados en poder de las Farc, manifest\u00f3 el ministro de Defensa, Juan Manuel Santos.\n\nEl Funcionario dijo a Caracol Radio que se mantienen en pie todos los ofrecimientos para la liberaci\u00f3n y si se requieren nuevas concesiones, se dar\u00e1n con el \u00fanico prop\u00f3sito de garantizar el \u00e9xito de la operaci\u00f3n humanitaria.\n\n\"La hip\u00f3tesis sobre Emmanuel no es disculpa para detener la entrega, y si es el ni\u00f1o, pues que entreguen a Clara Rojas y a Consuelo Gonz\u00e1lez, y sino es pues que lo entreguen\", enfatiz\u00f3 Santos.\n\nAgreg\u00f3 que ser\u00eda injusto que responsabilizaran al Gobierno por la demora cuando el ejecutivo solo se ha dedicado a colaborar.\n\n\"Liberar a alguien en la selva es muy f\u00e1cil, eso no tiene ning\u00fan misterio, s\u00f3lo los tienen que dejar en alg\u00fan caser\u00edo se van y luego llaman a decir donde est\u00e1n para que la cruz roja los recupere\", sostuvo.\n\nFinalmente, Santos concluy\u00f3 que no hay disculpa para que las Farc incumplan su palabra.", "date_added": null, "translation": "The national government is confident that I will continue the process for the release of the hostages held by the FARC, said Defense Minister Juan Manuel Santos.  The Official told Caracol Radio that all offers for release are still standing and if new concessions are required, they will be given for the sole purpose of guaranteeing the success of the humanitarian operation.  \"The hypothesis about Emmanuel is not an excuse to stop the delivery, and if it is the child, then give them to Clara Rojas and Consuelo Gonz\u00e1lez, and if not, they deliver it,\" Santos stressed.  He added that it would be unfair to hold the Government accountable for the delay when the executive has only dedicated himself to collaborate.  \"Releasing someone in the jungle is very easy, that has no mystery, they just have to leave them in some hamlet they leave and then call to say where they are so that the red cross will recover them,\" he said.  Finally, Santos concluded that there is no excuse for the FARC to break his word.", "_id": "5c714865230d8759e6035f3f", "pub_date": "2008-01-02 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "El Gobierno haitiano tiene m\u00e1s comida de la que puede distribuir", "url": "http://caracol.com.co/radio/2010/01/18/internacional/1263826320_939881.html", "content": "El Gobierno haitiano ha recibido de la ayuda internacional m\u00e1s alimentos de los que puede almacenar y distribuir, dijo el coordinador nacional alimentario nombrado tras el terremoto del pasado martes, Michel Chancy\n\n\"En principio tenemos suficiente comida, el problema es la recepci\u00f3n y almacenamiento\", dijo Chancy, secretario de Estado de Agricultura\n\nPor su parte, el primer ministro Jean Max Bellerive explic\u00f3 que su Gobierno ha recogido y enterrado hasta el momento 72.000 cad\u00e1veres, a los que habr\u00eda que sumar los \"much\u00edsimos\" retirados por sus propias familias o por la Misi\u00f3n de la ONU para la Estabilizaci\u00f3n en Hait\u00ed (MINUSTAH)\n\n\"Cuando dije el primer d\u00eda que habr\u00eda m\u00e1s de 100.000 muertos me dijeron que estaba loco. Hoy constato que estaba muy por debajo de la realidad\", asegur\u00f3, sin atreverse a aventurar una cifra total de muertos\n\nEn cuanto a los damnificados, los dividi\u00f3 en dos grupos: los que tienen su casa destruida, que son 300.000 familias (aproximadamente un mill\u00f3n y medio de personas) y una cifra similar de familias que tienen fisuras y grietas en sus viviendas, y que en muchos casos tendr\u00e1n que derruirlas\n\nEl total de afectados supone entonces la tercera parte de la poblaci\u00f3n de Hait\u00ed, el pa\u00eds que antes del terremoto ya era el m\u00e1s pobre de Am\u00e9rica\n\n\"La realidad del desastre es algo inimaginable, es como un bombardeo de una semana entera sobre la poblaci\u00f3n civil. Hasta los perros dejaron de ladrar durante tres d\u00edas\", dijo Bellerive para ilustrar la \"absoluta conmoci\u00f3n\" que supuso el sismo\n\nSeg\u00fan el primer ministro, las prioridades de su Gobierno son ahora dar alimento, agua y cobijo a los damnificados, especialmente antes de que lleguen las lluvias\n\nSin embargo, en una reuni\u00f3n previa con la c\u00e9lula de crisis creada entre el Ejecutivo, las principales agencias humanitarias de la ONU y algunos pa\u00edses donantes, qued\u00f3 de manifiesto que la recepci\u00f3n y organizaci\u00f3n de la ayuda es algo que sobrepasa a las capacidades actuales\n\nMichel Chancy, ilustr\u00f3 los principales problemas con que se enfrentan: falta de log\u00edstica para la recepci\u00f3n y el almacenamiento y necesidad de crear cordones de seguridad en cada convoy humanitario\n\nEl coordinador nacional de ayuda alimentaria critic\u00f3 el hecho de que ayer llegaran al aeropuerto de Puerto Pr\u00edncipe dos aviones (que no identific\u00f3) con siete toneladas de ayuda que ni siquiera ten\u00eda autorizaci\u00f3n de aterrizaje, por lo que pidi\u00f3 a los eventuales donantes que respeten las medidas de seguridad\n\nAdvirti\u00f3 de que \"primero hay que garantizar el orden y luego distribuir, (pero) la polic\u00eda est\u00e1 sobrepasada\" y no puede evitar incidentes como el de ayer, cuando dos agentes de la Protecci\u00f3n Civil dominicana que participaban en una operaci\u00f3n de auxilio alimentario fueron atacados y heridos con bala en un punto que no precis\u00f3\n\nNo es de extra\u00f1ar, pues el primer ministro dijo que toda la regi\u00f3n de Puerto Pr\u00edncipe cuenta con una fuerza de 2.000 polic\u00edas sobre el papel, pero s\u00f3lo un 60 por ciento est\u00e1 disponible, y los agentes se encuentran agotados tras haber hecho turnos de hasta 48 horas sin descansar\n\nPor ello, el Gobierno haitiano ha pedido la ayuda de Estados Unidos y de Canad\u00e1 para que env\u00eden tropas que ayuden a mantener el orden\n\nHasta ahora, Estados Unidos ha trasladado a 2.000 miembros de la 82 Airborne Division a Hait\u00ed, dijeron a Efe fuentes de este cuerpo, y se espera que lleguen m\u00e1s en los pr\u00f3ximos d\u00edas\n\nPese a todos los problemas de inseguridad, ayer fueron distribuidas 73.000 raciones entre los damnificados por el terremoto, la quinta parte de ellos procedente del programa dominicano de ayuda a los siniestrados, y el Ejecutivo tiene previsto aumentar esa cifra hasta las 135.000\n\nEl primer ministro trat\u00f3 de explicar la tardanza en la llegada de ayuda a la poblaci\u00f3n: \"El Gobierno se ha visto duramente afectado, ninguna estructura de respuesta qued\u00f3 en pie, ni Palacio Nacional, ni oficina del primer ministro, ni ministerios... Tuvimos que ir a buscar a cada operador y cada ministerio casa por casa\"\n\nAs\u00ed es: las reuniones de la c\u00e9lula de crisis formada entre los principales ministerios y las agencias de la ONU se celebran en una oficina del Poder Judicial cercana al aeropuerto, donde los asistentes se sientan al aire libre, en sillas de pl\u00e1stico o tablones\n\nUna imagen que explica la precariedad en la que hoy malvive el pa\u00eds", "date_added": null, "translation": "The Haitian government has received more food from international aid than it can store and distribute, said the national food coordinator named after the earthquake last Tuesday, Michel Chancy  \"In principle we have enough food, the problem is reception and storage,\" said Chancy, Secretary of State for Agriculture  For his part, Prime Minister Jean Max Bellerive explained that his Government has so far collected and buried 72,000 bodies, which would have to add the \"many\" removed by their own families or by the UN Mission for Stabilization in Haiti (MINUSTAH)  \"When I said the first day that there would be more than 100,000 dead they told me I was crazy. Today I find that I was well below reality,\" he said, not daring to venture a total death toll.  As for the victims, he divided them into two groups: those with their homes destroyed, which are 300,000 families (approximately one and a half million people) and a similar number of families that have fissures and cracks in their homes, and that in many cases will have to tear them down  The total number of people affected then accounts for a third of the population of Haiti, the country that before the earthquake was already the poorest in America  \"The reality of the disaster is something unimaginable, it's like a weeklong bombardment of the civilian population. Even the dogs stopped barking for three days,\" Bellerive said to illustrate the \"absolute commotion\" that the earthquake caused  According to the prime minister, the priorities of his Government are now to give food, water and shelter to the victims, especially before the rains come  However, in a previous meeting with the crisis cell created between the Executive, the main humanitarian agencies of the UN and some donor countries, it became clear that the reception and organization of aid is something that exceeds current capabilities  Michel Chancy illustrated the main problems they face: lack of logistics for reception and storage and the need to create safety cords in each humanitarian convoy  The national food aid coordinator criticized the fact that two planes (which he did not identify) arrived at the Port-au-Prince airport yesterday with seven tons of aid that did not even have a landing authorization, so he asked potential donors to respect the measures of security  He warned that \"order must first be guaranteed and then distributed, (but) the police are overwhelmed\" and cannot avoid incidents such as yesterday, when two Dominican Civil Protection agents participating in a food aid operation were attacked and wounded with a bullet at a point that he didn't need  It is not surprising, as the prime minister said that the entire region of Port-au-Prince has a force of 2,000 police on paper, but only 60 percent is available, and agents are exhausted after taking turns of up to 48 hours without resting  Therefore, the Haitian Government has asked for the help of the United States and Canada to send troops to help maintain order  So far, the United States has moved 2,000 members of the 82 Airborne Division to Haiti, sources from this body told Efe, and more are expected to arrive more in the coming days  In spite of all the problems of insecurity, 73,000 rations were distributed yesterday among those affected by the earthquake, a fifth of them coming from the Dominican assistance program for the victims, and the Executive plans to increase that number to 135,000  The prime minister tried to explain the delay in the arrival of help to the population: \"The Government has been severely affected, no response structure was left standing, neither National Palace, nor prime minister's office, nor ministries ... We had to go find each operator and each ministry house by house \"  That's right: the meetings of the crisis cell formed between the main ministries and the UN agencies are held in an office of the Judiciary near the airport, where attendees sit outdoors, in plastic chairs or planks  An image that explains the precariousness in which the country today lives badly", "_id": "5c6fe00a230d8759e6ffaee1", "pub_date": "2010-01-18 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict/Material Cooperation"}, {"title": "Las represalias chi\u00edes por la voladura de un templo dejan m\u00e1s de cien sun\u00edes muertos", "url": "http://caracol.com.co/radio/2006/02/23/internacional/1140681060_252467.html", "content": "La polic\u00eda iraqu\u00ed ha encontrado en las \u00faltimas 24 horas los cad\u00e1veres de m\u00e1s de un centenar de personas asesinadas en Bagdad y sus alrededores, as\u00ed como en Basora (sur de Irak), tras el atentado de ayer contra un importante santuario chi\u00ed en la ciudad de Samarra, al norte de la capital iraqu\u00ed. Seg\u00fan un portavoz del Ministerio del Interior, todos los fallecidos son sun\u00edes y perdieron la vida de un disparo en la cabeza como represalia por el ataque al templo de Al\u00ed Al-Hadi.\n\nUn total de 52 cad\u00e1veres fueron hallados ayer en distintos barrios de Bagdad, mientras que otros seis han sido encontrados hoy en el \u00e1rea de Abu Deshier, al sur de la capital. Adem\u00e1s, la polic\u00eda iraqu\u00ed ha localizado los cuerpos sin vida de 40 sun\u00edes en una carretera de la ciudad de Al Nahrauan, a unos 20 kil\u00f3metros al este de Bagdad y cuyos habitantes pertenecen en su mayor\u00eda a la rama chi\u00ed del islam. Tambi\u00e9n han sido hallados hoy los cad\u00e1veres de una reportera y dos c\u00e1maras del canal de televisi\u00f3n saud\u00ed Al Arabiya, secuestrados ayer cerca de Samarra por un grupo de hombres armados.\n\nLos tres desaparecieron mientras cubr\u00edan el ataque contra la Mezquita Dorada de esa ciudad. Hab\u00edan estado informando en directo desde los alrededores de Samarra, cerrada por las fuerzas de seguridad tras el atentado. La \u00faltima conexi\u00f3n en directo con ellos fue a las 18.00 horas, seg\u00fan Al Arabiya. El equipo se dispon\u00eda a regresar a Kirkuk cuando hombres armados llegaron a bordo de un veh\u00edculo realizando disparos al aire y gritando: \"Queremos a la corresponsal\", relat\u00f3 un c\u00e1mara que consigui\u00f3 escapar, seg\u00fan Al Arabiya. A continuaci\u00f3n, se los llevaron y sus cuerpos han sido encontrados a unos 10 kil\u00f3metros al noreste de Samarra, ha indicado la polic\u00eda y la cadena de televisi\u00f3n. M\u00e1s de 60 periodistas han sido asesinados en Irak desde que comenz\u00f3 la guerra en marzo de 2003, incluidos otros tres corresponsales de Al Arabiya.\n\nAdem\u00e1s, fuentes policiales han informado de que once presos que estaban recluidos en una c\u00e1rcel de Basora por delitos relacionados con acciones de violencia han sido secuestrados y asesinados por hombres armados. Seg\u00fan las citadas fuentes, las v\u00edctimas, entre las que hay dos egipcios y tres saud\u00edes, hab\u00edan sido detenidas por las fuerzas de seguridad iraqu\u00edes bajo la acusaci\u00f3n de estar vinculadas con los grupos sun\u00edes de la insurgencia en Irak.\n\nTemor a una guerra civil\n\nSeg\u00fan fuentes oficiales, el Gobierno iraqu\u00ed, controlado por los chi\u00edes, mayoritarios en el pa\u00eds, ha tomado medidas para reforzar la protecci\u00f3n de los santuarios y los lugares de culto de las distintas confesiones religiosas. Tambi\u00e9n ha decidido reconstruir \"lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible\" el templo del im\u00e1n Al\u00ed Al-Hadi, donde la destrucci\u00f3n de su famosa c\u00fapula dorada no s\u00f3lo ha desatado la ira de los chi\u00edes en todo Irak, sino tambi\u00e9n en pa\u00edses como Ir\u00e1n, cuyos habitantes son en su mayor\u00eda seguidores de esa rama del islam. Grupos pol\u00edticos y religiosos sun\u00edes han denunciado la quema de m\u00e1s de cien mezquitas sun\u00edes tras el atentado contra el santuario chi\u00ed en Samarra.\n\nEl presidente iran\u00ed, Mahmud Ahmadineyad, ha acusado a EE UU e Israel del atentado al afirmar que ha sido obra de \"derrotados sionistas y ocupantes\". \"Invaden el templo y lo bombardean porque se oponen a Dios y a la justicia\", ha declarado Ahmadineyad ante una multitud de miles de personas en el suroeste de Ir\u00e1n, en referencia a las fuerzas multinacionales en Irak que encabeza EE UU. \"Estas actividades son actos de un grupo de derrotados sionistas y ocupantes que intentaron golpear nuestras emociones\", ha a\u00f1adido. Dirigi\u00e9ndose a EE UU, ha agregado: \"Deb\u00e9is saber que este tipo de actos no os salvar\u00e1n del odio de las naciones musulmanas\".\n\nBoicot sun\u00ed a los contactos pol\u00edticos con los chi\u00edes\n\nEl Gobierno de Irak ha llamado a la calma y ha instado a los ciudadanos a fortalecer \"la unidad nacional\". El presidente del pa\u00eds, el kurdo Yalal Talabani, ha advertido del riesgo de que la situaci\u00f3n degenere en una guerra civil por motivos religiosos. El Ejecutivo ha decidido convocar a los ulemas (doctores) de todas las confesiones para participar en una conferencia cuyo objetivo sea reforzar el di\u00e1logo nacional y reducir las tensiones entre la comunidad chi\u00ed y sun\u00ed. Talabani ha calificado el atentado en Samarra de \"crimen para incitar al odio sectario\".\n\nEl principal partido pol\u00edtico sun\u00ed ha suspendido las conversaciones con chi\u00edes y kurdos sobre la formaci\u00f3n del nuevo Gobierno hasta que el Ejecutivo actual, liderado por chi\u00edes, se disculpe por los asesinatos y ataques contra mezquitas sun\u00edes. \"Estamos esperando una denuncia clara por parte de la coalici\u00f3n chi\u00ed, pero no se ha producido\", ha manifestado Rashid al Azawi, portavoz del Frente del Acuerdo Iraqu\u00ed, principal facci\u00f3n sun\u00ed, que ha acusado al Gobierno de no proteger las mezquitas sun\u00edes.\n\nAl menos 16 muertos en un atentado en Baquba\n\nAl menos 16 personas, entre ellas ocho soldados iraqu\u00edes, han muerto y otras 20 han resultado heridas hoy como consecuencia de un atentado en la ciudad de Baquba, a unos 60 kil\u00f3metros al noreste de Bagdad.\n\nSeg\u00fan fuentes policiales, varias bombas, ocultas en un carromato aparcado en el arc\u00e9n de una carretera, han hecho explosi\u00f3n cerca de un mercado de Baquba.", "date_added": null, "translation": "Iraqi police have found in the last 24 hours the bodies of more than a hundred people killed in Baghdad and its surroundings, as well as in Basra (southern Iraq), after yesterday's attack on an important Shiite sanctuary in the city of Samarra, north of the Iraqi capital. According to a spokesman for the Ministry of Interior, all the dead are Sunni and lost their lives in the head as a reprisal for the attack on the Ali Al-Hadi temple.  A total of 52 bodies were found yesterday in different neighborhoods of Baghdad, while another six have been found today in the Abu Deshier area, south of the capital. In addition, Iraqi police have located the lifeless bodies of 40 Sunnis on a highway in the city of Al Nahrauan, about 20 kilometers east of Baghdad and whose inhabitants belong mostly to the Shiite branch of Islam. The bodies of a reporter and two cameras of the Saudi television channel Al Arabiya were also found today, kidnapped yesterday near Samarra by a group of armed men.  The three disappeared while covering the attack against the Golden Mosque of that city. They had been reporting live from around Samarra, closed by security forces after the attack. The last live connection with them was at 6 pm, according to Al Arabiya. The team was about to return to Kirkuk when armed men arrived aboard a vehicle firing in the air and shouting: \"We want the correspondent,\" said a camera that managed to escape, according to Al Arabiya. They were then taken away and their bodies have been found about 10 kilometers northeast of Samarra, police and the television network said. More than 60 journalists have been killed in Iraq since the war began in March 2003, including three other Al Arabiya correspondents.  In addition, police sources have reported that eleven prisoners who were held in a Basra jail for crimes related to acts of violence have been kidnapped and killed by armed men. According to the aforementioned sources, the victims, including two Egyptians and three Saudis, had been arrested by Iraqi security forces on charges of being linked to the Sunni insurgency groups in Iraq.  Fear of a civil war  According to official sources, the Iraqi government, controlled by the Shiites, majority in the country, has taken steps to strengthen the protection of the sanctuaries and places of worship of the different religious denominations. He has also decided to rebuild \"as quickly as possible\" the temple of Imam Ali Al-Hadi, where the destruction of his famous golden dome has not only unleashed the wrath of Shiites throughout Iraq, but also in countries like Iran, whose inhabitants are mostly followers of that branch of Islam. Sunni political and religious groups have denounced the burning of more than one hundred Sunni mosques after the attack on the Shiite sanctuary in Samarra.  Iranian President Mahmoud Ahmadinejad has accused the US and Israel of the attack by stating that it has been the work of \"defeated Zionists and occupiers.\" \"They invade the temple and bomb it because they oppose God and justice,\" Ahmadinejad said to a crowd of thousands of people in southwestern Iran, referring to the multinational forces in Iraq leading the United States. \"These activities are acts of a group of defeated Zionists and occupiers who tried to hit our emotions,\" he added. Addressing the United States, he added: \"You should know that such acts will not save you from the hatred of Muslim nations.\"  Sunni boycott of political contacts with Shiites  The Government of Iraq has called for calm and urged citizens to strengthen \"national unity.\" The country's president, Kurdish Yalal Talabani, has warned of the risk that the situation will degenerate into a civil war for religious reasons. The Executive has decided to convene the ulemas (doctors) of all confessions to participate in a conference whose objective is to strengthen national dialogue and reduce tensions between the Shiite and Sunni communities. Talabani has described the attack in Samarra as \"a crime to incite sectarian hatred.\"  The main Sunni political party has suspended talks with Shiites and Kurds about the formation of the new government until the current Executive, led by Shiites, apologizes for the killings and attacks against Sunni mosques. \"We are waiting for a clear complaint from the Shiite coalition, but it has not occurred,\" said Rashid al Azawi, spokesman for the Iraqi Agreement Front, the main Sunni faction, who has accused the government of not protecting Sunni mosques.  At least 16 dead in an attack in Baquba  At least 16 people, including eight Iraqi soldiers, have died and another 20 have been injured today as a result of an attack in the city of Baquba, about 60 kilometers northeast of Baghdad.  According to police sources, several bombs, hidden in a wagon parked on the side of a road, have exploded near a Baquba market.", "_id": "5c733fb0230d8759e6088241", "pub_date": "2006-02-23 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Acordeones robados al arhuaco Ricardo Villafa\u00f1e: Polic\u00eda recupera acordeones robados al arhuaco Ricardo Villafa\u00f1e", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2017/07/25/valledupar/1501006686_485671.html", "content": "El comandante de la Polic\u00eda en el Cesar, coronel Mauricio Pedraza, hizo la entrega de los dos acordeones a Ricardo Villafa\u00f1e en acto realizado en la instituci\u00f3n con presencia del alcalde de Valledupar, Augusto Ram\u00edrez Uh\u00eda.\n\n\u201cLe entregamos estos dos acordeones en buen estado, es el resultado del trabajo de la Polic\u00eda Judicial y de Inteligencia, gracias a la informaci\u00f3n de una fuente humana que recibir\u00e1 una recompensa por parte de la alcald\u00eda\u201d, dijo el oficial.\n\nDurante los operativos de recuperaci\u00f3n no hubo personas capturadas, pero indic\u00f3 que se est\u00e1 tras los responsables y pronto caer\u00e1n y ser\u00e1n debidamente judicializados.\n\nLos dos acordeones hab\u00edan sido hurtados por delincuentes tras romper los vidrios del veh\u00edculo del m\u00fasico arhuaco Ricardo Villafa\u00f1e en la puerta de un restaurante al norte de Valledupar donde se encontraba luego de una presentaci\u00f3n musical.\n\n\u201cSer v\u00edctima de la inseguridad es algo que a uno lo invade de mucha tristeza. Los instrumentos para un m\u00fasico representan su historia, su sentir. Estos dos acordeones los consegu\u00ed con mucho esfuerzo. Uno lo tengo hace 16 a\u00f1os y el otro hace 12 a\u00f1os. Nunca perd\u00ed la esperanza de encontrarlos, significan mucho para m\u00ed\u201d, dijo emocionado el acordeonero.", "date_added": null, "translation": "The commander of the Police in Cesar, Colonel Mauricio Pedraza, delivered the two accordions to Ricardo Villafa\u00f1e in an act held at the institution with the presence of the mayor of Valledupar, Augusto Ram\u00edrez Uh\u00eda.  \"We deliver these two accordions in good condition, it is the result of the work of the Judicial and Intelligence Police, thanks to the information of a human source that will receive a reward from the mayor's office,\" said the officer.  During the recovery operations there were no captured persons, but he indicated that he is behind those responsible and will soon fall and be duly prosecuted.  The two accordions had been stolen by criminals after breaking the glass of the vehicle of the Arhuaco musician Ricardo Villafa\u00f1e at the door of a restaurant north of Valledupar where he was after a musical presentation.  \u201cBeing a victim of insecurity is something that invades one with much sadness. The instruments for a musician represent his story, his feeling. I got these two accordions with a lot of effort. One I have 16 years ago and the other 12 years ago. I never lost hope of finding them, they mean a lot to me, \u201dthe accordioner said excitedly.", "_id": "5c7f77a8230d8759e6278f50", "pub_date": "2017-07-25 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Inauguran centro l\u00fadico para los ni\u00f1os vulnerables de Dosquebradas", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2017/06/21/pereira/1498052609_723203.html", "content": "Gracias a la voluntad y coraz\u00f3n que caracteriza a la familia Nore\u00f1a, propietaria de Inversiones Noma y los centros log\u00edsticos de Dosquebradas y Cerritos, fue inaugurado un centro l\u00fadico que atender\u00e1 a cientos de ni\u00f1os de Pereira y Dosquebradas para ocuparles su tiempo libre en un aprendizaje divertido de los valores y la vida.\n\nEste proyecto de responsabilidad social empresarial, que se desarrolla por vocaci\u00f3n m\u00e1s que por obligaci\u00f3n, va a coger inicialmente a los hijos de los m\u00e1s de mil trabajadores que hay en el centro log\u00edstico, adem\u00e1s de la comunidad de los barrios aleda\u00f1os en Dosquebradas como La Graciela y El Estanquillo.\n\nSeg\u00fan Juan Mart\u00edn Nore\u00f1a, el gerente de Noma, \"es un espacio que busca llenar ese vac\u00edo que hay de unas horas en las que los ni\u00f1os no est\u00e1n ni en la jornada escolar ni con sus padres, para que puedan ir a aprender jugando\".\n\nEscuche...", "date_added": null, "translation": "Thanks to the will and heart that characterizes the Nore\u00f1a family, owner of Inversiones Noma and the logistics centers of Dosquebradas and Cerritos, a recreational center was opened that will serve hundreds of children from Pereira and Dosquebradas to spend their free time in a fun learning of values \u200b\u200band life.  This corporate social responsibility project, which is developed by vocation rather than obligation, will initially take the children of the more than one thousand workers in the logistics center, in addition to the community of the surrounding neighborhoods in Dosquebradas such as La Graciela and El Estanquillo.  According to Juan Mart\u00edn Nore\u00f1a, the manager of Noma, \"it is a space that seeks to fill that void that there are a few hours in which children are neither in the school day nor with their parents, so that they can go to learn playing.\"  I listened...", "_id": "5c7d574c230d8759e6224635", "pub_date": "2017-06-21 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Incendio arras\u00f3 con el sector comercial en Olaya Herrera, Nari\u00f1o", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/11/19/regional/1416379020_514260.html", "content": "Seg\u00fan Franklin Padilla, comandante del cuerpo de Bomberos de la localidad, un corto circuito habr\u00eda sido la causa de la conflagraci\u00f3n que afecto a los inmuebles construidos en madera, los cuales se ubican en la zona comercial de esta poblaci\u00f3n\n\nUnidades bomberiles fueron despachadas desde Tumaco y Barbacoas para atender la emergencia en la que seg\u00fan los reportes preliminares no hay personas lesionadas. El oficial del cuerpo de bomberos se\u00f1alo que las labores para la extinci\u00f3n del incendio han sido dispendiosas por la marea baja en la zona", "date_added": null, "translation": "According to Franklin Padilla, commander of the local fire department, a short circuit would have been the cause of the conflagration that affected the buildings built in wood, which are located in the commercial area of \u200b\u200bthis town  Fire units were dispatched from Tumaco and Barbacoas to attend the emergency in which according to preliminary reports there are no injured people. The officer of the fire department said that the work for extinguishing the fire has been expensive due to low tide in the area", "_id": "5c7c585a230d8759e61fd0f0", "pub_date": "2014-11-19 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Mincomercio presenta un balance tras cumplirse un a\u00f1o de vigencia del TLC con Canad\u00e1", "url": "http://caracol.com.co/radio/2012/08/15/economia/1344986340_744501.html", "content": "El ministro de Comercio, Industria y Turismo, Sergio D\u00edaz-Granados present\u00f3 un panorama de resultados tras completarse un a\u00f1o de haber entrado en vigencia el Tratado de Libre Comercio firmado con Canad\u00e1. Los productos como jabones y cosm\u00e9ticos (970%), papel (176,5%) y manufacturas de cuero (246%), fueron algunos de los bienes que mayor crecimiento registraron en exportaciones hacia \u00e9ste mercado con un aumento de m\u00e1s del cien por ciento, seg\u00fan el Ministerio de comercio\n\nPor otro lado Canad\u00e1 como fuente de inversi\u00f3n extranjera directa, se ha ubicado en el octavo lugar, centrando su inter\u00e9s en sectores como los servicios petroleros, las telecomunicaciones, software, automotriz, los alimentos procesados y el turismo\n\nSeg\u00fan el Gobierno, Colombia recibi\u00f3 ingresos netos por inversi\u00f3n proveniente de \u00e9ste pa\u00eds por m\u00e1s de 44 millones de d\u00f3lares entre enero y marzo de 2012\n\nD\u00edaz-Granados sostuvo que ha sido un a\u00f1o favorable para la relaci\u00f3n bilateral, ya que no s\u00f3lo se ha abierto el camino a las ventas externas de sectores con valor agregado, sino a otros que hoy juegan un papel importante en la generaci\u00f3n de empleo\n\nDe acuerdo con el titular de la cartera de Comercio, durante el primer semestre de \u00e9ste a\u00f1o llegaron m\u00e1s de 24 mil visitantes canadienses, lo que represent\u00f3 un aumento del 24 por ciento con respecto al mismo periodo de 2011", "date_added": null, "translation": "The Minister of Commerce, Industry and Tourism, Sergio D\u00edaz-Granados presented a panorama of results after completing a year of having entered into force the Free Trade Agreement signed with Canada. Products such as soaps and cosmetics (970%), paper (176.5%) and leather goods (246%), were some of the goods with the highest growth in exports to this market with an increase of more than one hundred percent , according to the Ministry of Commerce  On the other hand, Canada, as a source of foreign direct investment, has been in eighth place, focusing its interest in sectors such as oil services, telecommunications, software, automotive, processed foods and tourism  According to the Government, Colombia received net investment income from this country for more than 44 million dollars between January and March 2012  D\u00edaz-Granados said that it has been a favorable year for the bilateral relationship, since not only has the road opened to external sales of value-added sectors, but to others that today play an important role in generating employment  According to the holder of the Commerce portfolio, during the first half of this year more than 24 thousand Canadian visitors arrived, representing an increase of 24 percent over the same period of 2011", "_id": "5c7c147a230d8759e61f241b", "pub_date": "2012-08-15 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation/Material Cooperation"}, {"title": "Nepal contin\u00faa contando muertos con nuevos se\u00edsmos y dificultades en rescate", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/04/26/internacional/1430046360_735224.html", "content": "Katmand\u00fa, 26 abr (EFE).- El terremoto de 7,8 grados en la escala de Richnter que ayer devast\u00f3 una amplia zona de Nepal ha causado 2.357 muertos y m\u00e1s de 6.000 heridos, seg\u00fan las \u00faltimas cifras oficiales, mientras un nuevo temblor de 6,7 grados aterroriz\u00f3 hoy a los nepal\u00edes y dificult\u00f3 las labores de rescate.\n\nUna fuente del Centro Nacional de Operaci\u00f3n de Emergencia indic\u00f3 a Efe que la cifra de heridos es de 6.237, seg\u00fan el \u00faltimo recuento disponible.\n\nEl se\u00edsmo devast\u00f3 gran parte del valle central de Nepal dejando viviendas destruidas, carreteras destrozadas y las telecomunicaciones y conexiones el\u00e9ctricas muy da\u00f1adas en esa zona, donde se encuentra Katmand\u00fa.\n\nSolo en la capital nepal\u00ed hay m\u00e1s de un millar de muertos, seg\u00fan fuentes oficiales.\n\nEl devastador se\u00edsmo afect\u00f3 adem\u00e1s a los pa\u00edses cercanos y caus\u00f3 la muerte de 62 personas en el norte de la India, 18 en China y una en Bangladesh.\n\nTras una noche en la que buena parte de los ciudadanos de la capital nepal\u00ed durmieron en la calle ante el temor a nuevos temblores, el pa\u00eds se volc\u00f3 en los trabajos de desescombro para tratar de rescatar a posibles supervivientes.\n\nLas im\u00e1genes de televisiones locales mostraron a personas cavando con sus propias manos entre la destrucci\u00f3n en Katmand\u00fa y piras funerarias masivas para despedir a los muertos.\n\nA media ma\u00f1ana un nuevo se\u00edsmo de 6,7 grados en la escala de Richter aterrorizaba a los habitantes de Katmand\u00fa, donde se produjeron escenas de p\u00e1nico con gente corriendo hacia el centro de las calles para protegerse de posibles derrumbes de edificios, seg\u00fan los medios locales.\n\nEl Servicio Geol\u00f3gico de Estados Unidos (USGS) inform\u00f3 hoy de que la r\u00e9plica tuvo su epicentro a 81 kil\u00f3metros al este de la capital nepal\u00ed.\n\nEl nuevo movimiento tel\u00farico, que hizo temblar el norte de la India y Bangladesh, provoc\u00f3 el cierre del aeropuerto de Katmand\u00fa y paraliz\u00f3 por unas horas las labores de rescate.\n\nA \u00faltima hora del d\u00eda, la aparici\u00f3n de lluvias caus\u00f3 un nuevo cierre del aeropuerto y dificult\u00f3 los trabajos de desescombro.\n\nMiembros del Ej\u00e9rcito indio se encuentran hoy en las calles de la capital nepal\u00ed ayudando en las tareas de rescate y media docena de helic\u00f3pteros de este pa\u00eds sobrevuelan la zona, seg\u00fan pudo constatar Efe.\n\nPrecisamente esos helic\u00f3pteros est\u00e1n colaborando en el rescate de los monta\u00f1eros atrapados en el Everest como consecuencia de los aludes que siguieron al se\u00edsmo del s\u00e1bado y que dejan un balance de 22 muertos y 217 desaparecidos, de acuerdo con medios locales.\n\nEl secretario adjunto de Turismo, Suresh Acharya, indic\u00f3 que 32 personas han sido rescatadas en esa regi\u00f3n y 29 est\u00e1n siendo tratados en el hospital en la localidad de Lukla, cercana al Everest.\n\nSeg\u00fan la informaci\u00f3n oficial la avalancha arras\u00f3 el campamento base de monta\u00f1eros y gu\u00edas a los pies del Everest.\n\nEl Ministerio de Turismo indic\u00f3 ayer que al menos una decena de los monta\u00f1eros fallecidos son extranjeros aunque hasta el momento no ha facilitado detalles.\n\nEl primer ministro de Nepal, Sushil Koirala, logr\u00f3 regresar hoy a su pa\u00eds desde Yakarta, donde estaba de viaje oficial, y pidi\u00f3 a sus compatriotas unidad ante el \"gran desastre\" que ha sufrido su naci\u00f3n.\n\n\"Este es un gran desastre, estemos unidos para responder\", manifest\u00f3 Koirala en unas declaraciones a la prensa tras llegar al pa\u00eds proveniente de Indonesia, donde asisti\u00f3 a la conmemoraci\u00f3n del 60 aniversario de la Conferencia de Bandung.\n\nEl primer ministro agradeci\u00f3 el respaldo de la comunidad internacional y la ayuda ofrecida por Estados Unidos, China, la Uni\u00f3n Europea, Rusia, Pakist\u00e1n y la India, entre otros pa\u00edses.\n\nLa India, vecina de Nepal, ha enviado a siete equipos de expertos en rescate, 31 sanitarios y varias toneladas de medicinas, comida, y agua, de acuerdo con el Gobierno del gigante asi\u00e1tico.\n\nEste es el terremoto de mayor intensidad en casi 80 a\u00f1os en el pa\u00eds del Himalaya y el peor que ha vivido la regi\u00f3n en una d\u00e9cada, desde que en 2005 un movimiento tel\u00farico causara una tragedia de grandes proporciones en Cachemira, con un balance de m\u00e1s de 84.000 muertos. EFE\n\nsg-jlr/fpa", "date_added": null, "translation": "Kathmandu, Apr 26 (EFE) .- The 7.8-degree earthquake on the Richnter scale that yesterday devastated a large area of \u200b\u200bNepal has caused 2,357 deaths and more than 6,000 wounded, according to the latest official figures, while a new earthquake 6.7 degrees terrified the Nepalese today and made it difficult to rescue.  A source from the National Emergency Operation Center told Efe that the number of injured is 6,237, according to the latest available count.  The earthquake devastated much of the central valley of Nepal leaving destroyed homes, broken roads and severely damaged telecommunications and electrical connections in that area, where Kathmandu is located.  In the Nepalese capital alone there are more than a thousand dead, according to official sources.  The devastating earthquake also affected nearby countries and killed 62 people in northern India, 18 in China and one in Bangladesh.  After a night in which a good part of the citizens of the Nepalese capital slept on the street in fear of new tremors, the country turned to debris work to try to rescue potential survivors.  Local television images showed people digging with their own hands between the destruction in Kathmandu and massive funeral pyres to fire the dead.  In the middle of the morning, a new 6.7 degree earthquake on the Richter scale terrified the inhabitants of Kathmandu, where there were panic scenes with people running towards the center of the streets to protect themselves from possible collapse of buildings, according to local media .  The United States Geological Survey (USGS) reported today that the replica had its epicenter 81 kilometers east of the Nepalese capital.  The new telluric movement, which shook northern India and Bangladesh, caused the closure of Kathmandu airport and paralyzed the rescue efforts for a few hours.  At the last hour of the day, the appearance of rains caused a new closure of the airport and made it difficult to debris.  Members of the Indian Army are today in the streets of the Nepalese capital helping rescue efforts and half a dozen helicopters from this country fly over the area, as Efe could find.  Precisely these helicopters are collaborating in the rescue of mountaineers trapped in Everest as a result of the avalanches that followed the earthquake on Saturday and leave a balance of 22 dead and 217 missing, according to local media.  The deputy secretary of Tourism, Suresh Acharya, said that 32 people have been rescued in that region and 29 are being treated at the hospital in the town of Lukla, near Everest.  According to official information, the avalanche razed the base camp of mountaineers and guides at the foot of Everest.  The Ministry of Tourism said yesterday that at least a dozen of the deceased mountaineers are foreigners although so far it has not provided details.  The Prime Minister of Nepal, Sushil Koirala, managed to return to his country today from Jakarta, where he was on an official trip, and asked his fellow countrymen for the \"great disaster\" that his nation has suffered.  \"This is a great disaster, let's be united to respond,\" Koirala said in a statement to the press after arriving in the country from Indonesia, where he attended the commemoration of the 60th anniversary of the Bandung Conference.  The Prime Minister thanked the support of the international community and the help offered by the United States, China, the European Union, Russia, Pakistan and India, among other countries.  India, a neighbor of Nepal, has sent seven teams of rescue experts, 31 toilets and several tons of medicines, food, and water, according to the government of the Asian giant.  This is the earthquake of greater intensity in almost 80 years in the country of the Himalayas and the worst that the region has lived in a decade, since in 2005 a telluric movement caused a tragedy of great proportions in Kashmir, with a balance of more than 84,000 dead. EFE  sg-jlr / fpa", "_id": "5c744eab230d8759e60b55d8", "pub_date": "2015-04-26 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict/Material Cooperation"}, {"title": "Nuevo v\u00eddeo de Le Pen en el tramo final de la campa\u00f1a electoral francesa", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/05/05/internacional/1493997256_794685.html", "content": "La candidata ultraderechista a la Presidencia de Francia, Marine Le Pen, lanz\u00f3 hoy un nuevo v\u00eddeo en el que pone de manifiesto \"la diversidad\" y \"la novedad\" de su equipo, en contraste con el de su rival, el socioliberal Emmanuel Macron, compuesto de \"figuras superadas y desacreditadas\".\n\nApoyada en un compendio de im\u00e1genes de la campa\u00f1a electoral, Le Pen, a quien todas las encuestas dan por debajo en los sondeos, acusa a Macron en la grabaci\u00f3n de querer \"ir m\u00e1s lejos en el saqueo de Francia\", tanto \"de su protecci\u00f3n social como de su identidad nacional\".\n\nLa l\u00edder ultraderechista asegura que ha comprendido \"el sufrimiento\" de los franceses, pero tambi\u00e9n \"su esperanza\" porque, se\u00f1ala, \"no se resignan\" y est\u00e1n \"ante una elecci\u00f3n crucial\".\n\nLe Pen afirma que es la \u00fanica oportunidad para defender \"la independencia\" de Francia y combatir \"la inmigraci\u00f3n masiva, el comunitarismo y el fundamentalismo islamista\", adem\u00e1s del \"terrorismo y la inseguridad cotidiana\".\n\nLa candidata acaba el v\u00eddeo pidiendo el voto el pr\u00f3ximo domingo a todos los franceses, independientemente de su origen y a qui\u00e9n votaran en la primera vuelta del pasado 23 de abril.\n\n\"Ten\u00e9is que sentiros orgullosos de ser franceses porque solo ten\u00e9is a Francia para defenderos y Francia solo os tiene a vosotros para defenderla\", concluye.", "date_added": null, "translation": "The ultra-right-wing candidate for the Presidency of France, Marine Le Pen, today released a new video that highlights \"the diversity\" and \"novelty\" of her team, in contrast to that of her rival, the socioliberal Emmanuel Macron, composed of \"surpassed and discredited figures\".  Supported by a compendium of images of the electoral campaign, Le Pen, whom all the polls give below in the polls, accuses Macron in the recording of wanting to \"go further in the looting of France\", both \"of his protection social as of his national identity. \"  The ultra-rightist leader says that she has understood \"the suffering\" of the French, but also \"their hope\" because, she says, \"they are not resigned\" and are \"facing a crucial election.\"  Le Pen affirms that it is the only opportunity to defend \"independence\" of France and to combat \"mass immigration, communitarianism and Islamist fundamentalism\", in addition to \"terrorism and everyday insecurity\".  The candidate finishes the video asking for the vote next Sunday to all French, regardless of their origin and who they voted in the first round of April 23.  \"You have to be proud of being French because you only have France to defend yourself and France only has you to defend it,\" he concludes.", "_id": "5c748108230d8759e60bd71e", "pub_date": "2017-05-05 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "A la c\u00e1rcel pastor cristiano en Cartagena, por violencia intrafamiliar: A la c\u00e1rcel pastor cristiano en Cartagena, por violencia intrafamiliar", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2017/07/21/cartagena/1500671233_258226.html", "content": "A Renzo Herrera Orozco, lo cobij\u00f3 un juez con medida de detenci\u00f3n en c\u00e1rcel por el delito de violencia intrafamiliar agravada. El hombre, pastor de una fundaci\u00f3n cristiana que ayuda a rehabilitar habitantes de la calle, fue se\u00f1alado por su esposa de maltrato f\u00edsico y psicol\u00f3gico.\n\nLa mujer, de 38 a\u00f1os de edad, revel\u00f3 que su esposo, y una de sus hijas, la insult\u00f3, la golpe\u00f3 y la humill\u00f3 dici\u00e9ndole que se fuera de la casa. Por la gravedad de las lesiones, Medicina Legal dictamin\u00f3 una incapacidad de 15 d\u00edas.\n\nPero Herrera Orozco aparentemente era reincidente en su comportamiento violento. Su esposa v\u00edctima se\u00f1al\u00f3 ante la Fiscal\u00eda que hace un a\u00f1o fue atacada con un machete, en esa oportunidad recibi\u00f3 varias heridas en la mano y fue operada en los tendones. Tambi\u00e9n relat\u00f3 que, en otras oportunidades, el hombre amenaz\u00f3 con ahorcarla.\n\nUn testigo aport\u00f3 su testimonio a la Fiscal\u00eda y asegur\u00f3 que cuando el pastor cristiano agredi\u00f3 con machete a la mujer, la dej\u00f3 cinco d\u00edas sin comer y prohibi\u00f3 a sus feligreses darle alimentos.", "date_added": null, "translation": "Renzo Herrera Orozco was covered by a judge with a prison detention measure for the crime of aggravated domestic violence. The man, pastor of a Christian foundation that helps rehabilitate street dwellers, was pointed out by his wife of physical and psychological abuse.  The 38-year-old woman revealed that her husband, and one of her daughters, insulted her, beat her and humiliated her by telling her to leave the house. Due to the seriousness of the injuries, Legal Medicine ruled a 15-day disability.  But Herrera Orozco was apparently a repeat offender in his violent behavior. His wife victim told the Prosecutor's Office that a year ago she was attacked with a machete, on that occasion she received several wounds on the hand and was operated on the tendons. He also related that, on other occasions, the man threatened to hang her.  A witness gave his testimony to the Prosecutor's Office and said that when the Christian pastor attacked the woman with a machete, he left her five days without eating and forbade her parishioners to give her food.", "_id": "5c7f0861230d8759e6267ce1", "pub_date": "2017-07-21 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Cinco muertos al estrellarse una avioneta en Zimbabue", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/03/27/internacional/1490628592_626942.html", "content": "Cinco personas murieron hoy en Zimbabue al estrellarse una avioneta matriculada en Mozambique que viajaba entre dos ciudades de estos dos pa\u00edses del sur de \u00c1frica, declar\u00f3 a Efe el Instituto de Aviaci\u00f3n Civil mozambique\u00f1o.\n\n\"Las informaciones preliminares de las que disponemos indican que hay un superviviente, cuya identidad no se ha confirmado\", dijo el presidente del Consejo de Administraci\u00f3n de esta instituci\u00f3n, Jo\u00e3o de Abreu Martins, quien apunt\u00f3 a las malas condiciones meteorol\u00f3gicas en la zona como posible causa del siniestro.\n\nLa avioneta, una Britten-Norman BN-2 Islander, viajaba con seis personas a bordo entre la ciudad mozambique\u00f1a de Beira, de donde despeg\u00f3, y la localidad de Mutare, situada en Zimbabue, cerca de la frontera con Mozambique.\n\nEl aparato cay\u00f3 en la parte de Zimbabue de la cordillera de Machipanda, cuando se aproximaba al aeropuerto de Mutare.\n\nDos de los ocupantes de la avioneta eran pilotos y los otro cuatro eran trabajadores de la marca local de la empresa holandesa de infraestructura portuaria Cornelder, que gracias a un acuerdo con la empresa nacional de transportes mozambique\u00f1a gestiona el puerto de la segunda ciudad del pa\u00eds, Beira, desde 1998.\n\nSeg\u00fan el Instituto de Aviaci\u00f3n Civil de Mozambique, la aeronave ten\u00eda licencia para volar hasta el 30 de abril y estaba en \"buenas condiciones operacionales\".\n\nLos pilotos, adem\u00e1s, contaban con una amplia experiencia de vuelo.\n\nLas autoridades de Zimbabue se ocupar\u00e1n de la investigaci\u00f3n del siniestro.\n\nComentarios", "date_added": null, "translation": "Five people died today in Zimbabwe when a plane registered in Mozambique crashed that was traveling between two cities in these two southern African countries, the Mozambican Civil Aviation Institute told Efe.  \"The preliminary information available to us indicates that there is a survivor, whose identity has not been confirmed,\" said the president of the Board of Directors of this institution, Jo\u00e3o de Abreu Martins, who pointed to the bad weather conditions in the area as possible Cause of the accident.  The plane, a Britten-Norman BN-2 Islander, was traveling with six people on board between the Mozambican city of Beira, from where it took off, and the town of Mutare, located in Zimbabwe, near the border with Mozambique.  The device fell in the part of Zimbabwe of the Machipanda mountain range, when it approached the airport of Mutare.  Two of the occupants of the plane were pilots and the other four were workers of the local brand of the Dutch port infrastructure company Cornelder, which thanks to an agreement with the national Mozambican transport company manages the port of the country's second city, Beira, since 1998.  According to the Mozambique Civil Aviation Institute, the aircraft was licensed to fly until April 30 and was in \"good operational condition.\"  The pilots also had extensive flight experience.  Zimbabwean authorities will deal with the investigation of the incident.  Comments", "_id": "5c74afd7230d8759e60c4e9b", "pub_date": "2017-03-27 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Sergio Fajardo promovi\u00f3 el SI: Desde Pereira Sergio Fajardo promovi\u00f3 el S\u00cd", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2016/09/14/pereira/1473852271_456651.html", "content": "El exgobernador y exalcalde de Medell\u00edn Sergio Fajardo estuvo en el auditorio principal de la UTP hasta donde lleg\u00f3 para ratificar su compromiso por la paz, y su posici\u00f3n de decirle s\u00ed al plebiscito el pr\u00f3ximo 2 de octubre.\n\nAdvirti\u00f3 que esta consulta popular no debe verse marcada por el abstencionismo, pues a todos los colombianos nos compete asistir a las urnas a decir que s\u00ed est\u00e1n a favor del plebiscito porque es solo de esta manera, la forma en la que todo lo acordado en la habana se podr\u00e1 hacer realidad.\n\nTambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que uno de los puntos en contra que tiene este proceso de paz, fue sacar 297 p\u00e1ginas en donde qued\u00f3 estipulado el acuerdo, el cual se coloca a la libertad de un pa\u00eds donde no hay cultura de lectura y tampoco se tiene a la mano una herramienta pedag\u00f3gica que aclare las dudas de quienes no entienden algunos t\u00e9rminos. Por eso considera que ha habido tanta desinformaci\u00f3n y desinter\u00e9s para lo que respecta al plebiscito.", "date_added": null, "translation": "The former governor and former mayor of Medell\u00edn Sergio Fajardo was in the main auditorium of the UTP to where he arrived to ratify his commitment to peace, and his position of saying yes to the plebiscite on October 2.  He warned that this popular consultation should not be marked by abstentionism, because all Colombians are responsible for attending the polls to say that they are in favor of the referendum because it is only in this way, the way in which everything agreed in the Havana can come true.  He also noted that one of the points against this peace process, was to take 297 pages where the agreement was stipulated, which is placed to the freedom of a country where there is no reading culture and is not at hand either a pedagogical tool that clarifies the doubts of those who do not understand some terms. That is why he considers that there has been so much misinformation and disinterest in regard to the referendum.", "_id": "5c77f2ba230d8759e614930b", "pub_date": "2016-09-14 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Frontex viola los derechos de inmigrantes, seg\u00fan plataforma de asociaciones", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/05/23/internacional/1400813880_238339.html", "content": "Bruselas, 23 may (EFE).- La Agencia Europea para la Gesti\u00f3n de las Fronteras Exteriores (Frontex) \"viola de forma recurrente los derechos fundamentales de los inmigrantes\", seg\u00fan denunci\u00f3 hoy la plataforma de asociaciones internacionales \"Frontexit\".\n\n\"Denunciamos la violaci\u00f3n recurrente de los derechos de los inmigrantes y pedimos que se sustituya el reglamento (de funcionamiento) de Frontex\", se\u00f1al\u00f3 en rueda de prensa una de las representantes de esta plataforma, Anna Sibley.\n\nSibley explic\u00f3 que la presencia de Frontex en las fronteras no ayuda a evitar la violaci\u00f3n de los derechos de los inmigrantes, sino que contribuye a ella.\n\n\"El mandato de la agencia contraviene los derechos fundamentales\", asegur\u00f3 otra portavoz de \"Frontexit\", Caroline Intrand, quien denunci\u00f3 que se aliente a los inmigrantes a quedarse en su pa\u00eds y que se equipare la inmigraci\u00f3n irregular al delito transfronterizo.\n\nEsta plataforma, que engloba a 21 asociaciones que defienden los derechos de los inmigrantes, recuerda que el derecho a abandonar el pa\u00eds de origen est\u00e1 reconocido en la Declaraci\u00f3n Universal de Derechos del Hombre, y que el derecho de asilo y a la no devoluci\u00f3n est\u00e1n incluidos en la Convenci\u00f3n de Ginebra sobre el Estatuto de los Refugiados.\n\n\"La campa\u00f1a 'Frontexit' se lanz\u00f3 hace un a\u00f1o para cuestionar la elecci\u00f3n de una pol\u00edtica irresponsable de la que Frontex es el escaparate\", explic\u00f3 Intrand, quien tambi\u00e9n lament\u00f3 la falta de transparencia de esta agencia europea cuando la plataforma les solicit\u00f3 informaci\u00f3n sobre operaciones pasadas.\n\nEstas asociaciones denuncian tambi\u00e9n las reglas en materia de salvamento de Frontex, que no permiten una intervenci\u00f3n lo suficientemente r\u00e1pida como para evitar naufragios, por ejemplo, as\u00ed como la negativa de la agencia a habilitar un sistema de recogida de quejas como le recomend\u00f3 el Defensor del Pueblo europeo.\n\nTampoco creen que sean adecuada la manera en la que Frontex recoge informaci\u00f3n de los inmigrantes, sin un marco jur\u00eddico y sin garantizarles que esa informaci\u00f3n no vaya a ser utilizada en su contra para justificar m\u00e1s adelante la expulsi\u00f3n.\n\nEn cuanto a los an\u00e1lisis de riesgos que realiza Frontex, estas asociaciones consideran que siguen un enfoque metodol\u00f3gico principalmente \"preventivo\".\n\nSobre las relaciones de la agencia europea con los pa\u00edses terceros, la plataforma denuncia que suelen llegarse a acuerdos sin transparencia ni control democr\u00e1tico dirigidos a evitar que los inmigrantes abandonen su pa\u00eds de origen.\n\nFrontex, creada en 2004, vigila las fronteras europeas y coordina la cooperaci\u00f3n entre los Estados miembros en ese \u00e1mbito, adem\u00e1s de llevar a cabo an\u00e1lisis de riesgo, formar a guardias fronterizos y organizar operaciones conjuntas para el retorno de los inmigrantes indocumentados a sus pa\u00edses de origen. EFE", "date_added": null, "translation": "Brussels, May 23 (EFE) .- The European Agency for the Management of External Borders (Frontex) \"repeatedly violates the fundamental rights of immigrants\", as denounced today the platform of international associations \"Frontexit\".  \"We denounce the recurring violation of the rights of immigrants and ask that the (operating) regulation of Frontex be replaced,\" one of the representatives of this platform, Anna Sibley, told a news conference.  Sibley explained that the presence of Frontex at the borders does not help prevent the violation of the rights of immigrants, but contributes to it.  \"The agency's mandate contravenes fundamental rights,\" said another \"Frontexit\" spokeswoman, Caroline Intrand, who denounced that immigrants are encouraged to stay in their country and that irregular immigration is equated with cross-border crime.  This platform, which includes 21 associations that defend the rights of immigrants, recalls that the right to leave the country of origin is recognized in the Universal Declaration of Human Rights, and that the right to asylum and non-refoulement are included in the Geneva Convention on the Status of Refugees.  \"The 'Frontexit' campaign was launched a year ago to question the choice of an irresponsible policy of which Frontex is the showcase,\" said Intrand, who also lamented the lack of transparency of this European agency when the platform asked them for information on operations past  These associations also denounce the rules regarding the rescue of Frontex, which do not allow an intervention fast enough to avoid shipwrecks, for example, as well as the agency's refusal to enable a system for collecting complaints as recommended by the Ombudsman European people  Nor do they believe that the manner in which Frontex collects information from immigrants is adequate, without a legal framework and without guaranteeing that such information will not be used against them to justify later expulsion.  Regarding the risk analyzes carried out by Frontex, these associations consider that they follow a methodological approach that is mainly \"preventive\".  On the relations of the European agency with third countries, the platform denounces that agreements are usually reached without transparency or democratic control aimed at preventing immigrants from leaving their country of origin.  Frontex, created in 2004, monitors European borders and coordinates cooperation between Member States in that area, in addition to conducting risk analysis, training border guards and organizing joint operations for the return of undocumented immigrants to their countries of origin. EFE", "_id": "5c7bb71a230d8759e61e26ac", "pub_date": "2014-05-23 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Bob Dylan premio nobel de Literatura, recibe el premio: Bob Dylan finalmente recoge el Premio Nobel de Literatura", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/04/02/cultura/1491115253_470326.html", "content": "Mejor tarde que nunca.\n\nEl cantautor estadounidense Bob Dylan finalmente recogi\u00f3 su Premio Nobel de Literatura, m\u00e1s de tres meses despu\u00e9s de la ceremonia oficial de entrega.\n\n\"Bob Dylan recibi\u00f3 su medalla y diploma del Premio Nobel durante una reuni\u00f3n con miembros de la Academia Sueca en Estocolmo\" , inform\u00f3 este s\u00e1bado la organizaci\u00f3n del Premio Nobel en su cuenta de Twitter.\n\nCon anterioridad, la Academia ya hab\u00eda informado que, a petici\u00f3n del cantante, ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n iba a estar presente en la reuni\u00f3n, celebrada poco antes del primero de dos conciertos de Dylan en la capital sueca.\n\nLa organizaci\u00f3n tambi\u00e9n hab\u00eda informado tambi\u00e9n que Dylan no dar\u00eda el tradicional discurso de aceptaci\u00f3n del Nobel, una condici\u00f3n para recibir el dinero del premio, que asciende a 8.000.000 de coronas (unos US$ 900.000).\n\nGetty Images\n\nBob Dylan debe presentar un discurso de aceptaci\u00f3n del Nobel antes de junio, de lo contrario, perder\u00e1 el dinero.\n\nSe espera que presente una versi\u00f3n grabada de la conferencia m\u00e1s adelante.\n\nSi no la entrega para junio, tendr\u00e1 que renunciar al dinero del premio.\n\n\"Como poner un pie en la luna\"\n\nDespu\u00e9s de la peque\u00f1a ceremonia, Dylan ofreci\u00f3 un concierto el s\u00e1bado por la noche en el Stockholm Waterfront. Un segundo concierto est\u00e1 previsto para el domingo por la noche.\n\nDylan es el primer compositor en ganar el Premio Nobel de Literatura, un honor que generalmente se ha asociado con poetas y novelistas.\n\nPero la academia entreg\u00f3 a Dylan el premio \"por haber creado nuevas expresiones po\u00e9ticas dentro de la gran tradici\u00f3n de la canci\u00f3n americana\".\n\nDylan no asisti\u00f3 a la ceremonia de diciembre, citando compromisos que hab\u00eda pactado con anterioridad.\n\nEn un discurso le\u00eddo en su nombre, dijo que para \u00e9l, recibir el galard\u00f3n estaba \"m\u00e1s all\u00e1 de las palabras\" y pens\u00f3 que sus probabilidades de ganar eran tan probables como poner \"un pie en la luna\".", "date_added": null, "translation": "Better late than never.  American singer-songwriter Bob Dylan finally picked up his Nobel Prize for Literature, more than three months after the official delivery ceremony.  \"Bob Dylan received his Nobel Prize medal and diploma during a meeting with members of the Swedish Academy in Stockholm,\" the Nobel Prize organization said on Saturday on its Twitter account.  Previously, the Academy had already informed that, at the singer's request, no means of communication would be present at the meeting, held shortly before the first of two Dylan concerts in the Swedish capital.  The organization had also reported that Dylan would not give the traditional Nobel acceptance speech, a condition for receiving the prize money, which amounts to 8,000,000 crowns (about US $ 900,000).  Getty Images  Bob Dylan must present a Nobel acceptance speech before June, otherwise he will lose money.  You are expected to present a recorded version of the conference later.  If you do not deliver it for June, you will have to give up the prize money.  \"How to set foot on the moon\"  After the small ceremony, Dylan offered a concert on Saturday night at the Stockholm Waterfront. A second concert is scheduled for Sunday night.  Dylan is the first composer to win the Nobel Prize for Literature, an honor that has generally been associated with poets and novelists.  But the academy presented Dylan with the prize \"for having created new poetic expressions within the great tradition of the American song\".  Dylan did not attend the December ceremony, citing commitments he had previously agreed upon.  In a speech read in his name, he said that for him, receiving the award was \"beyond words\" and thought that his chances of winning were as likely as putting \"one foot on the moon.\"", "_id": "5c6e5319230d8759e6fb9e5b", "pub_date": "2017-04-02 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Medidas arancelarias a productos colombianos dejan efectos en el empleo de la zona fronteriza", "url": "http://caracol.com.co/radio/2009/08/12/economia/1250076360_860440.html", "content": "Los efectos de los roces diplom\u00e1ticos entre los gobiernos y ante todo las medidas arancelarias impuestas a productos colombianos han generado su efecto en actividades laborales de la zona fronteriza as\u00ed lo asegur\u00f3 a Caracol Radio el presidente de la C\u00e1mara de Comercio de Ipiales Carlos Portilla. Seg\u00fan el dirigente gremial los braseros o cargueros que viven del movimiento de mercanc\u00edas en las bodegas est\u00e1n de brazos cruzados, as\u00ed mismo los transportadores han visto una considerable reducci\u00f3n en su actividad, lo que ha afectado la econom\u00eda de muchos grupos familiares. Portilla indic\u00f3 que si bien la C\u00e1mara Binacional del Comercio, recientemente se pronunci\u00f3 pidiendo que se revisen las medidas adoptadas y se entre en un acercamiento entre los gobiernos de Colombia y Ecuador hasta ahora no hay una respuesta.", "date_added": null, "translation": "The effects of diplomatic friction between governments and, above all, the tariff measures imposed on Colombian products have generated their effect on labor activities in the border area, said Caracol Radio, the president of the Ipiales Chamber of Commerce Carlos Portilla. According to the union leader, the braziers or freighters that live from the movement of merchandise in the warehouses are crossed arms, likewise the transporters have seen a considerable reduction in their activity, which has affected the economy of many family groups. Portilla said that although the Binational Chamber of Commerce, recently pronounced asking for the measures adopted to be reviewed and for an approach between the governments of Colombia and Ecuador so far there is no answer.", "_id": "5c72beb7230d8759e6072c76", "pub_date": "2009-08-12 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict/Material Conflict"}, {"title": "Un estilo de vida diferente en Santa Marta con Portal de la Sierra", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/11/18/especiales/1447885552_387362.html", "content": "Cada vez m\u00e1s proyectos de vivienda empiezan a edificarse en el sector de Vista Hermosa, Santa Marta, d\u00e1ndole a los inversionistas la oportunidad de vivir en un ambiente c\u00f3modo para la familia, en el que puedan disfrutar de actividades como paseos por el Centro Hist\u00f3rico, o disfrutar de las playas de Pozos Colorados, adem\u00e1s de contemplar la imponente vista a la Sierra Nevada.\n\nPortal de la Sierra es un proyecto multifamiliar \u00fanico, de 3 torres con 140 apartamentos ubicados en el sector de Vista Hermosa, cerca al centro Comercial Zazu\u00e9, a 15 minutos del aeropuerto. El conjunto involucra \u00e1reas comunes como piscina, parqueaderos (visitantes), zona BBQ, juegos para ni\u00f1os, circuito crossfit, porter\u00eda y sal\u00f3n comunal; cuenta con acabados termo-ac\u00fasticos, adem\u00e1s de paneles solares propios.\n\nPara m\u00e1s informaci\u00f3n sobre este proyecto haga clic aqu\u00ed.", "date_added": null, "translation": "More and more housing projects are beginning to be built in the Vista Hermosa, Santa Marta sector, giving investors the opportunity to live in a comfortable environment for the family, where they can enjoy activities such as walks through the Historic Center, or enjoy the beaches of Pozos Colorados, in addition to contemplating the imposing view of the Sierra Nevada.  Portal de la Sierra is a unique multi-family project, with 3 towers with 140 apartments located in the Vista Hermosa sector, near the Zazu\u00e9 Shopping Center, 15 minutes from the airport. The complex involves common areas such as swimming pool, parking (visitors), BBQ area, games for children, crossfit circuit, goal and community hall; It has thermo-acoustic finishes, in addition to its own solar panels.  For more information about this project click here.", "_id": "5c75a346230d8759e60ec1aa", "pub_date": "2015-11-18 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "El 68% de los colombianos hace copia en los ex\u00e1menes a trav\u00e9s de nuevas modalidades", "url": "http://caracol.com.co/radio/2005/09/22/nacional/1127378160_205422.html", "content": "Luego de que en China determinaran que penalizar\u00e1n con c\u00e1rcel a aquellos estudiantes que hagan copia, en nuestro pa\u00eds se agita el debate por las nuevas modalidades que se han inventado los j\u00f3venes para hacer fraude en las pruebas acad\u00e9micas.\n\nLos estudiantes confiesan que con el fin de evitar sanciones est\u00e1n perfeccionando los m\u00e9todos para hacer copia. La tecnolog\u00eda se ha constituido en la principal c\u00f3mplice de este delito. Seg\u00fan recientes investigaciones de la firma encuestadora Napole\u00f3n Franco, en nuestro pa\u00eds el 68% de las personas dice conocer ha visto a alguien copi\u00e1ndose en un examen.\n\nEl tel\u00e9fono celular se ha convertido en la principal herramienta, a trav\u00e9s de \u00e9l aquel estudiante que termin\u00f3 primero el examen, le env\u00eda por mensajes de texto las respuestas al compa\u00f1ero que permanece a\u00fan al interior del sal\u00f3n de clases.\n\nAlgunos mencionan que elaboran libros completos mediante reducci\u00f3n de fotocopias y apuntes elaborados en computador; estos utilizados con suprema delicadeza ser\u00e1n ojeados durante la evaluaci\u00f3n escrita.\n\nOtros se convierten en \"magos\". Seg\u00fan sus compa\u00f1eros de estudio, no se conoce la forma, ni la manera como obtienen los ex\u00e1menes antes de ser puestos en conocimiento de los estudiantes, pero lo cierto es que al momento de contestar ya se saben todas las respuestas.\n\nEl audio tambi\u00e9n juega un papel importante. Seg\u00fan varios de ellos las \"ayudas\" se graban en equipos de audio, luego al momento de la evaluaci\u00f3n \"camuflan\" los peque\u00f1os aud\u00edfonos y si los descubren argumentan que est\u00e1n escuchando m\u00fasica.\n\nAl cuestionar esta pr\u00e1ctica, la mayor\u00eda de los estudiantes afirmaron que es v\u00e1lido hacer copia en los ex\u00e1menes porque el sistema educativo privilegia m\u00e1s la calificaci\u00f3n, que los conocimientos aprendidos. Por su parte Eduardo Arias, autor del libro \"La guia del buen estudiante vago\", mencion\u00f3 que este fraude representa una mala inversi\u00f3n porque en muchas oportunidades se invierte m\u00e1s tiempo en planear el il\u00edcito que en estudiar para la prueba acad\u00e9mica.\n\nSeg\u00fan la firma encuestadora Napole\u00f3n Franco, el 50% de los colombianos dice haber hecho o har\u00eda copia, el 82% fotocopiar\u00eda libros completos, el 57% comprar\u00eda la libreta militar y el 38% se quedar\u00eda con las vueltas.", "date_added": null, "translation": "After in China they determined that they will penalize with jail those students who make copies, in our country the debate is stirred by the new modalities that young people have invented to make fraud in academic tests.  Students confess that in order to avoid penalties they are perfecting the methods to make copies. Technology has become the main accomplice of this crime. According to recent research by the polling firm Napole\u00f3n Franco, in our country 68% of people say they know they have seen someone copying in an exam.  The cell phone has become the main tool, through it that student who finished the exam first, sends text messages to the classmate who is still inside the classroom.  Some mention that they make complete books by reducing photocopies and computer-made notes; these used with supreme delicacy will be glimpsed during the written evaluation.  Others become \"magicians.\" According to his fellow students, the form, or the way in which the exams are obtained, is not known before being brought to the attention of the students, but the truth is that at the time of answering all the answers are already known.  Audio also plays an important role. According to several of them, \"aids\" are recorded on audio equipment, then at the time of the evaluation they \"camouflage\" the small hearing aids and if they discover them they argue that they are listening to music.  When questioning this practice, the majority of the students affirmed that it is valid to make copies in the exams because the educational system favors the qualification more than the knowledge learned. On the other hand Eduardo Arias, author of the book \"The guide of the good vague student\", mentioned that this fraud represents a bad investment because in many opportunities more time is spent in planning the illicit than in studying for the academic test.  According to the polling firm Napole\u00f3n Franco, 50% of Colombians say they have made or would copy, 82% would photocopy entire books, 57% would buy the military notebook and 38% would keep the returns.", "_id": "5c778ba3230d8759e6139598", "pub_date": "2005-09-22 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Con empate sin goles, los equipos de Tunja dejan su clasificaci\u00f3n pendiente", "url": "http://caracol.com.co/radio/2012/05/19/deportes/1337442360_691085.html", "content": "Tanto Boyac\u00e1 Chico como Patriotas necesitaban los tres puntos para llegar tranquilos a la \u00faltima fecha, pero con el cero a cero al final del partido, los dos equipos suman un punto que al final de la jornada los podr\u00eda dejar por fuera de los clasificados\n\nChic\u00f3 se ubica en la s\u00e9ptima casilla con 24 unidades y +2 en la diferencia de gol, mientras que Patriotas es octavo, con los mismos 24 puntos y una diferencia negativa de -5\n\nEmpate en TechoEl partido de Bogot\u00e1 no defin\u00eda nada en la tabla del torneo, m\u00e1s s\u00ed en la del descenso para el Real Cartagena, que logr\u00f3 rescatar un punto. Equidad, ya clasificado, marc\u00f3 el gol a trav\u00e9s de Stalin Motta, al minuto 56. El empate del Cartagena lleg\u00f3 a trav\u00e9s de Rafael Castillo al minuto 77\n\nCartagena ahora tiene 104 puntos, cinco m\u00e1s que C\u00facuta, pero no abandona el puesto de promoci\u00f3n. Equidad lleg\u00f3 a 28 unidades y es tercero, parcialmente\n\nGol \u2018milagroso\u2019 en ArmeniaCon la victoria del Quind\u00edo, 1-0 sobre C\u00facuta, toma importante distancia sobre los rojinegros que tienen el peor puntaje en la tabla de descenso\n\nEl gol \u2018milagroso\u2019 fue de Olmes Garc\u00eda, en jugada personal al minuto 74 del partido, que no tuvo muchas emociones, pero que finalmente se desequilibr\u00f3 a favor del local para entregarle los tres puntos sobre uno de sus rivales directos en la carrera por evitar descender al final de este a\u00f1o\n\nQuind\u00edo se acomoda en el puesto 15, con 17 unidades, a espera del resultado de Medell\u00edn\n\nJornada decisivaMientras Tolima y Huila toman con tranquilidad los \u00faltimos compromisos de la fase regular del f\u00fatbol colombiano por tener asegurado su cupo a los cuadrangulares, siete equipos se disputar\u00e1n los cinco restantes. Con un pie en los cuadrangulares est\u00e1n Santa Fe y el Itag\u00fc\u00ed, que se enfrentar\u00e1n este s\u00e1bado, y que con 26 puntos cada uno, podr\u00edan hacer el negocio de empatar para entrar juntos sin problemas a la semifinal. El Deportivo Pasto, con 25 unidades, recibe al ya clasificado Tolima, por lo que espera conseguir un triunfo que le permita seguir en el grupo de los ocho privilegiados. Con 23 unidades est\u00e1 el Deportivo Cali, que ir\u00e1 por los tres puntos en su visita al ya clasificado Atl\u00e9tico Huila. El actual campe\u00f3n, Junior, d\u00e9cimo con 21 puntos, espera al eliminado Medell\u00edn, al que debe superar y adem\u00e1s esperar otros resultados que le permitan seguir so\u00f1ando con la clasificaci\u00f3n. Finalmente, ya eliminados, se enfrentar\u00e1n el domingo Envigado y Millonarios, que suman 19 puntos cada uno. S\u00e1bado: Pasto - Tolima 6:10 pmSanta Fe - Itag\u00fc\u00ed 8:00 pmDomingo: Huila - Cali 3:30 pmNacional - Once Caldas 3:30 pmEnvigado - Millonarios 5:30 pm", "date_added": null, "translation": "Both Boyac\u00e1 Chico and Patriots needed the three points to arrive calmly at the last date, but with zero to zero at the end of the match, the two teams add up a point that at the end of the day could leave them out of the classifieds  Chico is in the seventh box with 24 units and +2 in the goal difference, while Patriots is eighth, with the same 24 points and a negative difference of -5  Draw on the Roof The game of Bogot\u00e1 did not define anything in the tournament table, but in the relegation for Real Cartagena, who managed to rescue a point. Equity, already classified, scored the goal through Stalin Motta, at minute 56. Cartagena's draw came through Rafael Castillo at minute 77  Cartagena now has 104 points, five more than C\u00facuta, but does not leave the promotion post. Equity reached 28 units and is third, partially  Miraculous goal in ArmeniaWith the victory of Quind\u00edo, 1-0 over C\u00facuta, it takes important distance over the red and blacks who have the worst score in the relegation table  The 'miraculous' goal was from Olmes Garc\u00eda, in a personal play at minute 74 of the game, which did not have many emotions, but that finally got out of balance in favor of the home to give him the three points over one of his direct rivals in the race to avoid descend at the end of this year  Quind\u00edo is placed in position 15, with 17 units, pending the result of Medell\u00edn  Decisive day While Tolima and Huila calmly take the last commitments of the regular phase of Colombian football to have their quota secured to the home runs, seven teams will play the remaining five. With one foot in the home runs are Santa Fe and Itag\u00fc\u00ed, who will face this Saturday, and with 26 points each, they could do the business of drawing to enter together without problems to the semifinal. Deportivo Pasto, with 25 units, receives the already classified Tolima, so he hopes to achieve a victory that allows him to continue in the group of the eight privileged. With 23 units is Deportivo Cali, who will go for the three points in his visit to the already classified Atl\u00e9tico Huila. The current champion, Junior, tenth with 21 points, awaits the eliminated Medellin, who must overcome and also expect other results that allow him to continue dreaming about the classification. Finally, already eliminated, they will face on Sunday Envigado and Millionaires, who add 19 points each. Saturday: Pasto - Tolima 6:10 pm Santa Fe - Itagui 8:00 pm Sunday: Huila - Cali 3:30 pm National - Once Caldas 3:30 pm Envigado - Millionaires 5:30 pm", "_id": "5c6fd125230d8759e6ff8838", "pub_date": "2012-05-19 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Nadal derrota a Fognini y se instala en la final de Miami", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/03/31/deportes/1490986991_236293.html", "content": "Rafael Nadal gan\u00f3 hoy a Fabio Fognini por 6-1 y 7-5 y jugar\u00e1 su quinta final en el Masters 1.000 de Miami ante el ganador del partido que enfrentar\u00e1 al suizo Roger Federer con el australiano Nick Kyrgios.\n\nEl espa\u00f1ol dio muy pocas opciones al italiano, que s\u00f3lo pudo lograr 9 puntos cuando Nadal estuvo con su saque, desde donde construy\u00f3 un triunfo que le permitir\u00e1 buscar su primer t\u00edtulo en el torneo estadounidense, uno de los pocos Masters que le faltan.\n\nNadal estuvo consigui\u00f3 una efectividad del 70 % con su primer saque, de los cuales el 83 % se materializaron en puntos, al tiempo que su rival no pas\u00f3 del 57 y 72 %, respectivamente.\n\nEl italiano pag\u00f3 adem\u00e1s sus 38 errores no forzados, por 12 del espa\u00f1ol, que volvi\u00f3 a demostrar que este a\u00f1o est\u00e1 en camino de recuperar su mejor nivel.\n\nEl italiano no estaba c\u00f3modo en la cancha y en el cuarto juego cometi\u00f3 una doble falta y tres errores que entregaron el quiebre en bandeja al espa\u00f1ol, que confirm\u00f3 en el siguiente y tom\u00f3 la distancia necesaria (4-1) para ganar el primer set con comodidad.\n\nNi siquiera con su propio servicio era capaz el italiano, que en el sexto juego se puso 40-0, pero se dej\u00f3 quebrar el saque con seis puntos seguidos de Nadal, que se puso 5-1 y s\u00f3lo necesito 25 minutos para ganar el primer set en el siguiente parcial.\n\nEn el peor d\u00eda de calor en lo que va de torneo, con 29 grados y 58 % de humedad, Fognini no se mov\u00eda a la suficiente velocidad para defenderse de lo que ven\u00eda desde el otro lado de la cancha.\n\nY es que Nadal salt\u00f3 a la cancha muy consciente de c\u00f3mo jugar al italiano, al que ya conoce bien tras 10 partidos, de los cuales gan\u00f3 7, tres de ellos en superficie dura como la de Crandon Park.\n\nPero la victoria la decidi\u00f3 el espa\u00f1ol de manera definitiva en el und\u00e9cimo juego, en el que la suerte estuvo del lado suyo para quebrar en el 5-5 iguales y terminar el partido con su servicio.\n\nNadal espera ganar esta vez su primer t\u00edtulo en Miami, tras las derrotas de 2005, 2008, 2011 y 2014 y para ello deber\u00e1 vencer a Federer o a Kyrgios, que se enfrentan en la otra semifinal del torneo.\n\nEl tenista espa\u00f1ol jugar\u00e1 su quinta final en el Master 1000 de Miami luego de superar en dos sets a Fognini.", "date_added": null, "translation": "Rafael Nadal won today Fabio Fognini 6-1 and 7-5 and will play his fifth final in the 1,000 Masters in Miami against the winner of the match that will face Swiss Roger Federer with Australia's Nick Kyrgios.  The Spanish gave very few options to the Italian, who could only achieve 9 points when Nadal was with his serve, from where he built a victory that will allow him to seek his first title in the American tournament, one of the few Masters that he is missing.  Nadal was 70% effective with his first serve, of which 83% materialized in points, while his rival did not exceed 57 and 72%, respectively.  The Italian also paid his 38 unforced errors, for 12 of the Spanish, who again showed that this year is on track to recover its best level.  The Italian was not comfortable on the court and in the fourth game he committed a double foul and three errors that delivered the break in the tray to the Spanish, who confirmed in the next and took the necessary distance (4-1) to win the first set with comfort.  Not even with his own service was the Italian capable, who in the sixth game got 40-0, but was allowed to break the serve with six straight points from Nadal, who got 5-1 and I only need 25 minutes to win the first set in the next part.  In the worst day of heat so far in the tournament, with 29 degrees and 58% humidity, Fognini did not move fast enough to defend himself from what came from the other side of the court.  And it is that Nadal jumped to the field very aware of how to play Italian, which he already knows well after 10 games, of which he won 7, three of them on a hard surface like Crandon Park.  But the victory was decided by the Spaniard definitively in the eleventh game, in which luck was on his side to break in the same 5-5 match and finish the game with his service.  Nadal hopes to win his first title in Miami this time, after the defeats of 2005, 2008, 2011 and 2014 and for that he must beat Federer or Kyrgios, who face each other in the other semifinal of the tournament.  The Spanish tennis player will play his fifth final in the Miami Master 1000 after beating Fognini in two sets.", "_id": "5c7c6469230d8759e61fee55", "pub_date": "2017-03-31 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "El argentino Lucas Pratto da victoria al Atl\u00e9tico Mineiro, que sigue l\u00edder", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/07/26/deportes/1437876387_298789.html", "content": "El argentino Lucas Pratto firm\u00f3 hoy la victoria del Atl\u00e9tico Mineiro (1-0) frente al modesto Figueirense en la d\u00e9cimo quinta jornada de liga y el equipo de Belo Horizonte mantuvo as\u00ed el liderato del Campeonato Brasile\u00f1o.\n\nPratto anot\u00f3 en el segundo tiempo con un gol de falta y dio un respiro al Atl\u00e9tico Mineiro, que navega en la cima de la clasificaci\u00f3n con 32 puntos, seguido de cerca por el Corinthians, que ma\u00f1ana se enfrenta al Coritiba.\n\nEn caso de victoria, el Corinthians podr\u00eda alcanzar al Atl\u00e9tico Mineiro en n\u00famero de puntos, aunque por criterios de desempate es poco probable que consiga arrebatarle el primer puesto.\n\nEn otro de los encuentros de la jornada, el Sport de Recife empat\u00f3 a domicilio 1-1 frente al Gremio y se situ\u00f3 tercero en la tabla con 28 puntos, un pelda\u00f1o por encima del equipo de Porto Alegre, aunque el resultado de ambos equipos todav\u00eda depende del resto de partidos de la jornada.\n\nA primera hora, el Atl\u00e9tico Paranaense se impuso 2 a 1 al Ava\u00ed gracias a dos tantos de Marcos Guilherme y el conjunto de Curitiba sum\u00f3 25 puntos, mientras que el conjunto de Florian\u00f3polis se mantuvo con 17 puntos.\n\nLa decimoquinta jornada la completar\u00e1n ma\u00f1ana Santos-Joinville, Chapecoense-Fluminense, Sao Paulo-Cruzeiro, Ponte Preta-Internacional, Coritiba-Corinthians, Goi\u00e1s-Flamengo y Vasco da Gama-Palmeiras.", "date_added": null, "translation": "The Argentine Lucas Pratto signed today the victory of Atl\u00e9tico Mineiro (1-0) against the modest Figueirense in the fifteenth day of the league and the Belo Horizonte team thus maintained the leadership of the Brazilian Championship.  Pratto scored in the second half with a foul goal and took a break from Atl\u00e9tico Mineiro, who sails at the top of the standings with 32 points, closely followed by Corinthians, who tomorrow faces Coritiba.  In case of victory, the Corinthians could reach Atl\u00e9tico Mineiro in number of points, although by tie-break criteria it is unlikely that he will be able to snatch the first place.  In another of the matches of the day, the Sport of Recife tied at home 1-1 against the Guild and placed third in the table with 28 points, one step above the team of Porto Alegre, although the result of both teams still It depends on the rest of the matches of the day.  In the early hours, Atl\u00e9tico Paranaense won the Ava\u00ed 2 to 1 thanks to two goals by Marcos Guilherme and the Curitiba team added 25 points, while the Florianopolis team remained with 17 points.  The fifteenth day will be completed tomorrow by Santos-Joinville, Chapecoense-Fluminense, Sao Paulo-Cruzeiro, Ponte Preta-Internacional, Coritiba-Corinthians, Goi\u00e1s-Flamengo and Vasco da Gama-Palmeiras.", "_id": "5c7b19e8230d8759e61c93c0", "pub_date": "2015-07-26 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Fundaci\u00f3n Alas firma acuerdo por la primera infancia en Panam\u00e1", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/09/09/entretenimiento/1410271680_406935.html", "content": "Un proyecto piloto para la creaci\u00f3n de cuatro Centros de Orientaci\u00f3n Infantil y Familiar puso en marcha la Fundaci\u00f3n Alas en Panam\u00e1\n\nPara el efecto, el director ejecutivo de la entidad, Juan Antonio Pungiluppi, firm\u00f3 un convenio con el ministro de Desarrollo Social de Panam\u00e1, Alcib\u00edades V\u00e1squez Vel\u00e1squez\n\nLa Fundaci\u00f3n Alas, de la que es activista la cantante colombiana Shakira, trabaja en el impulso de pol\u00edticas para la protecci\u00f3n de ni\u00f1os de 0 a 6 a\u00f1os, pertenecientes a familias que se encuentren en condici\u00f3n de alta vulnerabilidad\n\nUn comunicado se\u00f1ala que el convenio suscrito en Panam\u00e1 tiene como objetivo implementar un proyecto piloto de cualificaci\u00f3n de hasta cuatro Centros de Orientaci\u00f3n Infantil y Familiar (COIF) para el mejoramiento de la calidad\n\nEn el documento firmado se definen, entre otras, las funciones y roles de cada una de las partes, en d\u00f3nde por un lado la Fundaci\u00f3n Alas ser\u00e1 la encargada de liderar las adecuaciones en infraestructura y coordinar la asistencia t\u00e9cnica que busca brindar un acompa\u00f1amiento para el fortalecimiento de las pr\u00e1cticas en los Centros. Por el otro lado, el MIDES garantizar\u00e1 la sostenibilidad y el mantenimiento de los Centros\n\n\u201cLa firma de este convenio es un paso adelante por la promoci\u00f3n del desarrollo infantil temprano de nuestra regi\u00f3n con el mejor de los socios, el Gobierno de Panam\u00e1. Estamos convencidos que esta uni\u00f3n de esfuerzos, entre Alas y el Ministerio de Desarrollo Social, abrir\u00e1 el camino para la innovaci\u00f3n en la oferta de servicios que este pa\u00eds hermano lidera a favor de la ni\u00f1ez. No podr\u00edamos estar m\u00e1s contentos de materializar este sue\u00f1o conjunto en Panam\u00e1, pa\u00eds donde naci\u00f3 este gran movimiento latinoamericano por la primera infancia, llamado Alas\", dijo su director ejecutivo.", "date_added": null, "translation": "A pilot project for the creation of four Child and Family Orientation Centers launched the Alas Foundation in Panama  For this purpose, the entity's executive director, Juan Antonio Pungiluppi, signed an agreement with the Minister of Social Development of Panama, Alcib\u00edades V\u00e1squez Vel\u00e1squez  The Alas Foundation, of which the Colombian singer Shakira is an activist, works to promote policies for the protection of children aged 0 to 6, belonging to families that are in a condition of high vulnerability  A statement states that the agreement signed in Panama aims to implement a pilot qualification project for up to four Centers for Child and Family Counseling (COIF) for quality improvement  The signed document defines, among others, the functions and roles of each of the parties, where on the one hand the Alas Foundation will be in charge of leading the infrastructure adjustments and coordinating the technical assistance that seeks to provide support for the strengthening of practices in the Centers. On the other hand, MIDES will guarantee the sustainability and maintenance of the Centers  \u201cThe signing of this agreement is a step forward in promoting early childhood development in our region with the best partner, the Government of Panama. We are convinced that this union of efforts, between Alas and the Ministry of Social Development, will open the way for innovation in the supply of services that this sister country leads in favor of children. We could not be happier to realize this joint dream in Panama, the country where this great Latin American movement for early childhood was born, called Alas, \"said its executive director.", "_id": "5c7e08df230d8759e62403c8", "pub_date": "2014-09-09 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "A Bogot\u00e1 fueron trasladados los \u00faltimos heridos del accidente", "url": "http://caracol.com.co/radio/2010/04/21/nacional/1271825280_992081.html?int=masinfo", "content": "El capit\u00e1n Alejandro Suesc\u00fan y el soldado profesional Jairo Suarez, trasladados desde Chaparral Tolima despu\u00e9s del accidente de los dos helic\u00f3pteros, fueron los \u00faltimos en ser remitidos a Bogot\u00e1, horas despu\u00e9s de haber sido atendidos en la cl\u00ednica Medilasser de Neiva\n\nSu traslado a la capital del pa\u00eds se produjo despu\u00e9s de haber recibido atenci\u00f3n a sus quemaduras y fracturas leves, que sufrieron durante el accidente. Los otros dos heridos fueron recibidos en el Hospital General de Neiva con el general Joya, quien muri\u00f3 en la sala de urgencias, pero posteriormente tambi\u00e9n fueron traslados a Bogot\u00e1, donde uno de ellos falleci\u00f3\n\nEl cuerpo del general Fernando Joya Duarte fue enviado a Bogot\u00e1 en la madrugada del mi\u00e9rcoles, despu\u00e9s del reconocimiento respectivo y la diligencia del levantamiento, adelantada por hombres de la Polic\u00eda, adscritos a la Sij\u00edn.", "date_added": null, "translation": "Captain Alejandro Suesc\u00fan and professional soldier Jairo Suarez, transferred from Chaparral Tolima after the accident of the two helicopters, were the last to be referred to Bogot\u00e1, hours after being treated at the Medivasser de Neiva clinic  His transfer to the capital of the country came after receiving attention to his burns and minor fractures, which suffered during the accident. The other two injured were received at the General Hospital of Neiva with General Joya, who died in the emergency room, but later they were also transferred to Bogot\u00e1, where one of them died  The body of General Fernando Joya Duarte was sent to Bogot\u00e1 in the early hours of Wednesday, after the respective recognition and diligence of the uprising, advanced by men of the Police, attached to the Sijin.", "_id": "5c72b719230d8759e6071859", "pub_date": "2010-04-20 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "En alerta Usaqu\u00e9n y Ciudad Bol\u00edvar por nueva temporada de lluvias en Bogot\u00e1", "url": "http://caracol.com.co/radio/2011/03/02/bogota/1299045240_433316.html?int=masinfo", "content": "Al menos mil viviendas de la periferia de Bogot\u00e1 est\u00e1n en peligro de deslizarse por el desprendimiento de tierra generado por el incremento de las lluvias\n\nEl director del centro de Atenci\u00f3n de Emergencias de la ciudad, Guillermo Escobar, inform\u00f3 que en las localidades de Usaqu\u00e9n, Ciudad Bol\u00edvar, Usme y San Cristobal tienen orden de evacuaci\u00f3n\n\n\u201cEn Usaqu\u00e9n hay 50 viviendas en alto riesgo, en Usme 200, en San Cristobal otro tanto\u201d, explic\u00f3 el funcionario, quien indic\u00f3 que en muchas ocasiones debe reubicarse al menos 3 veces a la misma familia, ya que no se quieren ir de sus hogares", "date_added": null, "translation": "At least one thousand homes on the periphery of Bogot\u00e1 are in danger of slipping due to the landslide generated by the increase in rainfall.  The director of the emergency center of the city, Guillermo Escobar, informed that in the towns of Usaqu\u00e9n, Ciudad Bol\u00edvar, Usme and San Cristobal they have an evacuation order  \u201cIn Usaqu\u00e9n there are 50 homes at high risk, in Usme 200, in San Cristobal, the same,\u201d said the official, who indicated that on many occasions he must relocate at least 3 times to the same family, since they do not want to leave their homes. homes", "_id": "5c7bfc0f230d8759e61ee546", "pub_date": "2011-03-02 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Al menos 13 muertos y 35 heridos en atentado en iglesia al norte de El Cairo", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/04/09/internacional/1491727745_977556.html", "content": "Al menos 13 personas han muerto y unas 35 han resultado heridas por la explosi\u00f3n de una bomba dentro de una iglesia en la ciudad egipcia de Tanta, situada a 120 kil\u00f3metros al norte de El Cairo, seg\u00fan el portavoz del Ministerio de Sanidad egipcio, Jaled Muyahed.\n\nEn declaraciones a la televisi\u00f3n estatal egipcia, Muyahed indic\u00f3 que la bomba caus\u00f3 35 heridos, una cifra que fuentes de seguridad elevaron hasta 45.\n\nLa minor\u00eda cristiana copta celebra hoy en Egipto el Domingo de Ramos, que marca el comienzo de la Semana Santa.\n\nSeg\u00fan indicaron a Efe fuentes de seguridad y de Protecci\u00f3n Civil, el estallido de la bomba tuvo lugar en el interior de la iglesia de \"Mar Guergues\" (San Jorge, en \u00e1rabe).\n\nLa Polic\u00eda ha acordonado la zona, mientras un equipo de artificieros ha llegado al lugar para buscar otros posibles artefactos.\n\nEste atentado se produce 20 d\u00edas antes de la visita del papa Francisco, que tiene previsto desplazarse a Egipto los pr\u00f3ximos 28 y 29 de abril en su primer viaje a Oriente Medio.\n\nEl pasado 11 de diciembre, 28 fieles de la minor\u00eda cristiana copta murieron en un atentado perpetrado por un suicida contra una iglesia ubicada junto a la catedral de El Cairo, en el barrio de Al Abasiya.", "date_added": null, "translation": "At least 13 people have died and about 35 have been injured by a bomb explosion inside a church in the Egyptian city of Tanta, located 120 kilometers north of Cairo, according to Egyptian Health Ministry spokesman Jaled Muyahed .  Speaking to Egyptian state television, Muyahed said the bomb caused 35 wounded, a figure that security sources raised to 45.  The Coptic Christian minority today celebrates Palm Sunday in Egypt, which marks the beginning of Holy Week.  As they told Efe sources of security and Civil Protection, the outbreak of the bomb took place inside the church of \"Mar Guergues\" (St. George, in Arabic).  Police have cordoned off the area, while a team of artisans has arrived at the site to search for other possible artifacts.  This attack occurs 20 days before the visit of Pope Francis, who plans to move to Egypt on April 28 and 29 on his first trip to the Middle East.  On December 11, 28 faithful of the Coptic Christian minority died in an attack perpetrated by a suicide bomber against a church located next to the cathedral in Cairo, in the Al Abasiya neighborhood.", "_id": "5c7575a7230d8759e60e4b7b", "pub_date": "2017-04-09 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "Santa Fe rota ante el Huila y reserva su equipo para la Recopa", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/08/15/deportes/1471275575_402580.html", "content": "Independiente Santa Fe regresa a la Liga tras su paso por Jap\u00f3n donde conquist\u00f3 la Copa Suruga Bank. Hoy ante el Huila desde las 3:15 PM, visita al Huila en el Guillermo Plazas Alcid en el cierre de la octava fecha de la Liga \u00c1guila.\n\nGustavo Costas se enfoca en River Plate por la Recopa Suramericana, pero no descuida la Liga, donde la cuarta posici\u00f3n con 12 puntos tiene al grupo tranquilo, m\u00e1s no confiado, y por eso en Neiva con equipo alterno buscar\u00e1 sumar en una plaza que le ha costado en los \u00faltimos a\u00f1os.\n\nCastellanos, Anchico, Balanta, Pico, Kevin Salazar y Agudelo, la base de Costas para seguir por el bien camino.\n\nPor su parte el Huila marcha 16\u00b0 con apenas siete unidades y llegan con la obligaci\u00f3n de ganar para acercarse al grupo de los ocho mejores.\n\nEl juego ser\u00e1 dirigido por Nolberto Ararat del Valle, con la asistencia de G\u00e9neco Ruidiaz y Jorge \u00c1lvarez.\n\nPosible formaci\u00f3n de Santa Fe:\n\nLeandro Castellanos; Yuli\u00e1n Anchico, Yamith Cuesta, H\u00e9ctor Urrego, Leyvin Balanta; Leonardo Pico, Sebasti\u00e1n Salazar; Kevin Salazar, Joao Rodr\u00edguez; Freddy Salazar y Jonathan Agudelo.", "date_added": null, "translation": "Independiente Santa Fe returns to the League after passing through Japan where he won the Suruga Bank Cup. Today before Huila from 3:15 PM, visit Huila at Guillermo Plazas Alcid at the close of the eighth date of the Eagle League.  Gustavo Costas focuses on River Plate for the South American Recopa, but does not neglect the League, where the fourth position with 12 points has the quiet group, but not confident, and therefore in Neiva with alternate team will seek to add in a place that has cost in recent years.  Castellanos, Anchico, Balanta, Pico, Kevin Salazar and Agudelo, the Costas base to continue on the right path.  For its part, Huila marches 16th with just seven units and they arrive with the obligation to win to get closer to the group of the eight best.  The game will be directed by Nolberto Ararat del Valle, with the assistance of G\u00e9neco Ruidiaz and Jorge \u00c1lvarez.  Possible formation of Santa Fe:  Leandro Castellanos; Yuli\u00e1n Anchico, Yamith Cuesta, H\u00e9ctor Urrego, Leyvin Balanta; Leonardo Pico, Sebasti\u00e1n Salazar; Kevin Salazar, Joao Rodr\u00edguez; Freddy Salazar and Jonathan Agudelo.", "_id": "5c7ce974230d8759e6213618", "pub_date": "2016-08-15 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Aduriz se acerca al liderato de Luis Su\u00e1rez y Griezmann", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/10/16/deportes/1476651872_754874.html", "content": "El delantero del Athletic Club de Bilbao Aritz Aduriz firm\u00f3 en el derbi vasco ante la Real Sociedad su quinto tanto en LaLiga Santander, para situarse a un solo tanto de la cabeza que comparten el uruguayo Luis Su\u00e1rez y el franc\u00e9s Antoine Griezmann.\n\nAduriz firm\u00f3 un gran gol en San Mam\u00e9s para igualar con cinco dianas al argentino Leo Messi. La jornada del domingo dej\u00f3 adem\u00e1s el tercer tanto del brasile\u00f1o Deyverson con el Alav\u00e9s y varios dobletes. Los firmaron Mario Su\u00e1rez para el Valencia y en la goleada de El Madrigal Manu Trigueros y el italiano Roberto Soriano.\n\n-- Clasificaci\u00f3n de goleadores (8\u00aa jornada):\n\n- Con 6 goles: Griezmann (FRA) (Atl\u00e9tico de Madrid); Luis Su\u00e1rez (URU).\n\n- Con 5 goles: Aduriz (Athletic); Messi (ARG) (1p) (Barcelona).\n\n- Con 4 goles: Rafinha (BRA) y Neymar (BRA) (1p) (Barcelona); Rub\u00e9n Castro (Betis); Gerard Moreno (Espanyol); Sansone (ITA) (Villarreal).\n\n- Con 3 goles: Deyverson (BRA) (Alav\u00e9s); Correa (ARG), Carrasco (BEL) y Gameiro (FRA) (Atl\u00e9tico de Madrid); Tana (Las Palmas); Szymanowski (ARG) (Legan\u00e9s); Benzema (FRA) y Bale (GAL) (Real Madrid); Willian Jos\u00e9 (BRA) (Real Sociedad); Sarabia (1p), Ben Yedder (FRA) y Vietto (ARG) (Sevilla); Duje Cop (CRO) (2p) (Sporting); Mario Su\u00e1rez (Valencia).\n\n- Con 2 goles: Ra\u00fal Garc\u00eda (Athletic); Fernando Torres (1p) y Gait\u00e1n (ARG) (Atl\u00e9tico de Madrid); Rakitic (CRO), Arda Turan (TUR) y Piqu\u00e9 (Barcelona); Joaqu\u00edn y \u00c1lex Alegr\u00eda (Betis); Pione Sisto (DIN) e Aspas (1p) (Celta); Celso Borges (CRC) (Deportivo); Pedro Le\u00f3n (Eibar); Piatti (ARG) (Espanyol); Mehdi Carcela-Gonz\u00e1lez (BEL) y Artem Kravets (UKR) (Granada); Araujo (ARG), El Zhar (MAR) y Kevin-Prince Boateng (GHA) (Las Palmas); Gabriel Pires (BRA) (Legan\u00e9s); Sandro (M\u00e1laga); Sergio Le\u00f3n (Osasuna); Cristiano Ronaldo (POR), Isco, Marco Asensio y Sergio Ramos (Real Madrid); Vela (MEX) (1p) y Zurutuza (Real Sociedad); Nasri (FRA) y Franco V\u00e1zquez (ITA) (Sevilla); Santi Mina (Valencia); Roberto Soriano (ITA), Bruno Soriano (2p) y Manu Trigueros (Villarreal).\n\n- Con 1 gol: Ibai, Manu Garc\u00eda, Gaizka Toquero, Edgar, Camarasa y Laguardia (Alav\u00e9s); Williams, Muniain, San Jos\u00e9, Balenziaga, Borja Viguera y Laporte (FRA) (Athletic); Koke y Tiago (POR) (Atl\u00e9tico de Madrid); Mathieu (FRA) (Barcelona); Cejudo (Betis); Rossi (ITA), Orellana (CHI), Hugo Mallo y 'Tucu' Hern\u00e1ndez (CHI) (Celta); Mosquera, Lucas (1p) y Babel (HOL) (Deportivo); Beb\u00e9 (POR), Sergi Enrich, Ramis, Nano y Fran Rico (Eibar); Hern\u00e1n P\u00e9rez (PAR), V\u00edctor S\u00e1nchez y Leo Baptistao (BRA) (Espanyol); Alberto Bueno, Boga (FRA) y Ezequiel Ponce (ARG) (Granada); Momo, Marko Livaja (CRO), Viera (1p), Vicente G\u00f3mez y David Garc\u00eda (Las Palmas); David Timor, Diego Rico, V\u00edctor D\u00edaz y Luciano Neves (BRA) (Legan\u00e9s); Charles (BRA), Diego Llorente, Juanpi (VEN), En-Nesyri (MAR), Rosales (VZL) y Duda (POR) (M\u00e1laga); Oriol Riera, David Garc\u00eda, Fran M\u00e9rida y Roberto Torres (1p) (Osasuna); James (COL), Marcelo (BRA), Pepe (POR), Danilo (BRA), Modric (CRO), \u00c1lvaro Morata, Varane (FRA) y Kroos (ALE) (Real Madrid); \u00cd\u00f1igo Mart\u00ednez, Yuri y Juanmi (Real Sociedad); Carlos Fern\u00e1ndez, Kiyotake (JPN) y Mercado (ARG) (Sevilla); Carlos Castro, Nacho Cases, V\u00edctor Rodr\u00edguez y Sergio (Sporting); Medr\u00e1n, Nani (POR), Rodrigo (BRA), Garay (ARG) y Parejo (1p) (Valencia); Bakambu (FRA), Jaume Costa, Samu Castillejo y Pato (BRA) (Villarreal).\n\n- En propia puerta: Laguardia (Alav\u00e9s, contra Valencia); Wass (Celta, contra Villarreal); Unai Garc\u00eda (Osasuna, contra Real Sociedad); Illarramendi (Real Sociedad, contra Eibar); Mathieu (Barcelona, contra Celta). EFE.", "date_added": null, "translation": "The Bilbao Athletic Club striker Aritz Aduriz signed his fifth goal in LaLiga Santander in the Basque derby to stand at just one goal from the head shared by Uruguayan Luis Suarez and Frenchman Antoine Griezmann.  Aduriz signed a great goal in San Mam\u00e9s to match the Argentine Leo Messi with five goals. Sunday's day also left the third goal of Brazil's Deyverson with Alav\u00e9s and several doubles. They were signed by Mario Su\u00e1rez for Valencia and in the win of El Madrigal Manu Trigueros and the Italian Roberto Soriano.  - Scorers classification (8th round):  - With 6 goals: Griezmann (FRA) (Atl\u00e9tico de Madrid); Luis Suarez (URU).  - With 5 goals: Aduriz (Athletic); Messi (ARG) (1p) (Barcelona).  - With 4 goals: Rafinha (BRA) and Neymar (BRA) (1p) (Barcelona); Rub\u00e9n Castro (Betis); Gerard Moreno (Espanyol); Sansone (ITA) (Villarreal).  - With 3 goals: Deyverson (BRA) (Alav\u00e9s); Correa (ARG), Carrasco (BEL) and Gameiro (FRA) (Atl\u00e9tico de Madrid); Tana (Las Palmas); Szymanowski (ARG) (Legan\u00e9s); Benzema (FRA) and Bale (GAL) (Real Madrid); Willian Jos\u00e9 (BRA) (Real Sociedad); Sarabia (1p), Ben Yedder (FRA) and Vietto (ARG) (Seville); Duje Cop (CRO) (2p) (Sporting); Mario Suarez (Valencia).  - With 2 goals: Ra\u00fal Garc\u00eda (Athletic); Fernando Torres (1p) and Gait\u00e1n (ARG) (Atl\u00e9tico de Madrid); Rakitic (CRO), Arda Turan (TUR) and Piqu\u00e9 (Barcelona); Joaqu\u00edn and \u00c1lex Alegr\u00eda (Betis); Pione Sisto (DIN) and Aspas (1p) (Celtic); Celso Borges (CRC) (Sports); Pedro Le\u00f3n (Eibar); Piatti (ARG) (Espanyol); Mehdi Carcela-Gonz\u00e1lez (BEL) and Artem Kravets (UKR) (Granada); Araujo (ARG), El Zhar (MAR) and Kevin-Prince Boateng (GHA) (Las Palmas); Gabriel Pires (BRA) (Legan\u00e9s); Sandro (M\u00e1laga); Sergio Le\u00f3n (Osasuna); Cristiano Ronaldo (POR), Isco, Marco Asensio and Sergio Ramos (Real Madrid); Vela (MEX) (1p) and Zurutuza (Real Sociedad); Nasri (FRA) and Franco V\u00e1zquez (ITA) (Seville); Santi Mina (Valencia); Roberto Soriano (ITA), Bruno Soriano (2p) and Manu Trigueros (Villarreal).  - With 1 goal: Ibai, Manu Garc\u00eda, Gaizka Toquero, Edgar, Camarasa and Laguardia (Alav\u00e9s); Williams, Muniain, San Jos\u00e9, Balenziaga, Borja Viguera and Laporte (FRA) (Athletic); Koke and Tiago (POR) (Atl\u00e9tico de Madrid); Mathieu (FRA) (Barcelona); Cejudo (Betis); Rossi (ITA), Orellana (CHI), Hugo Mallo and 'Tucu' Hern\u00e1ndez (CHI) (Celtic); Mosquera, Lucas (1p) and Babel (HOL) (Sports); Baby (POR), Sergi Enrich, Ramis, Nano and Fran Rico (Eibar); Hern\u00e1n P\u00e9rez (PAR), V\u00edctor S\u00e1nchez and Leo Baptistao (BRA) (Espanyol); Alberto Bueno, Boga (FRA) and Ezequiel Ponce (ARG) (Granada); Momo, Marko Livaja (CRO), Viera (1p), Vicente G\u00f3mez and David Garc\u00eda (Las Palmas); David Timor, Diego Rico, V\u00edctor D\u00edaz and Luciano Neves (BRA) (Legan\u00e9s); Charles (BRA), Diego Llorente, Juanpi (VEN), En-Nesyri (MAR), Rosales (VZL) and Duda (POR) (M\u00e1laga); Oriol Riera, David Garc\u00eda, Fran M\u00e9rida and Roberto Torres (1p) (Osasuna); James (COL), Marcelo (BRA), Pepe (POR), Danilo (BRA), Modric (CRO), \u00c1lvaro Morata, Varane (FRA) and Kroos (ALE) (Real Madrid); \u00cd\u00f1igo Mart\u00ednez, Yuri and Juanmi (Real Sociedad); Carlos Fern\u00e1ndez, Kiyotake (JPN) and Mercado (ARG) (Seville); Carlos Castro, Nacho Cases, V\u00edctor Rodr\u00edguez and Sergio (Sporting); Medr\u00e1n, Nani (POR), Rodrigo (BRA), Garay (ARG) and Parejo (1p) (Valencia); Bakambu (FRA), Jaume Costa, Samu Castillejo and Pato (BRA) (Villarreal).  - In own door: Laguardia (Alav\u00e9s, against Valencia); Wass (Celtic, against Villarreal); Unai Garc\u00eda (Osasuna, against Real Sociedad); Illarramendi (Real Sociedad, against Eibar); Mathieu (Barcelona, \u200b\u200bagainst Celta). EFE", "_id": "5c7d4ee5230d8759e62231d4", "pub_date": "2016-10-16 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Ya van siete ataques a la estaci\u00f3n de polic\u00eda de Fortul, Arauca este a\u00f1o", "url": "http://caracol.com.co/radio/2018/04/20/regional/1524195916_703926.html", "content": "Los grupos al margen de la ley no cesan sus hostilidades en el departamento de Arauca. La noche de este jueves fue hostigada la estaci\u00f3n de Polic\u00eda del municipio de Fortul.\n\nInformaci\u00f3n preliminar indica que hacia las 9:00 de la noche, organizaciones al margen de la ley desde sitios estrat\u00e9gicos y utilizando armas largas atacaron con disparos a la instituci\u00f3n que est\u00e1 ubicada en pleno centro y la v\u00eda principal de esta localidad araucana.\n\nLa acci\u00f3n ocasion\u00f3 temor y zozobra entre la poblaci\u00f3n civil que prefiri\u00f3 resguardarse en sus hogares antes de ser blanco de una bala perdida, mientras que el sector comercio cerr\u00f3 sus puertas. En la acci\u00f3n no se present\u00f3 personal herido en la instituci\u00f3n.\n\nEn la zona, en la frontera con Venezuela, hace presencia la guerrilla del Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN).\n\nY kil\u00f3metros m\u00e1s cerca en la frontera, en el municipio de Arauquita, hombres armados que se desplazaban en una motocicleta, interceptaron un veh\u00edculo adscrito a la Empresa Ox\u00edgenos del Llano, en el corredor vial en el centro poblado de La Esmeralda.\n\nObligaron al conductor a llevar el automotor por una ruta destapada y all\u00ed procedieron a retener por varias horas a esta persona que liberaron posteriormente y terminaron qued\u00e1ndose con los 4 mil litros de ox\u00edgeno. Los responsables de esta acci\u00f3n se identificaron como disidentes de las Farc.", "date_added": null, "translation": "Groups outside the law do not cease their hostilities in the department of Arauca. On Thursday night the police station in the municipality of Fortul was harassed.  Preliminary information indicates that at 9:00 at night, organizations outside the law from strategic sites and using long weapons attacked with shots the institution that is located in the center and the main road of this Araucanian town.  The action caused fear and anxiety among the civilian population who preferred to take shelter in their homes before being targeted by a lost bullet, while the commerce sector closed its doors. In the action no injured personnel were presented at the institution.  In the area, on the border with Venezuela, the guerrilla of the National Liberation Army (ELN) is present.  And kilometers closer on the border, in the municipality of Arauquita, armed men traveling on a motorcycle, intercepted a vehicle attached to the Ox\u00edgenos del Llano Company, in the road corridor in the center of La Esmeralda.  They forced the driver to take the car on an uncovered route and there they proceeded to hold this person for several hours, who subsequently released and ended up keeping 4,000 liters of oxygen. Those responsible for this action identified themselves as dissidents of the Farc.", "_id": "5c74916a230d8759e60c005a", "pub_date": "2018-04-19 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Oscuro panorama de libertad de prensa en Colombia", "url": "http://caracol.com.co/radio/2012/05/03/nacional/1336019340_681249.html", "content": "La Federaci\u00f3n Colombiana de Periodistas, Fecolper, inform\u00f3 que en el \u00faltimo a\u00f1o se han triplicado los intentos de homicidio contra periodistas en el pa\u00eds, reflejando que la libertad de prensa est\u00e1 amenazada. El gremio denuncia hoy, d\u00eda mundial de la Libertad de Prensa, el caso Mario Esteban L\u00f3pez, un periodista de Ipiales, Nari\u00f1o, quien fue retenido ilegalmente por un par de sujetos que lo llevaron a un paraje solitario a unos 20 km de Ipiales, donde fue golpeado y rociado con gasolina, con serias intenciones de ser incinerado, plan que se frustr\u00f3 porque los f\u00f3sforos se mojaron con el combustible y a la intervenci\u00f3n de una patrulla de la Polic\u00eda\n\nTambi\u00e9n se denunci\u00f3 la suerte de H\u00e9ctor Rodr\u00edguez, director de la emisora La Veterana FM, en Popay\u00e1n, Cauca, quien fue atacado con una pistola subametralladora con silenciador a manos de una pareja de sicarios que fue capturada\n\nAdriana Hurtado, presidenta de la Federaci\u00f3n Colombiana de Periodistas, sostuvo que entre 2011 y 2012 han sido asesinados tres periodistas en el pa\u00eds, y denunciados m\u00e1s de 202 casos de agresi\u00f3n contra el ejercicio libre del periodismo\n\nLa miner\u00eda ilegal, el narcotr\u00e1fico y la corrupci\u00f3n pol\u00edtica, son algunos temas que los periodistas regionales no est\u00e1n poniendo en la agenda medi\u00e1tica por temor a amenazas y agresiones. Adem\u00e1s el acoso judicial, mediante demandas por injuria y calumnia, afectan al periodismo y lo dejan frente a la inseguridad jur\u00eddica", "date_added": null, "translation": "The Colombian Federation of Journalists, Fecolper, reported that in the last year the attempted homicide against journalists in the country has tripled, reflecting that press freedom is threatened. The union denounces today, World Press Freedom Day, the case of Mario Esteban L\u00f3pez, a journalist from Ipiales, Nari\u00f1o, who was illegally held by a couple of subjects who took him to a solitary site about 20 km from Ipiales, where He was beaten and sprayed with gasoline, with serious intentions of being cremated, a plan that was frustrated because the matches got wet with the fuel and the intervention of a police patrol  He also denounced the fate of H\u00e9ctor Rodr\u00edguez, director of the La Veterana FM station, in Popay\u00e1n, Cauca, who was attacked with a submachine gun with a silencer at the hands of a couple of hit men who were captured  Adriana Hurtado, president of the Colombian Federation of Journalists, said that between 2011 and 2012 three journalists have been killed in the country, and reported more than 202 cases of aggression against the free exercise of journalism  Illegal mining, drug trafficking and political corruption are some issues that regional journalists are not putting on the media agenda for fear of threats and aggressions. In addition, judicial harassment, through claims for insult and slander, affects journalism and leaves it facing legal insecurity.", "_id": "5c6fc4b1230d8759e6ff6816", "pub_date": "2012-05-02 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict/Verbal Conflict"}, {"title": "COLOMBIA, IMPORTA, RARO, TIPO, SANGRE, NI\u00d1A, MEDELL\u00cdN: Colombia importa un raro tipo de sangre para salvar a ni\u00f1a en Medell\u00edn", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2017/07/13/medellin/1499965779_706988.html", "content": "En una experiencia sin precedentes, los ministerios de Salud de Colombia y Brasil y el INS logran transportar sangre del fenotipo Bombay de Fortaleza, Brasil, hacia el Hospital San Vicente Fundaci\u00f3n de Medell\u00edn, y lograron salvar la vida de una ni\u00f1a de 15 meses de nacida que padec\u00eda una hemorragia interna.\n\nSe trata de la primera importaci\u00f3n de sangre a Colombia, que a su vez fue la primera exportaci\u00f3n de este material biol\u00f3gico desde Brasil, explicaron las autoridades del Ministerio de Salud de Colombia.\n\n\u201cEn condiciones normales, una transfusi\u00f3n sangu\u00ednea jam\u00e1s habr\u00eda requerido una log\u00edstica tan compleja. Pero este fue un caso particular, pues no se tiene identificado a ning\u00fan otro colombiano que tenga el tipo de sangre de la menor, conocido como \u201cfenotipo Bombay\u201d, precisaron los expertos.-\n\n\u201cEl cuerpo de la ni\u00f1a no reconoce ning\u00fan tipo de sangre conocido. Una transfusi\u00f3n con el tipo equivocado habr\u00eda provocado da\u00f1o renal e incluso la muerte\u201d, explica Mar\u00eda Isabel Berm\u00fadez, coordinadora de la Red Nacional de Bancos de Sangre, del Instituto Nacional de Salud (INS).\n\nEl director del Banco de Sangre del Hospital San Vicente Fundaci\u00f3n, m\u00e9dico Carlos Vallejo, relat\u00f3 que los hemat\u00f3logos confirmaron que el tipo de sangre de la ni\u00f1a no es compatible con los de sus familiares en primer grado de consanguinidad ni entre sus otros parientes y de inmediato hicieron una investigaci\u00f3n m\u00e1s avanzadas.-\n\nCon los resultados de esta urgente investigaci\u00f3n pudieron detectar que se trataba de sangre \u201cfenotipo Bombay\u201d y activaron la b\u00fasqueda de donantes en Medell\u00edn y en Colombia a trav\u00e9s de la red nacional de bancos de sangre, con lo cual encontraron que en el pa\u00eds no pudieron hallarla y lo lograron en un donante de Fortaleza, Brasil.-\n\n\u201cEl fenotipo Bombay es un tipo de sangre es tan escaso, y en este sentido se estima que para el caso del tipo O positivo es 1 de cada 2 personas, en el fenotipo Bombay es 1 por cada Mill\u00f3n de habitantes para el caso de Europa\u201d, explic\u00f3 el m\u00e9dico especialista en hematolog\u00eda Carlos Vallejo, director del banco de Sangre del Hospital Universitario.\n\nA\u00f1adi\u00f3 que luego de recibido el material biol\u00f3gico y de hacer el procedimiento de transfusi\u00f3n a la ni\u00f1a de q5 meses, ella sigue hospitalizada pero se encuentra en buenas condiciones y fuera de peligro.-\n\n\u201cAl encontrarse una ni\u00f1a ac\u00e1 en el hospital que requer\u00eda una transfusi\u00f3n de sangre, el banco de sangre hace todas las pruebas pre-transfusionales para encontrar la sangre compatible y se encuentra de que no se detecta una sangre que le permita tener la sangre adecuada, se hacen todos los estudios del caso, todas las t\u00e9cnicas especiales para identificar el grupo sangu\u00edneo y se encuentra que lo que tiene esta ni\u00f1a es el fenotipo Bombay\u201d, a\u00f1adi\u00f3 el doctor Vallejo.\n\nDestac\u00f3 que la peque\u00f1a paciente est\u00e1 fuera de peligro: \u201cLa ni\u00f1a est\u00e1 hoy en muy buenas condiciones, est\u00e1 en muy buen estado, sigue recuper\u00e1ndose de su patolog\u00eda de base y con todos los estudios complementarios pues que los m\u00e9dicos tratantes consideren al respecto, pero por fortuna esta trasfusi\u00f3n pudo salvarle la vida a la ni\u00f1a\u201d.\n\nM\u00e1s detalles\n\nSeg\u00fan la informaci\u00f3n del Ministerio de \u201cel procedimiento, realizado con \u00e9xito hoy en el San Vicente de Pa\u00fal, fue el desenlace de una odisea que comenz\u00f3 el martes pasado, cuando la menor lleg\u00f3 al hospital de la capital antioque\u00f1a con v\u00f3mitos y la respiraci\u00f3n entrecortada. La revisi\u00f3n m\u00e9dica encontr\u00f3 que la ni\u00f1a presentaba bajo peso para su edad, anemia y \u2013lo m\u00e1s grave\u2013, una hemorragia en las v\u00edas digestivas que hac\u00eda urgente la transfusi\u00f3n\u201d.\n\nAunque los ex\u00e1menes iniciales concluyeron que el tipo de sangre a transfundir era O negativo, ninguna de las muestras resultaba compatible. Por ese motivo se hicieron ex\u00e1menes especializados, que concluyeron que la menor no ten\u00eda sangre A, ni B, ni AB, sino del fenotipo Bombay, que, de acuerdo con la escasa literatura cient\u00edfica sobre el particular, tienen uno cada 10.000 habitantes en la India (pa\u00eds donde se describi\u00f3 por primera vez) y uno cada mill\u00f3n en Europa.\n\nEl viernes 7 de julio, una vez informado del caso, el INS comenz\u00f3 a buscar posibles donantes en Colombia. Al no encontrarlo, expandi\u00f3 la b\u00fasqueda a otros pa\u00edses de la regi\u00f3n, a trav\u00e9s de una red conformada por la Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud (OPS).\n\nLa red de bancos de sangre de Brasil fue la \u00fanica que inform\u00f3 que ten\u00eda identificado un posible donante. Era un joven de 23 a\u00f1os, residente en la ciudad de Fortaleza (nororiente de Brasil), consciente de su particularidad biol\u00f3gica y sensibilizado en el tema de la donaci\u00f3n. El s\u00e1bado, el joven don\u00f3 370 mililitros de su sangre, una cantidad equiparable a la de una botella personal de gaseosa.\n\nLos siguientes retos eran obtener los permisos para exportar la sangre, lo que implic\u00f3 la participaci\u00f3n de la oficina de Cooperaci\u00f3n y Relaciones Internacionales del Ministerio de Salud de Colombia y de su par en Brasil, y garantizar que la sangre llegara en buen estado al cuerpo de su destinataria final. \u201cHemos venido consolidando una red colaborativa de autoridades de salud a nivel regional, que funciona de manera permanente, efectiva y solidaria \u2013comenta Jaime Matute, coordinador de la oficina\u2013. Este caso exitoso es una muestra de ello\u201d.\n\nLa vocaci\u00f3n de colaborar qued\u00f3 m\u00e1s que confirmada cuando Natalicia Silva, una enfermera del hemocentro de Fortaleza, se ofreci\u00f3 como voluntaria para viajar con la bolsa de sangre y asegurar que, dentro de una nevera, mantuviera la temperatura adecuada durante las m\u00e1s 20 horas de viaje. Despu\u00e9s de hacer escala en Sao Paulo, Panam\u00e1 y Bogot\u00e1, la sangre lleg\u00f3 a las seis de la tarde de ayer al hospital San Vicente.\n\nConfirmada la compatibilidad, el material biol\u00f3gico fue fragmentado: 80 cent\u00edmetros c\u00fabicos fueron destinados a la transfusi\u00f3n a la ni\u00f1a \u2013era la cantidad requerida para su peso y edad\u2013 y lo restante, para conservar en caso de una nueva necesidad. Como explica Mar\u00eda Isabel Berm\u00fadez, al no ser el fenotipo Bombay una causa de enfermedad, \u201clas personas con este tipo de sangre por lo general est\u00e1n sanas y por eso no se tienen identificadas\u201d.\n\nMartha Luc\u00eda Ospina, directora del INS, resalta los aprendizajes y el valor de la experiencia. \u201cEsta es una historia in\u00e9dita que nos demuestra que hemos alcanzado unas capacidades impensables hace un par de d\u00e9cadas. Encontrar un donante en un pa\u00eds distinto, obtener los permisos en tiempo r\u00e9cord, trasportar la sangre, conservar la cadena de fr\u00edo y transfundir de manera oportuna son pasos que requieren una log\u00edstica compleja. Ac\u00e1 no solo estamos viendo un buen uso de las nuevas tecnolog\u00edas y del trabajo en red. Estamos viendo c\u00f3mo la cooperaci\u00f3n internacional salva vidas\u201d.", "date_added": null, "translation": "In an unprecedented experience, the Ministries of Health of Colombia and Brazil and the INS manage to transport blood from the Bombay phenotype of Fortaleza, Brazil, to the Hospital San Vicente Fundaci\u00f3n de Medell\u00edn, and managed to save the life of a 15-month-old girl who suffered from internal bleeding.  This is the first import of blood to Colombia, which in turn was the first export of this biological material from Brazil, explained the authorities of the Ministry of Health of Colombia.  \u201cUnder normal conditions, a blood transfusion would never have required such complex logistics. But this was a particular case, since no other Colombian has been identified who has the child's blood type, known as the \"Bombay phenotype,\" the experts said.  \u201cThe girl's body does not recognize any type of known blood. A transfusion with the wrong type would have caused kidney damage and even death, \u201dexplains Mar\u00eda Isabel Berm\u00fadez, coordinator of the National Network of Blood Banks, of the National Institute of Health (INS).  The director of the Blood Bank of the San Vicente Foundation Hospital, doctor Carlos Vallejo, reported that hematologists confirmed that the girl's blood type is not compatible with those of her relatives in the first degree of consanguinity or among her other relatives and immediately They did more advanced research.  With the results of this urgent investigation they were able to detect that it was blood \u201cBombay phenotype\u201d and activated the search for donors in Medellin and Colombia through the national network of blood banks, which found that they could not in the country Find it and they succeeded in a donor from Fortaleza, Brazil.-  \u201cThe Bombay phenotype is a type of blood that is so scarce, and in this sense it is estimated that in the case of the positive O type it is 1 in 2 people, in the Bombay phenotype it is 1 for every Million inhabitants in the case of Europe \u201d, Explained hematology doctor Carlos Vallejo, director of the Blood Bank of the University Hospital.  He added that after receiving the biological material and doing the transfusion procedure to the girl of q5 months, she is still hospitalized but is in good condition and out of danger.  \u201cWhen a girl is here in the hospital that required a blood transfusion, the blood bank does all the pre-transfusion tests to find the compatible blood and finds that a blood that allows her to have adequate blood is not detected, all the case studies are done, all the special techniques to identify the blood group and it is found that what this girl has is the Bombay phenotype, \u201dadded Dr. Vallejo.  He stressed that the small patient is out of danger: \u201cThe girl is in very good condition today, she is in very good condition, she is still recovering from her basic pathology and with all the complementary studies because the treating doctors consider it, but for Fortunately, this transfusion could save the girl's life. \u201d  More details  According to information from the Ministry of \u201cthe procedure, carried out successfully in San Vicente de Paul today, was the outcome of an odyssey that began last Tuesday, when the minor arrived at the hospital in the capital of Antioquia with vomiting and shortness of breath. The medical review found that the girl had low weight for her age, anemia and - most seriously - a hemorrhage in the digestive tract that made the transfusion urgent \u201d.  Although the initial tests concluded that the blood type to be transfused was O negative, none of the samples was compatible. For this reason, specialized examinations were conducted, which concluded that the child did not have blood A, or B, or AB, but of the Bombay phenotype, which, according to the scarce scientific literature on the subject, have one per 10,000 inhabitants in India (country where it was first described) and one every million in Europe.  On Friday, July 7, once the case was informed, the INS began looking for potential donors in Colombia. When not finding it, it expanded the search to other countries of the region, through a network formed by the Pan American Health Organization (PAHO).  Brazil's blood bank network was the only one that reported that it had identified a potential donor. He was a young man of 23 years, resident in the city of Fortaleza (northeastern Brazil), aware of his biological peculiarity and sensitized on the issue of donation. On Saturday, the young man donated 370 milliliters of his blood, an amount comparable to that of a personal soda bottle.  The following challenges were to obtain permits to export the blood, which implied the participation of the Office of Cooperation and International Relations of the Ministry of Health of Colombia and its counterpart in Brazil, and to ensure that the blood arrived in good condition to the body of Your final recipient. \u201cWe have been consolidating a collaborative network of health authorities at the regional level, which operates permanently, effectively and in solidarity - says Jaime Matute, coordinator of the office -. This successful case is a sign of that. \u201d  The vocation to collaborate was more than confirmed when Natalicia Silva, a nurse from the Fortaleza hemocentro, volunteered to travel with the blood bag and ensure that, in a refrigerator, she maintained the proper temperature during the more 20 hours of travel . After stopping in Sao Paulo, Panama and Bogot\u00e1, the blood arrived at six o'clock yesterday at the San Vicente hospital.  Confirmed compatibility, the biological material was fragmented: 80 cubic centimeters were destined for transfusion to the girl - it was the amount required for her weight and age - and the rest, to conserve in case of a new need. As Mar\u00eda Isabel Berm\u00fadez explains, since the Bombay phenotype is not a cause of disease, \"people with this type of blood are usually healthy and therefore have not been identified.\"  Martha Luc\u00eda Ospina, director of the INS, highlights the lessons learned and the value of the experience. \u201cThis is an unprecedented story that shows us that we have reached unthinkable capabilities a couple of decades ago. Finding a donor in a different country, obtaining permits in record time, transporting blood, conserving the cold chain and transfusing in a timely manner are steps that require complex logistics. Here we are not only seeing a good use of new technologies and networking. We are seeing how international cooperation saves lives. \u201d", "_id": "5c75d815230d8759e60f4583", "pub_date": "2017-07-13 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "Declaran oficialmente como suicidio la muerte del actor Robin Williams", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/11/07/entretenimiento/1415383800_498279.html", "content": "San Francisco (EE.UU.), 7 nov (EFE).- La muerte del actor Robin Williams fue declarada hoy oficialmente como \"suicidio\" por las autoridades del condado de Marin (California, EE.UU.), donde viv\u00eda y fue hallado sin vida el comediante el pasado 11 de agosto.\n\nLa oficina del sheriff del condado de Marin indic\u00f3 en un comunicado que Williams, de 63 a\u00f1os, muri\u00f3 como resultado de \"asfixia por ahorcamiento\" en su domicilio en Tibur\u00f3n, en el \u00e1rea de la bah\u00eda de San Francisco.\n\n\"Los ex\u00e1menes toxicol\u00f3gicos revelaron la ausencia de alcohol o drogas il\u00edcitas. Se detectaron restos de f\u00e1rmacos de receta en concentraciones terap\u00e9uticas\", se\u00f1al\u00f3 el comunicado de la oficina del condado de Marin.\n\nWilliams, ganador de un \u00d3scar por el filme \"Good Will Hunting\" (1997), hab\u00eda sido diagnosticado con la enfermedad de Parkinson y padec\u00eda una depresi\u00f3n severa, seg\u00fan revel\u00f3 su esposa, Susan Schneider, poco despu\u00e9s de su muerte.\n\nPadre de tres hijos, el actor que hizo re\u00edr a varias generaciones en pel\u00edculas como \"Mrs Doubtfire\", reconoci\u00f3 en varias ocasiones sus problemas con el alcohol y las drogas.\n\nSu esposa fue la \u00faltima persona en verlo con vida la noche que precedi\u00f3 a su muerte antes de irse a dormir.\n\nSeg\u00fan el relato policial, la asistente personal de Williams fue la que encontr\u00f3 su cuerpo sin vida en uno de los dormitorios de su domicilio.\n\nWilliams, nacido en Chicago en 1951, hab\u00eda combinado desde bien joven un genio irresistible y una verborrea sin igual con una vida personal plagada de debilidades.\n\nAntes de saltar a la interpretaci\u00f3n hab\u00eda empezado a estudiar Ciencias Pol\u00edticas, una inquietud comprometida que nunca le abandon\u00f3 en sus \u00e1cidas comparecencias p\u00fablicas, como cuando en el Festival de Berl\u00edn present\u00f3 \"The Final Cut\", uno de sus filmes m\u00e1s oscuros.\n\nAll\u00ed sorprendi\u00f3 con una rueda de prensa en la que dijo \"no s\u00e9 qu\u00e9 hacemos buscando armas qu\u00edmicas en Irak cuando ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil mirar en los albaranes del Pent\u00e1gono\".\n\nY antes de llegar a la fama, que se fragu\u00f3 en la televisi\u00f3n con series como \"Happy Days\" y, sobre todo, \"Mork & Mindy\" en la segunda mitad de los a\u00f1os setenta, ya hab\u00eda coqueteado peligrosamente con la coca\u00edna, que comparti\u00f3 con otro amigo suyo malogrado, John Belushi.\n\n\"La coca\u00edna es la manera que tiene Dios de decirte que est\u00e1s ganando demasiado dinero\", dec\u00eda el actor con iron\u00eda. EFE", "date_added": null, "translation": "San Francisco (USA), Nov. 7 (EFE) .- The death of actor Robin Williams was officially declared today as \"suicide\" by the authorities of Marin County (California, USA), where he lived and went The comedian was found dead on August 11.  The Marin County Sheriff's Office said in a statement that Williams, 63, died as a result of \"choking by hanging\" at his home in Tiburon, in the San Francisco Bay area.  \"Toxicological tests revealed the absence of alcohol or illicit drugs. Remains of prescription drugs were detected at therapeutic concentrations,\" said a statement from the Marin County office.  Williams, an Oscar winner for the film \"Good Will Hunting\" (1997), had been diagnosed with Parkinson's disease and suffered from severe depression, according to his wife, Susan Schneider, shortly after his death.  Father of three children, the actor who made several generations laugh in films like \"Mrs Doubtfire\", repeatedly recognized his problems with alcohol and drugs.  His wife was the last person to see him alive the night that preceded his death before going to sleep.  According to the police account, Williams's personal assistant was the one who found his lifeless body in one of the bedrooms of his home.  Williams, born in Chicago in 1951, had combined from an early age an irresistible genius and an unequaled verbiage with a personal life plagued with weaknesses.  Before jumping to the interpretation he had begun to study Political Science, a compromised concern that never left him in his acidic public appearances, as when he presented \"The Final Cut\" at the Berlin Festival, one of his darkest films.  There he surprised with a press conference in which he said \"I do not know what we do looking for chemical weapons in Iraq when it would be easier to look at the delivery notes of the Pentagon.\"  And before coming to fame, which was set on television with series like \"Happy Days\" and, above all, \"Mork & Mindy\" in the second half of the seventies, he had already flirted dangerously with cocaine, which he shared with another friend of his spoiled, John Belushi.  \"Cocaine is God's way of telling you that you are making too much money,\" the actor said wryly. EFE", "_id": "5c6e65d6230d8759e6fbcfbb", "pub_date": "2014-11-07 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Los reinsertados de grupos armados ilegales cuidar\u00edan las carreteras del pa\u00eds", "url": "http://caracol.com.co/radio/2005/06/28/nacional/1119978000_183639.html", "content": "El presidente Alvaro Uribe dijo que el Ej\u00e9rcito y la Polic\u00eda Nacional ya han ensayado con algunos reinsertados en la vigilancia de las v\u00edas y en el fomento del programa de erradicaci\u00f3n manual de cultivos il\u00edcitos.\n\nAsegur\u00f3 el mandatario que el general Jorge Daniel Castro, director de la Policia Nacional, ha hecho estos ensayos con positivos resultados, por lo que ya se analiza implementar la estrategia de manera masiva en todas las carreteras del pa\u00eds.\n\nSobre la erradicaci\u00f3n manual de cultivos il\u00edcitos, el presidente asegur\u00f3 que ya se ha logrado destruir 8.000 hect\u00e1reas y que es posible llegar a las 30 mil al finalizar el presente a\u00f1o.", "date_added": null, "translation": "President Alvaro Uribe said that the Army and the National Police have already rehearsed with some reinserted in the surveillance of the roads and in the promotion of the program of manual eradication of illicit crops.  The president assured that General Jorge Daniel Castro, director of the National Police, has made these tests with positive results, so it is already analyzed to implement the strategy in a massive way in all the roads of the country.  Regarding the manual eradication of illicit crops, the president assured that 8,000 hectares have already been destroyed and that it is possible to reach 30,000 at the end of this year.", "_id": "5c732f90230d8759e60857fb", "pub_date": "2005-06-28 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "Gobierno griego confirma contrapropuesta y Tsipras se dirigir\u00e1 a la naci\u00f3n", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/07/01/economia/1435723020_830681.html", "content": "Atenas, 1 jul (EFE).- El Gobierno griego confirm\u00f3 hoy que ha presentado una contrapropuesta a las instituciones pero neg\u00f3 que haya cedido completamente a las exigencias de los acreedores.\n\nMientras tanto, el primer ministro griego, Alexis Tsipras, se dirigir\u00e1 hoy a la naci\u00f3n en un mensaje televisado, despu\u00e9s de que el Gobierno confirmase que ha presentado una contrapropuesta a las instituciones para tratar de lograr un acuerdo.\n\n\"El Gobierno envi\u00f3 a las instituciones una nueva propuesta acompa\u00f1ada por una carta de Alexis Tsipras. Los art\u00edculos de prensa que aseguran que el Gobierno acept\u00f3 completamente la propuesta de las instituciones no son exactos\", se\u00f1alaron fuentes gubernamentales que adem\u00e1s publicaron la carta.\n\nLa misiva dirigida por Tsipras a los jefes de las tres instituciones (Comisi\u00f3n Europea, Banco Central Europeo, Fondo Monetario Internacional) se\u00f1ala que Grecia \"est\u00e1 preparada para aceptar el acuerdo\" con una serie de modificaciones.\n\nEstas modificaciones b\u00e1sicamente cambian los tiempos de la aplicaci\u00f3n.\n\nEn materia fiscal, el Gobierno acepta las \u00faltimas propuestas para el IVA, pero pide mantener la reducci\u00f3n del 30 % en las islas.\n\nLas instituciones hab\u00edan pedido abolir esta rebaja insular.\n\nEn su \u00faltimo texto, publicado el pasado domingo, las instituciones hab\u00edan cedido respecto a su exigencia inicial de subir el IVA de los hoteles al 23 %, y finalmente hab\u00edan aceptado la propuesta del Gobierno griego de imponer una tarifa del 13 %.\n\nEn el resto de tarifas se hab\u00eda llegado ya a un consenso, seg\u00fan el que habr\u00e1 una tarifa superreducida del 6 % que solo se aplicar\u00eda a medicamentos, peri\u00f3dicos y teatro, una del 13 % para alimentos b\u00e1sicos, energ\u00eda y agua -y ahora tambi\u00e9n los hoteles-, y una tarifa regular del 23 % para el resto.\n\nEn la carta de Tsipras a las instituciones, se acepta la reducci\u00f3n de 400 millones de euros en el gasto de defensa -el Gobierno ped\u00eda 200 millones- pero se pide escalonar esta reducci\u00f3n, empezando con 200 millones en 2016 y pasando a los 400 millones en 2017.\n\nEn cuanto a las pensiones, mantiene su petici\u00f3n de retrasar hasta octubre la subida paulatina de la edad de jubilaci\u00f3n, y no en julio como exig\u00edan los acreedores. En un principio, Tsipras hab\u00eda propuesto enero del pr\u00f3ximo a\u00f1o como fecha de comienzo.\n\nAdem\u00e1s, cede en cuanto a los subsidios a los pensionistas de bajos ingresos y ahora est\u00e1 dispuesto a eliminarlos completamente a partir de 2019, en lugar de sustituirlos por otras ayudas, pero rechaza la exigencia de las instituciones de recortar con efecto inmediato en un 20 % el colectivo de personas que puedan beneficiarse de estos pagos.\n\nEsta propuesta, dice el Gobierno, est\u00e1 enmarcada en la petici\u00f3n de una pr\u00f3rroga del rescate que expir\u00f3 anoche tras ser denegada esta solicitud en el Eurogrupo, y de la propuesta de un nuevo pr\u00e9stamo al Mecanismo de Estabilidad Europeo (MEDE). EFE", "date_added": null, "translation": "Athens, July 1 (EFE) .- The Greek Government confirmed today that it has submitted a counterproposal to the institutions but denied that it has completely yielded to the demands of the creditors.  Meanwhile, Greek Prime Minister Alexis Tsipras will address the nation today in a televised message, after the government confirms that it has submitted a counterproposal to the institutions to try to reach an agreement.  \"The Government sent to the institutions a new proposal accompanied by a letter from Alexis Tsipras. The press articles that assure that the Government completely accepted the proposal of the institutions are not exact,\" said government sources that also published the letter.  The letter addressed by Tsipras to the heads of the three institutions (European Commission, European Central Bank, International Monetary Fund) notes that Greece \"is prepared to accept the agreement\" with a series of modifications.  These modifications basically change the application times.  In fiscal matters, the Government accepts the latest proposals for VAT, but asks to keep the 30% reduction in the islands.  The institutions had asked to abolish this insular reduction.  In their last text, published last Sunday, the institutions had yielded with respect to their initial requirement to raise the VAT of the hotels to 23%, and finally they had accepted the proposal of the Greek Government to impose a rate of 13%.  In the rest of the rates, a consensus had already been reached, according to which there will be a 6% super-reduced rate that would only apply to medicines, newspapers and theater, a 13% for basic food, energy and water - and now also hotels-, and a regular rate of 23% for the rest.  In Tsipras' letter to the institutions, the reduction of 400 million euros in defense spending is accepted - the Government requested 200 million - but it is requested to stagger this reduction, starting with 200 million in 2016 and going to 400 million in 2017  As for pensions, he maintains his request to delay until October the gradual rise in the retirement age, and not in July as the creditors demanded. Initially, Tsipras had proposed January next year as the start date.  In addition, it yields as regards the subsidies to low-income pensioners and is now willing to eliminate them completely from 2019, instead of replacing them with other aid, but rejects the requirement of the institutions to cut with immediate effect by 20% the group of people who can benefit from these payments.  This proposal, says the Government, is framed in the request for an extension of the rescue that expired last night after being denied this request in the Eurogroup, and of the proposal for a new loan to the European Stability Mechanism (MEDE). EFE", "_id": "5c7d781a230d8759e622977b", "pub_date": "2015-07-01 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict/Verbal Cooperation"}, {"title": "Rosberg: &quot;Hemos completado un fin de semana perfecto&quot;", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/05/10/deportes/1431249840_754980.html", "content": "Montmel\u00f3 (Barcelona), 10 may (EFE).- El piloto alem\u00e1n Nico Rosberg, tras conseguir su primera victoria de la temporada en el Gran Premio de Espa\u00f1a, ha asegurado que en el Circuito de Barcelona complet\u00f3 un fin de semana \"perfecto\".\n\n\"Hemos puesto a punto un coche fant\u00e1stico y todo el mundo hizo un gran trabajo, as\u00ed que muchas gracias a todo el equipo por todo lo que han hecho\", ha valorado en rueda de prensa tras conseguir su noveno triunfo como piloto de la F\u00f3rmula Uno.\n\nHa destacado que una de las claves de su victoria ha estado en la buena salida que ha realizado, tras la cual no ha visto en ning\u00fan momento peligrar el triunfo.\n\n\"Por primera vez en la temporada mi salida fue buena. Gracias a ella pude controlar el ritmo y nunca estuvo en peligro mi victoria\", ha destacado.\n\nAsimismo, se ha mostrado satisfecho con el rendimiento de su monoplaza, que contin\u00faa siendo el m\u00e1s competitivo: \"Es una gran paso adelante para nosotros porque estamos mejor que en Shangh\u00e1i y Malasia. Hemos vuelto a mejorar en competitividad respecto a Ferrari, por lo que creo que es una se\u00f1al importante con vistas al resto de la temporada\".\n\nTras esta victoria, Rosberg tiene a veinte puntos al l\u00edder del mundial, Lewis Hamilton, que por vez primera en la temporada ha terminado por detr\u00e1s del alem\u00e1n. \"A\u00fan es temprano, pero es bueno reducir la distancia respecto a Lewis. Continuar\u00e9 presionando en el pr\u00f3ximo Gran Premio de M\u00f3naco\", ha puntualizado. EFE\n\n1011316", "date_added": null, "translation": "Montmel\u00f3 (Barcelona), May 10 (EFE) .- The German driver Nico Rosberg, after getting his first victory of the season in the Grand Prix of Spain, has assured that in the Circuit of Barcelona he completed a \"perfect\" weekend.  \"We have tuned a fantastic car and everyone did a great job, so thank you very much to the whole team for everything they have done,\" he valued at a press conference after getting his ninth victory as a Formula One driver .  He stressed that one of the keys to his victory has been in the good start he has made, after which he has not seen at any time endanger the victory.  \"For the first time this season my departure was good. Thanks to her I was able to control the pace and my victory was never in danger,\" he said.  He has also been satisfied with the performance of his car, which continues to be the most competitive: \"It is a great step forward for us because we are better than in Shanghai and Malaysia. We have returned to improve in competitiveness with respect to Ferrari, so I think it's an important signal with a view to the rest of the season. \"  After this victory, Rosberg has twenty points to the world leader, Lewis Hamilton, who for the first time in the season has finished behind the German. \"It is still early, but it is good to reduce the distance from Lewis. I will continue to press the next Monaco Grand Prix,\" he said. EFE  1011316", "_id": "5c710619230d8759e602b1d7", "pub_date": "2015-05-10 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "La U es el partido de las tesis de Uribe: Centro Democr\u00e1tico", "url": "http://caracol.com.co/radio/2013/06/13/nacional/1371131760_915537.html", "content": "El senador Juan Carlos V\u00e9lez, precandidato presidencial de este movimiento, critic\u00f3 el cambio de postura del representante Jaime Buenahora, quien fue c\u00f3nsul en Nueva York del Gobierno anterior y ahora \u201cun defensor del Santismo\u201d\n\n\u201cLas bases del partido son Uribistas, la c\u00fapula es la \u00fanica que acompa\u00f1a la reelecci\u00f3n del presidente, motivada por la mermelada y los puestos que les han dado a los parlamentarios\u201d, asegur\u00f3 el congresista\n\nLa pol\u00e9mica se suscit\u00f3 despu\u00e9s de que el copresidente de la colectividad, Jaime Buenahora, rechazara de plano cualquier tipo de acuerdo de cara a las elecciones parlamentarias o presidenciales con el Uribismo.", "date_added": null, "translation": "Senator Juan Carlos V\u00e9lez, presidential candidate of this movement, criticized the change of position of the representative Jaime Buenahora, who was consul in New York of the previous Government and now \"a defender of Santismo\"  \"The bases of the party are Uribistas, the dome is the only one that accompanies the re-election of the president, motivated by the jam and the positions that have been given to parliamentarians,\" said the congressman  The controversy arose after the co-president of the community, Jaime Buenahora, flatly rejected any agreement in the face of parliamentary or presidential elections with Uribismo.", "_id": "5c7e40ae230d8759e6248f43", "pub_date": "2013-06-13 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "11 millones de veh\u00edculos circularon por la Autopista del Caf\u00e9 en 2014", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/12/19/regional/1418989800_558699.html", "content": "270 kil\u00f3metros de longitud tiene la Autopista del Caf\u00e9 que une a los tres departamentos del Eje Cafetero y parte del norte del Valle del Cauca y es all\u00ed, donde este a\u00f1o se report\u00f3 uno de los mejores balances en cuanto a la reducci\u00f3n de accidentes y aumento de la circulaci\u00f3n\n\nSeg\u00fan Luis Guillermo Vel\u00e1squez, gerente del consorcio Autopistas del Caf\u00e9, \"En m\u00e1s de un 40 por ciento se redujo la accidentalidad en la Autopista y en ese mismo porcentaje aproximadamente creci\u00f3 la movilizaci\u00f3n por la carretera que adem\u00e1s instal\u00f3 cuatro puntos de descanso y atenci\u00f3n a los usuarios, los denominados Tambos, en el corregimiento El Caimo y Filandia (Quind\u00edo), en Santa Rosa de Cabal (Risaralda) y en el sector de La Manuela (Caldas), a donde la gente puede ir a disfrutar de un delicioso caf\u00e9 y el mejor paisaje\", indic\u00f3\n\nAsegur\u00f3 el gerente que en todo caso para la atenci\u00f3n a accidentes se pas\u00f3 de tener convenios con cuatro ambulancias, a tenerlo con 11 de estos veh\u00edculos, \"y pusimos en funcionamiento la aplicaci\u00f3n para smartphones denominadas Ay\u00fadame, que permite que una sala de radares de la Autopista ubique a las personas al momento de tener una dificultad como accidentes, fallas mec\u00e1nicas o incluso problemas de seguridad\"\n\nEste d\u00eda adem\u00e1s se est\u00e1 poniendo en funcionamiento la v\u00eda La ROmelia-El Pollo en Risaralda, que une a Pereira, Dosdquebradas y Santa Rosa de Cabal, y que fue objeto de mejoras de la carpeta asf\u00e1ltica a lo largo de 13 kil\u00f3metros, con una inversi\u00f3n de 6700 millones de pesos, carreteras que en 1 de enero del 2015, empieza a ser operada por el Inv\u00edas\n\nEn la autopista del caf\u00e9 se proyecta que durante el pr\u00f3ximo a\u00f1o se van a invertir en culminaci\u00f3n de v\u00edas, nuevas obras y mantenimiento, alrededor de 120 mil millones de pesos, gran parte de ellos producto del cobro de peajes. Recordamos que el peaje Circasia, entre Pereira y Armenia es uno de los m\u00e1s costosos del pa\u00eds\n\nLos nuevos precios de los peajes se conocer\u00e1n durante los cinco primeros d\u00edas de enero.", "date_added": null, "translation": "270 kilometers in length has the Coffee Highway that joins the three departments of the Coffee Axis and part of the northern Cauca Valley and that is where this year one of the best balances was reported in terms of accident reduction and increased the circulation  According to Luis Guillermo Vel\u00e1squez, manager of the Autopistas del Caf\u00e9 consortium, \"In more than 40 percent the accident on the Highway was reduced and in that same percentage the mobilization along the highway grew, which also installed four rest points and attention to the users, the so-called Tambos, in the district of El Caimo and Filandia (Quind\u00edo), in Santa Rosa de Cabal (Risaralda) and in the sector of La Manuela (Caldas), where people can go to enjoy a delicious coffee and the better landscape, \"he said  The manager assured that in any case for the attention to accidents, it went from having agreements with four ambulances, to having it with 11 of these vehicles, \"and we put into operation the application for smartphones called Help Me, which allows a radar room of the Highway locate people at the time of having a difficulty such as accidents, mechanical failures or even safety problems \"  This day, the La ROmelia-El Pollo road in Risaralda, which unites Pereira, Dosdquebradas and Santa Rosa de Cabal, is being put into operation, and was subject to improvements of the asphalt boulder along 13 kilometers, with an investment 6700 million pesos, roads that on January 1, 2015, begins to be operated by the Inv\u00edas  On the coffee highway it is projected that during the next year they will invest in culmination of roads, new works and maintenance, around 120 billion pesos, a large part of them resulting from the toll collection. We remind you that the Circasia toll, between Pereira and Armenia is one of the most expensive in the country  The new toll prices will be known during the first five days of January.", "_id": "5c71fbdc230d8759e60529eb", "pub_date": "2014-12-19 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Pandillas cobran la vida de otro joven en Cartagena", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/02/06/regional/1391673300_072776.html", "content": "El joven, de 26 a\u00f1os de edad y quien era hijo adoptivo del sacerdote y c\u00f3nsul honorario de Gran Breta\u00f1a para el Caribe, John Lawrence Mahony, fue atacado con piedras, cuchillos y machetes y adem\u00e1s le propinaron un disparo con un arma de fuego\n\nA Adalquis le hurtaron varias pertenencias. Entre ellas sus zapatos, cartera, en la que ten\u00eda dinero en efectivo\n\nLos agresores ser\u00edan integrantes de la pandilla \u2018Los felipitos\u2019, de La Candelaria\n\nEl joven permanec\u00eda en un centro asistencial de Cartagena desde hace dos d\u00edas y fue confirmada su muerte en las \u00faltimas horas\n\nAdalquis Javier Mahony estudiaba en el Sena para convertirse en t\u00e9cnico en soldadura. Viv\u00eda en el sector Sim\u00f3n Bol\u00edvar, en San Fernando, con su mujer y su hijo, de un a\u00f1o\n\nSu padre adoptivo, John Lawrence Mahony, adem\u00e1s ha sido director de la pastoral social, secretario de participaci\u00f3n ciudadana y desarrollo social y un reconocido defensor de los derechos humanos en Cartagena", "date_added": null, "translation": "The young man, 26 years old and who was the adopted son of the priest and honorary consul of Great Britain for the Caribbean, John Lawrence Mahony, was attacked with stones, knives and machetes and was also shot with a gun  Adalquis was robbed of several belongings. Among them his shoes, wallet, in which he had cash  The aggressors would be members of the fel Los felipitos \u2019gang of La Candelaria  The young man remained in a care center in Cartagena for two days and his death was confirmed in the last hours  Adalquis Javier Mahony studied at the Seine to become a welding technician. He lived in the Sim\u00f3n Bol\u00edvar sector, in San Fernando, with his wife and son, one year old  His adoptive father, John Lawrence Mahony, has also been director of the social ministry, secretary of citizen participation and social development and a recognized defender of human rights in Cartagena", "_id": "5c7b836f230d8759e61da436", "pub_date": "2014-02-06 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "124-125. Caldwell-Pope define el triunfo de los Pistons", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/01/09/deportes/1483941390_309702.html", "content": "El escolta Kentavious Caldwell-Pope encest\u00f3 un triple cuando restaban nueve segundos para el final de la segunda pr\u00f3rroga y defini\u00f3 el triunfo de los visitantes Pistons de Detroit por 124-125 sobre los Trail Blazers de Portland.\n\nEl partido es el que se pospuso el s\u00e1bado debido a las severas condiciones del clima.\n\nLos Pistons (18-21) consiguieron dos victorias seguidas pero se mantienen \u00faltimos en la Divisi\u00f3n Central.\n\nCaldwell-Pope termin\u00f3 con 26 puntos, mientras que el l\u00edder en el ataque fue el p\u00edvot Andre Drummond con doble-doble de 28 tantos y 14 rebotes.\n\nLos Trail Blazers (16-23), terceros en la Divisi\u00f3n Noroeste, fueron conducidos por el escolta C.J. McCollum, con 35 puntos, el reserva Allen Crabbe logr\u00f3 30 y el base Damian Lillard agreg\u00f3 20 tantos y nueve rebotes.\n\nEl alero puertorrique\u00f1o Maurice Harkless, que jug\u00f3 como titular, encest\u00f3 cinco puntos en 26 minutos de acci\u00f3n al anotar 1 de 4 tiros de campo (1 de 3 triples), 2 de 4 desde la l\u00ednea de personal, logr\u00f3 dos rebotes y entreg\u00f3 una asistencia.", "date_added": null, "translation": "Escort Kentavious Caldwell-Pope scored a triple when there were nine seconds left until the end of the second extension and defined the triumph of the Detroit Pistons visitors 124-125 over the Portland Trail Blazers.  The game is the one that was postponed on Saturday due to severe weather conditions.  The Pistons (18-21) won two straight wins but remain last in the Central Division.  Caldwell-Pope finished with 26 points, while the leader in the attack was the center forward Andre Drummond with double-double of 28 goals and 14 rebounds.  Trail Blazers (16-23), third in the Northwest Division, were led by escort C.J. McCollum, with 35 points, the Allen Crabbe reserve managed 30 and Damian Lillard base added 20 points and nine rebounds.  Puerto Rican forward Maurice Harkless, who played as a starter, scored five points in 26 minutes of action by scoring 1 of 4 field shots (1 of 3 triples), 2 of 4 from the personnel line, achieved two rebounds and delivered an assist .", "_id": "5c7fa8bb230d8759e62804bb", "pub_date": "2017-01-09 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Blatter env\u00eda una carta al Papa Francisco", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/06/20/deportes/1403268360_285141.html", "content": "Sao Paulo (Brasil), 20 jun (EFE).- El presidente de la FIFA Joseph Blatter mand\u00f3 este viernes una carta al Papa Francisco en la que le recuerda que el f\u00fatbol ha cumplido con el compromiso de fomentar la paz, tal y como acordaron en su visita al Vaticano el pasado 22 de noviembre.\n\n\"En la ceremonia de apertura, soltamos tres palomas por la paz, enviando un mensaje firme y un s\u00edmbolo de esperanza a todo el mundo\", detall\u00f3 en su misiva Blatter.\n\nEl presidente del f\u00fatbol internacional a\u00f1adi\u00f3 que, como s\u00edmbolo, los equipos intercambian un gesto por la paz simbolizado en un sencillo apret\u00f3n de manos antes y despu\u00e9s de los partidos como se\u00f1al de amistad y respeto.\n\nLa FIFA subraya el desarrollo de la campa\u00f1a contra el racismo. \"Di no al Racismo\" pretende incitar a cada aficionado al f\u00fatbol a publicar en las redes sociales una foto de s\u00ed mismo con un cartel que ponga \"Di no al racismo\", en el que han participado miles de personas an\u00f3nimas y han contribuido tambi\u00e9n estrellas como Lionel Messi, Steven Gerrard o Samuel Eto'o entre otros. EFE", "date_added": null, "translation": "Sao Paulo (Brazil), June 20 (EFE) .- FIFA President Joseph Blatter sent a letter to Pope Francis on Friday that reminds him that football has fulfilled the commitment to promote peace, as agreed in his visit to the Vatican on November 22.  \"At the opening ceremony, we released three doves for peace, sending a firm message and a symbol of hope to everyone,\" Blatter said in his letter.  The president of international football added that, as a symbol, the teams exchange a gesture for peace symbolized in a simple handshake before and after the matches as a sign of friendship and respect.  FIFA underlines the development of the campaign against racism. \"Say no to Racism\" aims to incite every football fan to publish a photo of himself on social media with a sign that says \"Say no to racism\", in which thousands of anonymous people have participated and also contributed stars like Lionel Messi, Steven Gerrard or Samuel Eto'o among others. EFE", "_id": "5c7df0c2230d8759e623c6d8", "pub_date": "2014-06-20 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "La movilidad en Santander se increment\u00f3 en un 30 por ciento pese al mal estado de las carreteras", "url": "http://caracol.com.co/radio/2011/04/18/regional/1303133340_457077.html", "content": "Un promedio de 14 mil pasajeros diarios est\u00e1 movilizando la terminal de transportes de Bucaramanga en esta Semana Santa, asegur\u00f3 Gonzalo Otero supervisor de tr\u00e1fico de la terminal\n\nSe\u00f1al\u00f3 que diariamente se est\u00e1n despachando 1200 buses a diferentes zonas del pa\u00eds, especialmente destinos como Barrancabermeja, C\u00facuta, la costa Atl\u00e1ntica y Medell\u00edn. Dijo que pese a que algunas v\u00edas tienen la movilidad de veh\u00edculos con paso restringido a la gente no le interesa esta situaci\u00f3n y prefieren viajar a donde se encuentran sus familiares sin saber que pueda pasar en las v\u00edas a consecuencia del fuerte invierno que vive el pa\u00eds", "date_added": null, "translation": "An average of 14 thousand passengers a day is mobilizing the Bucaramanga transport terminal this Holy Week, said Gonzalo Otero terminal traffic supervisor  He noted that 1200 buses are being dispatched daily to different areas of the country, especially destinations such as Barrancabermeja, C\u00facuta, the Atlantic coast and Medell\u00edn. He said that although some roads have the mobility of vehicles with a restricted passage, people are not interested in this situation and prefer to travel to where their relatives are without knowing what can happen on the roads as a result of the strong winter that the country lives", "_id": "5c7291bf230d8759e606b4ba", "pub_date": "2011-04-18 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Las bolsas latinoamericanas cierran al alza por ganancias en Wall Street", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/07/30/economia/1438208633_090007.html", "content": "Las bolsas de Am\u00e9rica Latina, conexcepci\u00f3n de Per\u00fa que no oper\u00f3, cerraron hoy en n\u00fameros verdes,impulsadas por el segundo d\u00eda de ganancias en Wall Street y tras lareuni\u00f3n de la Reserva Federal estadounidense (Fed), queprevisiblemente subir\u00e1 los tipos de inter\u00e9s en septiembre.\n\nBogot\u00e1, 29 jul (EFE).- Las bolsas de Am\u00e9rica Latina, conexcepci\u00f3n de Per\u00fa que no oper\u00f3, cerraron hoy en n\u00fameros verdes,impulsadas por el segundo d\u00eda de ganancias en Wall Street y tras lareuni\u00f3n de la Reserva Federal estadounidense (Fed), queprevisiblemente subir\u00e1 los tipos de inter\u00e9s en septiembre.\n\nEl principal indicador del parqu\u00e9 neoyorquino, el Dow Jones deIndustriales, ascendi\u00f3 un 0,69 % hasta alcanzar los 17.751,39enteros.\n\nPor su parte, el selectivo S&P 500 progres\u00f3 un 0,73 % hasta2.108,57 puntos y el \u00edndice compuesto del mercado Nasdaq subi\u00f3 0,44% y cerr\u00f3 en 5.111,73 unidades.\n\nLas operaciones en Wall Street estuvieron influenciadas por ladecisi\u00f3n de mantener sin cambios los tipos de inter\u00e9s entre el 0 % yel 0,25 % por parte de la Fed, que adem\u00e1s no dio indicaciones de quepueda modificarlos el mes pr\u00f3ximo.\n\nLa autoridad monetaria hizo un an\u00e1lisis positivo de la situaci\u00f3nen Estados Unidos, de la que resalt\u00f3 la expansi\u00f3n de la econom\u00eda delpa\u00eds y no hizo menci\u00f3n a la volatilidad que se ha vivido en torno aGrecia y China.\n\nLa primera subida de tipos desde 2006 marcar\u00e1 oficialmente larecuperaci\u00f3n de la crisis econ\u00f3mica, iniciada en 2008.\n\nAl recibimiento optimista de los mensajes de la Fed se sum\u00f3 unanueva subida de los precios del petr\u00f3leo, que como ayer impuls\u00f3 alsector energ\u00e9tico, que encabez\u00f3 las ganancias con un alza del 1,78%.\n\nLa tecnol\u00f3gica Microsoft (2,10 %) lider\u00f3 las ganancias en el DowJones por delante de Merck (1,79 %), Visa (1,70 %), Boeing (1,66 %),Verizon (1,48 %), Home Depot (1,33 %), JPMorgan (1,33 %), Nike (1,25%) y Pfizer (1,17 %).\n\nMientras que los derrumbes estuvieron del lado de las redessociales, pues Twitter perdi\u00f3 casi un 15 % tras presentar el martessus resultados trimestrales.\n\nLa empresa del p\u00e1jaro azul aument\u00f3 sus ingresos, pero sigueregistrando p\u00e9rdidas y reconoci\u00f3 que no espera un crecimiento\"sostenido\" de usuarios durante un tiempo.\n\nMientras que uno de sus competidores, Facebook, anunci\u00f3 hoy alcierre que sus ingresos en el segundo trimestre aumentaron un 39 %hasta los 4.040 millones de d\u00f3lares, pero tambi\u00e9n subieron losgastos, lo que redujo su beneficio neto en un 9,1 % hasta los 719millones de d\u00f3lares.\n\nLas acciones de la empresa de Mark Zuckerberg hab\u00edan terminado lasesi\u00f3n con una subida del 1,78 %, pero tras dar a conocer suscuentas bajaban un 2,26 % en las operaciones electr\u00f3nicasposteriores a la clausura del parqu\u00e9 en Nueva York.\n\nEn Europa la incertidumbre por las conclusiones de la reuni\u00f3n dedos d\u00edas de la Fed origin\u00f3 cierres mixtos. Londres (1,16 %), Par\u00eds(0,81 %), Fr\u00e1ncfort (0,34 %) y Madrid (0,27 %) registraronapreciaciones, mientras que Mil\u00e1n (-0,34 %) cerr\u00f3 en n\u00fameros rojos.\n\nEn Am\u00e9rica Latina la ronda burs\u00e1til registr\u00f3 ganancias en todossus \u00edndices, excepto en Per\u00fa donde no hubo negociaciones por ser d\u00edafestivo.\n\nEl mercado de Sao Paulo, el principal de la regi\u00f3n, avanz\u00f3 1,30 %y su \u00edndice Ibovespa termin\u00f3 en 50.245 puntos, tras un volumen denegocios de 6.781 millones de reales (unos 1.938 millones ded\u00f3lares).\n\nLa Bolsa Mexicana de Valores subi\u00f3 un 0,56 % y su \u00cdndice dePrecios y Cotizaciones (IPC) cerr\u00f3 en 44.471,29 unidades, trastransacciones por 11.209 millones de pesos mexicanos (691 millonesde d\u00f3lares).\n\nEl \u00edndice Merval del ruedo argentino se apreci\u00f3 3,42 %, hasta los11.313,70 enteros, luego de una compraventa de 161,7 millones depesos argentinos (17,6 millones de d\u00f3lares).\n\nEl IPSA de Santiago tambi\u00e9n creci\u00f3, un 0,58 %, para terminar en3.804,75 puntos, producto de un monto de acciones vendidas de44.223.139.761 pesos chilenos (unos 66,50 millones de d\u00f3lares).\n\nMientras que el corro colombiano, en su \u00edndice de capitalizaci\u00f3n(Colcap), se apreci\u00f3 2,13 % y alcanz\u00f3 las 1.325,32 unidades. Lasinversiones totalizaron 145.635,93 millones de pesos colombianos(unos 50,9 millones de d\u00f3lares).\n\nPor su parte, la plaza de Montevideo sum\u00f3 un 0,01 % y se situ\u00f3 enlos 4.168,12 enteros, con un monto de t\u00edtulos que sumaron 95.531.151pesos uruguayos (unos 3.347.536 d\u00f3lares).\n\nLa evoluci\u00f3n de las bolsas latinoamericanas fue la siguiente:\n\nMercado Cierre Puntos\n\nSAO PAULO +1,30 % 50.245\n\nM\u00c9XICO +0,56 % 44.471,29\n\nBUENOS AIRES +3,42 % 11.313,70\n\nSANTIAGO +0,58 % 3.804,75\n\nCOLOMBIA +2,13 % 1.325,32\n\nLIMA FESTIVO\n\nMONTEVIDEO +0,01 % 4.168,12", "date_added": null, "translation": "The Latin American stock exchanges, Peru's concept that did not operate, closed today in green numbers, boosted by the second day of earnings on Wall Street and after the meeting of the US Federal Reserve (Fed), which is expected to raise interest rates in September.  Bogot\u00e1, July 29 (EFE) .- The Latin American stock exchanges, Peru's connection that did not operate, closed today in green numbers, driven by the second day of earnings on Wall Street and after the meeting of the US Federal Reserve (Fed) It is expected that interest rates will rise in September.  The main indicator of the New York parquet, the Dow Jones of Industrials, rose 0.69% to reach 17,751.39 inlets.  On the other hand, the selective S&P 500 progressed 0.73% to 2,108.57 points and the Nasdaq market compound index rose 0.44% and closed at 5,111.73 units.  The operations on Wall Street were influenced by the decision to keep interest rates unchanged between 0% and 0.25% by the Fed, which also gave no indication that they can be modified next month.  The monetary authority made a positive analysis of the situation in the United States, which highlighted the expansion of the country's economy and made no mention of the volatility that has been experienced around Greece and China.  The first rate hike since 2006 will officially mark the recovery of the economic crisis, which began in 2008.  To the optimistic reception of the messages of the Fed was added a new rise in oil prices, which as yesterday boosted the energy sector, which led the gains with an increase of 1.78%.  The technological Microsoft (2.10%) led the gains in the DowJones ahead of Merck (1.79%), Visa (1.70%), Boeing (1.66%), Verizon (1.48%), Home Depot (1.33%), JPMorgan (1.33%), Nike (1.25%) and Pfizer (1.17%).  While the landslides were on the side of social networks, because Twitter lost almost 15% after presenting the martessus quarterly results.  The bluebird company increased its revenues, but continues to record losses and acknowledged that it does not expect \"sustained\" growth of users for a while.  While one of its competitors, Facebook, announced today that its revenues in the second quarter increased 39% to 4,040 million dollars, but also increased expenses, which reduced its net profit by 9.1% to 719 million of dollars.  The shares of the Mark Zuckerberg company had ended the session with a 1.78% increase, but after making their accounts known they were down 2.26% in electronic operations after the closing of the parquet in New York.  In Europe, uncertainty over the conclusions of the Fed\u2019s fingers meeting led to mixed closures. London (1.16%), Paris (0.81%), Frankfurt (0.34%) and Madrid (0.27%) recorded appreciations, while Milan (-0.34%) closed in red numbers.  In Latin America, the stock market recorded gains in all of its indices, except in Peru where there were no negotiations for being a holiday.  The market of Sao Paulo, the main one in the region, advanced 1.30% and its Ibovespa index ended at 50,245 points, after a turnover of 6,781 million reais (about 1,938 million dollars).  The Mexican Stock Exchange rose 0.56% and its Price and Price Index (CPI) closed at 44,471.29 units, transfers for 11,209 million Mexican pesos (691 million dollars).  The Merval index of the Argentine ring appreciated 3.42%, up to 11,313.70 integers, after a sale of 161.7 million Argentine pesos (17.6 million dollars).  The IPSA of Santiago also grew, 0.58%, to finish at 3,804.75 points, as a result of an amount of shares sold of 44,223,139,761 Chilean pesos (about 66.50 million dollars).  While the Colombian corro, in its capitalization index (Colcap), 2.13% appreciated and reached 1,325.32 units. The investments totaled 145,635.93 million Colombian pesos (about 50.9 million dollars).  For its part, the Plaza de Montevideo added 0.01% and stood at 4,168.12 integers, with an amount of titles that added 95,531,151 Uruguayan pesos (about 3,347,536 dollars).  The evolution of the Latin American stock exchanges was the following:  Market Closing Points  SAO PAULO +1,30% 50,245  MEXICO +0.56% 44,471.29  BUENOS AIRES +3.42% 11,313.70  SANTIAGO +0.58% 3,804.75  COLOMBIA + 2.13% 1,325.32  LIMA FESTIVO  MONTEVIDEO +0.01% 4,168.12", "_id": "5c7d726c230d8759e6228a52", "pub_date": "2015-07-30 00:00:00", "sub_type": "Not Clear"}, {"title": "Samuel Moreno ser\u00eda recluido en un centro especial si es cobijado con medida de aseguramiento", "url": "http://caracol.com.co/radio/2011/09/21/judicial/1316607720_550884.html", "content": "El suspendido alcalde de Bogot\u00e1, Samuel Moreno Rojas ser\u00eda enviado a un centro de detenci\u00f3n especial, en el caso de que un juez le dicte una medida de aseguramiento por las irregularidades en la contrataci\u00f3n de la ciudad. El general Gustavo Adolfo Ricaurte, director del Inpec, asegur\u00f3 que est\u00e1 estudiando varias opciones en raz\u00f3n de los riesgos de seguridad del mandatario. \u201cUno no puede desconocer que una persona como el doctor Samuel Moreno tiene un alto riesgo de vulnerabilidad y as\u00ed lo demuestran los estudios de seguridad\u201d, dijo Ricaurte\n\nDentro de las opciones, el Inpec cuenta con la posibilidad de recluirlo en las escuelas del Ej\u00e9rcito o la Polic\u00eda ubicadas al norte de la ciudad.", "date_added": null, "translation": "The suspended mayor of Bogot\u00e1, Samuel Moreno Rojas, would be sent to a special detention center, in the event that a judge dictates an insurance measure for irregularities in hiring the city. General Gustavo Adolfo Ricaurte, director of the Inpec, said he is studying several options due to the security risks of the president. \"One cannot ignore that a person like Dr. Samuel Moreno has a high risk of vulnerability and this is demonstrated by security studies,\" Ricaurte said.  Among the options, the Inpec has the possibility of being held in the Army or Police schools located north of the city.", "_id": "5c7243e3230d8759e605eb87", "pub_date": "2011-09-21 00:00:00", "sub_type": "Not Clear"}, {"title": "Bomberos controlan las llamas en G\u00f3is, \u00faltimo foco del incendio de Portugal", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/06/22/internacional/1498116747_759266.html", "content": "Las autoridades dieron hoy por controlado el incendio en G\u00f3is, el \u00faltimo foco que permanec\u00eda activo del devastador incendio desatado el s\u00e1bado en el centro de Portugal, donde han muerto 64 personas y m\u00e1s de 200 han resultado heridas.\n\nEl comandante Carlos Tavares, de Protecci\u00f3n Civil, dijo a periodistas en G\u00f3is -situado en el distrito de Coimbra- que los m\u00e1s de 1.200 efectivos terrestres que combatieron las llamas en la zona durante la madrugada comenzar\u00e1n ahora los trabajos para evitar eventuales reactivaciones del fuego.\n\nJunto a ellos trabajan 301 bomberos espa\u00f1oles que les ayudar\u00e1n en estas tareas, agreg\u00f3 Tavares, en tanto que se espera la llegada en pr\u00f3ximas horas a la zona de cuatro aviones pesados y dos helic\u00f3pteros para asegurar el per\u00edmetro, cuya extensi\u00f3n no precis\u00f3.\n\nEn incendio de G\u00f3is era el \u00faltimo foco que quedaba por controlar del devastador incendio que comenz\u00f3 el s\u00e1bado en el t\u00e9rmino municipal de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, en el distrito de Leiria.\n\nLas llamas en esta zona fueron dominadas este mi\u00e9rcoles y ahora m\u00e1s de 1.150 efectivos se ocupan de las tareas posteriores, dedicadas a controlar un per\u00edmetro que tiene una extensi\u00f3n de 153 kil\u00f3metros.\n\nTavares destac\u00f3 hoy que la velocidad del incendio, empujado por las altas temperaturas y el fuerte viento, fueron las principales causas de que se hayan tardado cinco d\u00edas en controlar el fuego, tambi\u00e9n complicado por la orograf\u00eda de las \u00e1reas afectadas.\n\nAl menos 64 personas han muerto y 204 han resultado heridas en el incendio, considerado el m\u00e1s mort\u00edfero de la historia de Portugal, donde comienza ahora en la compleja tarea de evaluar los da\u00f1os mientras contin\u00faa la b\u00fasqueda de explicaciones para conocer el origen del fuego.", "date_added": null, "translation": "The authorities today controlled the fire in G\u00f3is, the last focus that remained active in the devastating fire unleashed on Saturday in central Portugal, where 64 people have died and more than 200 have been injured.  Commander Carlos Tavares, Civil Protection, told reporters in G\u00f3is - located in the district of Coimbra - that the more than 1,200 land troops who fought the flames in the area during the early morning will now begin work to avoid eventual fire reactivations.  Together with them, 301 Spanish firefighters work to help them with these tasks, Tavares added, while the arrival of four heavy aircraft and two helicopters to secure the perimeter is expected in the next few hours, the extension of which he did not specify.  In G\u00f3is fire it was the last focus that remained to control the devastating fire that began on Saturday in the municipality of Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, in the district of Leiria.  The flames in this area were dominated on Wednesday and now more than 1,150 troops are in charge of the subsequent tasks, dedicated to controlling a perimeter that has an extension of 153 kilometers.  Tavares said today that the speed of the fire, driven by high temperatures and strong wind, were the main causes of taking five days to control the fire, also complicated by the orography of the affected areas.  At least 64 people have died and 204 have been injured in the fire, considered the deadliest in the history of Portugal, where it now begins in the complex task of assessing damage while continuing the search for explanations to know the origin of the fire.", "_id": "5c7631ed230d8759e6102b18", "pub_date": "2017-06-22 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict/Material Cooperation"}, {"title": "Amenazan a fiscal argentino que investiga muerte de su colega Alberto Nisman", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/12/29/internacional/1482968745_823053.html", "content": "El fiscal federal argentino Eduardo Taiano, que investiga las causas del fallecimiento de su colega Alberto Nisman, encontrado sin vida en su casa con un disparo en la sien el 18 de enero de 2015, denunci\u00f3 hoy que recibi\u00f3 amenazas de muerte en su tel\u00e9fono m\u00f3vil, informaron fuentes judiciales.\n\nBuenos Aires, 28 dic (EFE).- El fiscal federal argentino Eduardo Taiano, que investiga las causas del fallecimiento de su colega Alberto Nisman, encontrado sin vida en su casa con un disparo en la sien el 18 de enero de 2015, denunci\u00f3 hoy que recibi\u00f3 amenazas de muerte en su tel\u00e9fono m\u00f3vil, informaron fuentes judiciales.\n\nSeg\u00fan confirmaron a Efe desde el despacho del procurador, Taiano recibi\u00f3 ayer en su m\u00f3vil un mensaje que advert\u00eda: \"Dejate de joder con ese ruso hijo de mil putas! Te vamos a hacer mierda a vos y a Federico (su hijo). Tienen los d\u00edas contados...\", una amenaza que hace referencia a la investigaci\u00f3n que dirige para esclarecer la muerte de Nisman.\n\nTaiano considera que se produjeron irregularidades en la preservaci\u00f3n de las pruebas de la escena del crimen, por lo que pidi\u00f3 a principios de diciembre cruzar las llamadas entre C\u00e9sar Milani, exjefe del Ej\u00e9rcito, Sergio Berni, quien era secretario de Seguridad en ese momento, y la exfiscal del caso, Viviana Fein.\n\nEl juez que lleva la causa, Juli\u00e1n Ercolini, confirm\u00f3 la petici\u00f3n de Taiano de investigar los cruces de llamadas entre esas tres personas, con el fin de determinar si hubo el 18 de enero una \"zona liberada\" alrededor del edificio Le Parc, en el acomodado barrio de Puerto Madero, donde viv\u00eda Nisman.\n\nLa tesis del fiscal se basa en que la p\u00e9rdida de pruebas en el lugar de los hechos fue intencional.\n\nEn este contexto, Taiano present\u00f3 una denuncia policial por las amenazas que recibi\u00f3 ayer desde un n\u00famero no identificado y que inclu\u00edan algunos detalles sobre los \u00faltimos movimientos de su hijo.\n\nSeg\u00fan explic\u00f3 a Efe Manuel Romero, uno de los abogados de las hijas de Nisman y cercano a Taiano, la palabra \"ruso\" hace referencia al modo por el que llamaban al finado acusador p\u00fablico, de origen jud\u00edo, en algunas de las amenazas que recibi\u00f3 antes de morir.\n\nRomero asegur\u00f3 que el procurador pidi\u00f3 al Ministerio de Seguridad argentino que se ampl\u00ede el n\u00famero de efectivos que lo custodian.\n\n\"Ahora que ven que el juzgado federal est\u00e1 investigando una hip\u00f3tesis amplia y no pasan dos meses que la tiene el fiscal (la causa), y cuando empieza a pedir entrecruzamientos de llamadas, recibe la primera amenaza\", a\u00f1adi\u00f3.\n\nEn un comunicado, el Ministerio P\u00fablico Fiscal y la procuradora general de la Naci\u00f3n (que dirige la Fiscal\u00eda), Alejandra Gils Carb\u00f3, expresaron su \"m\u00e1s categ\u00f3rico repudio\" a las amenazas sufridas por Taiano.\n\n\"A fin de garantizar la seguridad del magistrado, de su n\u00facleo familiar y de los integrantes de su equipo de trabajo, se pusieron en marcha las acciones interinstitucionales previstas para situaciones de estas caracter\u00edsticas\", a\u00f1adi\u00f3 la Fiscal\u00eda en el texto.\n\nLas advertencias llegan a pocos d\u00edas de que el m\u00e1ximo tribunal penal decida si se reabre la denuncia que Nisman present\u00f3 d\u00edas antes de morir contra la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez por encubrir a los terroristas iran\u00edes sospechosos de volar una mutua jud\u00eda en Buenos Aires en 1994 a cambio de ventajas comerciales con el pa\u00eds asi\u00e1tico.\n\nAl parecer, esta no es la primera vez que Taiano recibe amenazas durante una investigaci\u00f3n: en 2013, un medio local revel\u00f3 que en 2005 secuestraron al hijo del fiscal un d\u00eda antes de que concluyera el plazo para pedir que se desarchivara una denuncia que \u00e9l mismo present\u00f3 contra el expresidente N\u00e9stor Kirchner (2003-2007) por enriquecimiento il\u00edcito.\n\nEste a\u00f1o, la jueza Mar\u00eda Servini de Cubr\u00eda asegur\u00f3 en una entrevista que aquel secuestro tuvo que ver con presiones del Gobierno de Kirchner para frenar los procesos judiciales en su contra.", "date_added": null, "translation": "Argentine federal prosecutor Eduardo Taiano, who investigates the causes of the death of his colleague Alberto Nisman, found dead at home with a shot in his temple on January 18, 2015, reported today that he received death threats on his mobile phone, judicial sources reported.  Buenos Aires, Dec 28 (EFE) .- Argentine federal prosecutor Eduardo Taiano, who investigates the causes of the death of his colleague Alberto Nisman, found lifeless at home with a shot in his temple on January 18, 2015, denounced today who received death threats on his mobile phone, judicial sources reported.  As confirmed by Efe from the attorney's office, Taiano received a message yesterday on his mobile warning: \"Stop fucking with that Russian son of a thousand whores! We are going to do shit to you and Federico (his son). They have the days counted ... \", a threat that refers to the investigation he directs to clarify Nisman's death.  Taiano considers that there were irregularities in the preservation of the evidence of the crime scene, so he asked at the beginning of December to cross the calls between C\u00e9sar Milani, former Army Chief Sergio Berni, who was Secretary of Security at that time, and the ex-prosecutor of the case, Viviana Fein.  The judge that takes the case, Julian Ercolini, confirmed Taiano's request to investigate the crossings of calls between these three people, in order to determine if there was a \"liberated zone\" around the Le Parc building on January 18, in the wealthy neighborhood of Puerto Madero, where Nisman lived.  The prosecutor's thesis is based on the fact that the loss of evidence at the scene was intentional.  In this context, Taiano filed a police report for the threats he received yesterday from an unidentified number and that included some details about his son's latest movements.  As explained to Efe Manuel Romero, one of the lawyers of the daughters of Nisman and close to Taiano, the word \"Russian\" refers to the way they called the late public prosecutor, of Jewish origin, in some of the threats he received Before die.  Romero said that the attorney asked the Argentine Ministry of Security to expand the number of troops guarding it.  \"Now that they see that the federal court is investigating a broad hypothesis and it is not two months that the prosecutor has it (the cause), and when he starts asking for cross-calls, he receives the first threat,\" he added.  In a statement, the Public Prosecutor's Office and the Attorney General's Office (which the Prosecutor directs), Alejandra Gils Carb\u00f3, expressed their \"most categorical repudiation\" of the threats suffered by Taiano.  \"In order to guarantee the security of the magistrate, his family nucleus and the members of his work team, the inter-institutional actions planned for situations of these characteristics were implemented,\" the Prosecutor added in the text.  The warnings come a few days before the highest criminal court decides whether to reopen the complaint that Nisman filed days before he died against President Cristina Fern\u00e1ndez for covering up Iranian terrorists suspected of flying a Jewish mutual in Buenos Aires in 1994 in exchange for Commercial advantages with the Asian country.  Apparently, this is not the first time that Taiano receives threats during an investigation: in 2013, a local media revealed that in 2005 they kidnapped the son of the prosecutor one day before the deadline to request that a complaint be filed that he himself filed against former president Nestor Kirchner (2003-2007) for illicit enrichment.  This year, Judge Mar\u00eda Servini de Cubr\u00eda said in an interview that the kidnapping had to do with pressures from the Kirchner government to stop the legal proceedings against him.", "_id": "5c74d895230d8759e60cbaa2", "pub_date": "2016-12-28 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict/Material Conflict"}, {"title": "Wall Street abre con fuertes ganancias y el Dow Jones sube un 1,15 %", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/09/30/economia/1443622455_388021.html", "content": "Wall Street abri\u00f3 hoy con fuertes ganancias y el Dow Jones, su principal indicador, sub\u00eda un 1,15 % animado por un buen dato de empleo en Estados Unidos y las subidas generalizadas en el resto de mercados mundiales.\n\nNueva York, 30 sep (EFE).- Wall Street abri\u00f3 hoy con fuertes ganancias y el Dow Jones, su principal indicador, sub\u00eda un 1,15 % animado por un buen dato de empleo en Estados Unidos y las subidas generalizadas en el resto de mercados mundiales.\n\nMedia hora despu\u00e9s del inicio de contrataciones ese \u00edndice sumaba 184,55 puntos hasta 16.233,87 unidades, despu\u00e9s de unos primeros minutos de contrataciones en los que lleg\u00f3 a sumar m\u00e1s de 250 enteros.\n\nPor su parte, el selectivo S&P 500 avanzaba un 1,28 % hasta los 1.908,21 enteros y recuperaba as\u00ed la barrera de los 1.900 puntos, mientras que el \u00edndice compuesto del mercado Nasdaq progresaba un 1,48 % hasta 4.584,14 unidades.\n\nLos operadores en el parqu\u00e9 neoyorquino apostaban decididamente por las compras desde los primeros minutos de contrataciones despu\u00e9s de publicarse un dato mejor de lo esperado sobre la evoluci\u00f3n del mercado laboral.\n\nEl sector privado cre\u00f3 en el mes de septiembre 200.000 nuevos puestos de trabajo, mientras que los datos de agosto se revisaron al alza, hasta 190.000 empleos, seg\u00fan la consultora Automatic Data Processing (ADP).\n\nLos inversores en Wall Street se un\u00edan tambi\u00e9n al optimismo de sus colegas al otro lado del Atl\u00e1ntico, donde las principales plazas registraban fuertes subidas a media sesi\u00f3n: Par\u00eds un 2,78 %, Fr\u00e1ncfort un 2,57 % y Londres un 2,19 %.\n\nTodos los sectores arrancaban con s\u00f3lidas ganancias, entre los que destacaban el sanitario (2,33 %), el tecnol\u00f3gico (1,75 %), el energ\u00e9tico (1,65 %), el industrial (1,55 %), el de materias primas (1,51 %) o el financiero (1,20 %).\n\nIntel (2,02 %) lideraba las ganancias entre los treinta valores del Dow Jones, por delante de Nike (1,68 %), General Electric (1,63 %), UnitedHealth (1,56 %), Cisco Systems (1,52 %), DuPont (1,49 %), United Technologies (1,44 %) o Home Depot (1,43 %).\n\nTambi\u00e9n sub\u00edan m\u00e1s de un punto porcentual Exxon Mobil (1,37 %), Merck (1,32 %), IBM (1,30 %), Walt Disney (1,28 %), Chevron (1,22 %), Boeing (1,20 %), JPMorgan Chase (1,19 %), Coca-Cola (1,13 %), Pfizer (1,13 %) o Goldman Sachs (1,01 %).\n\nEn otros mercados, el petr\u00f3leo de Texas sub\u00eda a 45,33 d\u00f3lares, el oro retroced\u00eda a 1.113,4 d\u00f3lares la onza, la rentabilidad de la deuda p\u00fablica a diez a\u00f1os avanzaba al 2,072 % y el d\u00f3lar ganaba terreno al euro, que se cambiaba a 1,1181 d\u00f3lares.", "date_added": null, "translation": "Wall Street opened today with strong profits and Dow Jones, its main indicator, rose 1.15%, encouraged by good employment in the United States and widespread increases in other world markets.  New York, Sept. 30 (EFE) .- Wall Street opened today with strong profits and Dow Jones, its main indicator, rose 1.15%, encouraged by good employment in the United States and widespread increases in the rest of world markets  Half an hour after the start of hiring that index added 184.55 points to 16,233.87 units, after a few minutes of hiring in which it reached more than 250 integers.  For its part, the selective S&P 500 advanced 1.28% to 1,908.21 integers and thus recovered the barrier of 1,900 points, while the Nasdaq market composite index progressed 1.48% to 4,584.14 units.  The operators in the New York parquet were firmly committed to purchases from the first minutes of hiring after publishing a better than expected data on the evolution of the labor market.  The private sector created 200,000 new jobs in September, while August data was revised up to 190,000 jobs, according to Automatic Data Processing (ADP).  Wall Street investors also joined the optimism of their colleagues on the other side of the Atlantic, where the main squares recorded strong increases in mid-session: Paris 2.78%, Frankfurt 2.57% and London 2.19% .  All the sectors started with solid profits, among which the sanitary (2.33%), the technological (1.75%), the energetic (1.65%), the industrial (1.55%), the raw materials (1.51%) or financial (1.20%).  Intel (2.02%) led earnings among the thirty Dow Jones values, ahead of Nike (1.68%), General Electric (1.63%), UnitedHealth (1.56%), Cisco Systems (1 , 52%), DuPont (1.49%), United Technologies (1.44%) or Home Depot (1.43%).  They also rose more than one percentage point Exxon Mobil (1.37%), Merck (1.32%), IBM (1.30%), Walt Disney (1.28%), Chevron (1.22%), Boeing (1.20%), JPMorgan Chase (1.19%), Coca-Cola (1.13%), Pfizer (1.13%) or Goldman Sachs (1.01%).  In other markets, Texas oil rose to $ 45.33, gold fell to $ 1,113.4 an ounce, the return on ten-year public debt advanced to 2,072% and the dollar gained ground to the euro, which changed to $ 1,1181.", "_id": "5c7d6ba5230d8759e6227899", "pub_date": "2015-09-30 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Muri\u00f3 una mujer en Armenia v\u00edctima de gripe AH1N1", "url": "http://caracol.com.co/radio/2012/05/18/regional/1337340840_690606.html", "content": "Una mujer de 33 a\u00f1os muri\u00f3 en el \u00e1rea de cuidados intensivos de la cl\u00ednica de Saludcoop en Armenia. Las autoridades en salud de la ciudad confirmaron a Caracol Radio que se trat\u00f3 del temido virus AH1N1\n\nSeg\u00fan la jefe de salud p\u00fablica de la Secretar\u00eda de Salud, \"a la joven se le hab\u00eda identificado la enfermedad y estaba siendo manejada de manera ambulatoria, en su casa, sin embargo, cuando la volvieron a llevar a la cl\u00ednica ya estaba muy cr\u00edtica, la ingresaron a la Unidad de Cuidados Intensivos y all\u00ed muri\u00f3\", dijo Luz Jenny Guti\u00e9rrez\n\nEsta situaci\u00f3n encendi\u00f3 la alarma porque, adem\u00e1s, tres de los familiares de la v\u00edctima tienen s\u00edntomas similares y est\u00e1n siendo evaluados, \"hicimos la investigaci\u00f3n y ocho personas de la familia tuvieron contacto con ella, de ellos tres son sintom\u00e1ticos y por eso ya se enviaron las pruebas a Bogot\u00e1 para confirmar o no, y tomar acciones\", asegur\u00f3 la funcionaria municipal\n\nLuego de la confirmaci\u00f3n de esta nueva muerte, las autoridades en salud de la capital quindiana llamaron a los ciudadanos que tienen s\u00edntomas de gripa fuerte con fiebre a ir al m\u00e9dico y exigir el examen de AH1N1 que est\u00e1 incluido en el Plan Obligatorio de Salud. \"El AH1N1 ya es una enfermedad estacionaria en el pa\u00eds, el POS cubre vacunas para ni\u00f1os y adultos mayores de 50 a\u00f1os para que la utilicen y se eviten m\u00e1s muertes, y quienes no est\u00e1n en ese rango de edad deben comprarla. Lo importante es que si tienen s\u00edntomas no se auto mediquen, vayan a la valoraci\u00f3n\", concluy\u00f3 Guti\u00e9rrez.", "date_added": null, "translation": "A 33-year-old woman died in the intensive care area of \u200b\u200bthe Saludcoop clinic in Armenia. The health authorities of the city confirmed to Caracol Radio that it was the dreaded virus AH1N1  According to the head of public health of the Ministry of Health, \"the young woman had been identified with the disease and was being managed on an outpatient basis, at home, however, when she was taken back to the clinic she was already very critical, she was admitted to the Intensive Care Unit and there she died, \"said Luz Jenny Guti\u00e9rrez  This situation set off the alarm because, in addition, three of the victim's relatives have similar symptoms and are being evaluated, \"we did the investigation and eight people in the family had contact with her, three of them are symptomatic and that is why they were already sent the tests to Bogot\u00e1 to confirm or not, and to take actions, \"said the municipal official  After the confirmation of this new death, the health authorities of the Quindian capital called citizens who have symptoms of a bad flu with a fever to go to the doctor and demand the AH1N1 test that is included in the Mandatory Health Plan. \"The AH1N1 is already a stationary disease in the country, the POS covers vaccines for children and adults over 50 years to use it and avoid more deaths, and those who are not in that age range must buy it. The important thing is that if you have symptoms do not self-medicate, go to the assessment, \"Gutierrez concluded.", "_id": "5c6db115230d8759e6f88337", "pub_date": "2012-05-18 00:00:00", "sub_type": "Not Clear"}, {"title": "Simeone convoca a todos los disponibles con las bajas de Mandzukic y Cebolla", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/09/19/deportes/1411127820_423349.html", "content": "Madrid, 19 sep (EFE).- El argentino Diego Simeone, entrenador del Atl\u00e9tico de Madrid, convoc\u00f3 hoy a sus 19 jugadores disponibles para el partido de ma\u00f1ana contra el Celta en el estadio Vicente Calder\u00f3n, con las bajas del croata Mario Mandzukic, operado de una fractura nasal, y del uruguayo Cristian 'Cebolla' Rodr\u00edguez, lesionado.\n\nAmbos fueron hoy las \u00fanicas ausencias del entrenamiento vespertino del conjunto rojiblanco en el Vicente Calder\u00f3n y de la convocatoria del t\u00e9cnico, que cuenta con el resto de futbolistas para el choque de Liga de este s\u00e1bado, en una citaci\u00f3n a la que vuelven Guilherme Siqueira y Ra\u00fal Jim\u00e9nez, descartes frente al Olympiacos.\n\nLos porteros Miguel \u00c1ngel Moy\u00e1 y Jan Oblak; los defensas Juanfran Torres, Jes\u00fas G\u00e1mez, Cristian Ansaldi, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gim\u00e9nez, Joao Miranda y Diego God\u00edn; los centrocampistas Ra\u00fal Garc\u00eda, Arda Turan, Alessio Cerci, Tiago Mendes, Sa\u00fal \u00d1\u00edguez, Gabi Fern\u00e1ndez, Mario Su\u00e1rez y Koke Resurrecci\u00f3n; y el delantero Antoine Griezmann completan la lista de 19 jugadores para el partido de ma\u00f1ana. EFE", "date_added": null, "translation": "Madrid, Sep 19 (EFE) .- Argentina's Diego Simeone, coach of Atletico Madrid, summoned today his 19 players available for tomorrow's match against Celta at Vicente Calder\u00f3n Stadium, with the casualties of Croatian Mario Mandzukic, operated of a nasal fracture, and Uruguayan Cristian 'Cebolla' Rodr\u00edguez, injured.  Both were today the only absences of the evening training of the rojiblanco team in Vicente Calder\u00f3n and the call of the coach, who has the rest of the players for the Saturday clash of the League, in a citation to which Guilherme Siqueira and Ra\u00fal return Jim\u00e9nez, discards against Olympiacos.  Goalkeepers Miguel \u00c1ngel Moy\u00e1 and Jan Oblak; the defenders Juanfran Torres, Jes\u00fas G\u00e1mez, Cristian Ansaldi, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gim\u00e9nez, Joao Miranda and Diego God\u00edn; midfielders Ra\u00fal Garc\u00eda, Arda Turan, Alessio Cerci, Tiago Mendes, Sa\u00fal \u00d1\u00edguez, Gabi Fern\u00e1ndez, Mario Su\u00e1rez and Koke Resurrecci\u00f3n; and striker Antoine Griezmann complete the list of 19 players for tomorrow's game. EFE", "_id": "5c78914a230d8759e6161d33", "pub_date": "2014-09-19 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Popovich destaca labor de todo el equipo; Spoelstra reconoce fueron peores", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/06/16/deportes/1402870440_275966.html", "content": "San Antonio (EEUU), 15 jun (EFE).- El veterano entrenador de los Spurs, Gregg Popovich, que tras 17 a\u00f1os al frente de los Spurs de San Antonio, hoy logr\u00f3 el quinto t\u00edtulo de liga, reconoci\u00f3 tras el triunfo en el quinto partido ante los Heat de Miami (104-87) que el \u00e9xito hab\u00eda sido de todo el equipo.\n\n\"Hicimos una labor de equipo excepcional durante toda la temporada, con jugadores como Kawhi Leonard, muy joven, pero que aprende r\u00e1pido, y Patt Mills, que puso una energ\u00eda sin la cual no hubi\u00e9semos estado en las Finales ni ganarlas\", declar\u00f3 Popovich, que empata con Pat Riley y John Kundla, en el tercer lugar de la lista de entrenadores que han ganado cinco t\u00edtulos.\n\nLos dos primeros son Phil Jackson que tiene 11 t\u00edtulos y Red Auerbach, que consigui\u00f3 nueve, adem\u00e1s los 149 triunfos logrado por Popovich en la competici\u00f3n de la fase final lo dejan tambi\u00e9n en el tercer lugar de la lista de todos los tiempos.\n\n\"Lo m\u00e1s importante de todo es que ganamos ante un gran rival, al que felicito por estar de nuevo en las Finales y luchar en busca del t\u00edtulo lo que hace que nuestra victoria tenga m\u00e1s valor\", destac\u00f3 Popovich. \"Son una gran organizaci\u00f3n y tener la oportunidad de luchar de nuevo contra ellos es algo \u00fanico\".\n\nAdem\u00e1s, Popovich, al margen de alabar al alero LeBron James como \"el mejor jugador del planeta\", tambi\u00e9n admiti\u00f3 que podr\u00eda entender la frustraci\u00f3n que sentir\u00edan los Heat tras la derrota, por que ellos tuvieron que superar durante toda la temporada la perdida del t\u00edtulo del a\u00f1o pasado.\n\n\"No hubo un d\u00eda que no record\u00e1semos de alguna manera la derrota sufrida en el sexto partido de las Finales del 2013, por lo que este triunfo tiene todav\u00eda m\u00e1s valor y muestras adem\u00e1s el tipo de pasta que est\u00e1n hechos nuestros jugadores\", agreg\u00f3.\n\nPor su parte, el entrenador de los Heat, Erik Spoelstra, reconoci\u00f3 que era frustrante el ver como hab\u00edan concluido la serie tras perder los tres \u00faltimos partidos despu\u00e9s de estar 1-1 en los dos primeros.\n\n\"Es algo frustrante el desarrollo que se ha dado, pero a la vez tengo que reconocer que los Spurs han sido el mejor equipo porque han jugado un gran baloncesto, especialmente en los \u00faltimos tres partidos, y nosotros nos pudimos responder de la misma manera\", destac\u00f3 Spoelstra. \"Ahora debemos poner todo en perspectiva\".\n\nSpoelstra dijo que no era el momento de se\u00f1alar a nadie por lo sucedido, todo el equipo gana y pierde a la vez, pero como es l\u00f3gico durante el verano tendr\u00edan que hacer un an\u00e1lisis tranquilo de todo lo sucedido y las cosas que deben mejorar.\n\n\"Ahora las emociones est\u00e1n ah\u00ed, recientes, se ha perdido, y aunque lo hemos hecho ante un gran rival que fue mejor que nosotros, debemos reflexionar de cara al futuro\", se\u00f1al\u00f3 Spoelstra. \"Al margen de los sucedido en las Finales, el equipo hizo una labor excepcional durante toda la temporada\".\n\nSpoelstra reiter\u00f3 que el ataque del equipo no pudo hacer mejor trabajo porque la defensa de los Spurs nunca les permiti\u00f3 trabajar a gusto en la pintura.\n\n\"Con la excepci\u00f3n de LeBron James, el resto del equipo nunca pudo tener el ritmo normal en el juego de ataque y ah\u00ed estuvo una de las claves de la derrota\", subray\u00f3 Spoelstra. \"La felicitaci\u00f3n debe ser para los Spurs que hicieron un gran trabajo\".EFE", "date_added": null, "translation": "San Antonio (USA), June 15 (EFE) .- The veteran coach of the Spurs, Gregg Popovich, who after 17 years at the helm of the San Antonio Spurs, today achieved the fifth league title, recognized after the victory in the fifth game against the Miami Heat (104-87) that the success had been for the entire team.  \"We did an exceptional team work throughout the season, with players like Kawhi Leonard, very young, but who learns fast, and Patt Mills, who put an energy without which we would not have been in the Finals or win them,\" said Popovich, which ties with Pat Riley and John Kundla, in third place on the list of coaches who have won five titles.  The first two are Phil Jackson who has 11 titles and Red Auerbach, who won nine, and the 149 wins won by Popovich in the final phase competition also leave him in third place on the all-time list.  \"The most important thing of all is that we won against a great rival, whom I congratulate for being back in the Finals and fighting for the title which makes our victory more valuable,\" said Popovich. \"They are a great organization and having the opportunity to fight them again is something unique.\"  In addition, Popovich, besides praising forward LeBron James as \"the best player on the planet,\" also admitted that he could understand the frustration that the Heat would feel after the defeat, because they had to overcome the loss of the title throughout the season. from last year.  \"There was not a day that we did not remember in any way the defeat suffered in the sixth game of the 2013 Finals, so this win has even more value and also shows the type of pasta that our players are made,\" he added.  Meanwhile, Heat coach Erik Spoelstra acknowledged that it was frustrating to see how they had concluded the series after losing the last three games after being 1-1 in the first two.  \"The development that has taken place is somewhat frustrating, but at the same time I have to recognize that the Spurs have been the best team because they have played great basketball, especially in the last three games, and we could respond in the same way\" said Spoelstra. \"Now we must put everything in perspective.\"  Spoelstra said it was not the time to point out anyone for what happened, the whole team wins and loses at the same time, but as is logical during the summer they would have to make a calm analysis of everything that happened and the things that should improve.  \"Now the emotions are there, recent, it has been lost, and although we have done it before a great rival that was better than us, we must reflect for the future,\" Spoelstra said. \"Apart from what happened in the Finals, the team did an exceptional job throughout the season.\"  Spoelstra reiterated that the team's attack could not do a better job because the Spurs' defense never allowed them to work at ease in the paint.  \"With the exception of LeBron James, the rest of the team could never have the normal pace in the attack game and there was one of the keys to the defeat,\" Spoelstra said. \"Congratulations should be for the Spurs who did a great job\" .EFE", "_id": "5c6f84d0230d8759e6fec3a8", "pub_date": "2014-06-15 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Fracasa el programa de desmovilizados de las AUC, seg\u00fan autoridades en C\u00f3rdoba", "url": "http://caracol.com.co/radio/2008/07/08/judicial/1215525720_628778.html", "content": "Las autoridades del departamento de C\u00f3rdoba se mostraron preocupadas por la forma como se viene desarrollando el programa de reintegraci\u00f3n social para los desmovilizados de las autodefensas en esta regi\u00f3n del pa\u00eds. A los ex paramilitares no les dan trabajo, no reciben oportunamente la ayuda del gobierno y viven en condiciones precarias. Jairo Salazar Macea, secretario de gobierno de Monter\u00eda. dijo que este programa est\u00e1 fracasando y prueba de ello es que los desmovilizados est\u00e1n en una situaci\u00f3n bastante dif\u00edcil. El funcionario sostuvo que los ex integrantes de los grupos paramilitares siguen siendo estigmatizados y por eso no son aceptados por los empresarios para brindarles oportunidades laborales. Salazar Macea asegur\u00f3 igualmente que a algunos desmovilizados desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o no reciben el pago del subsidio que les ofreci\u00f3 el gobierno. El secretario de gobierno departamental de C\u00f3rdoba, Jairo L\u00f3pez Covo, tambi\u00e9n hab\u00eda denunciado que la situaci\u00f3n en la que viven los desmovilizados es deprimente hasta el punto que muchos de ellos viven en cambuches en la ciudad de Monter\u00eda. Lo que mas preocupa a las autoridades es que esta situaci\u00f3n es una de las causas principales para que los desmovilizados vuelvan a delinquir. Seg\u00fan las estad\u00edsticas de la Secretar\u00eda de Gobierno departamental, en por lo menos el 85% de los homicidios que se han registrado en c\u00f3rdoba en los \u00faltimos meses han estado vinculados desmovilizados de las autodefensas.", "date_added": null, "translation": "The authorities of the department of C\u00f3rdoba were worried about the way in which the social reintegration program has been developed for the demobilized of self-defense groups in this region of the country. The former paramilitaries are not given work, do not receive timely government assistance and live in precarious conditions. Jairo Salazar Macea, secretary of government of Monter\u00eda. He said this program is failing and proof of this is that the demobilized are in a rather difficult situation. The official said that former members of paramilitary groups are still stigmatized and that is why they are not accepted by employers to provide them with job opportunities. Salazar Macea also said that some demobilized for more than a year have not received the subsidy offered by the government. The secretary of the departmental government of C\u00f3rdoba, Jairo L\u00f3pez Covo, had also denounced that the situation in which the demobilized people live is depressing to the point that many of them live in cambuches in the city of Monteria. What worries the authorities most is that this situation is one of the main causes for the demobilized to commit crimes again. According to the statistics of the Department of Departmental Government, in at least 85% of the homicides that have been registered in Cordoba in recent months have been linked demobilized of the self-defense groups.", "_id": "5c7774f7230d8759e6135d51", "pub_date": "2008-07-08 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Capturan a 7 personas que hab\u00edan tenido retenidos a 42 drogadictos", "url": "http://caracol.com.co/radio/2009/06/15/judicial/1245061500_829197.html", "content": "La Polic\u00eda Metropolitana captur\u00f3 a 7 personas sindicadas de Secuestro simple, acceso carnal violento y tortura. Los capturados laboraban en el barrio San Fernando, en la fundaci\u00f3n cristiana Jeshua, que rehabilitaba drogadictos\n\nSeg\u00fan el comandante operativo N\u00famero 1, coronel William Triana, los familiares interpusieron ante las autoridades las denuncias correspondientes, luego de que los internos se\u00f1alaran que eran objeto de abusos sexuales, que los manten\u00edan bajo amenazas y no los dejaban salir del lugar\n\n\"All\u00ed se ten\u00eda de informaci\u00f3n de que estas personas, en calidad de drogadictos, manifestaban que eran abusados en contra de su integridad\", dijo el oficial\n\nEl oficial agreg\u00f3 que en el sitio hab\u00eda un ba\u00f1o, el cual era utilizado como calabozo para encerrar a las personas y mantenerlas bajo indefensi\u00f3n\n\nTriana manifest\u00f3 que los capturados ten\u00edan m\u00e1s de 15 denuncias por maltratos y abusos en la fundaci\u00f3n", "date_added": null, "translation": "The Metropolitan Police captured 7 syndicated people from simple kidnapping, violent carnal access and torture. The captured worked in the San Fernando neighborhood, in the Jeshua Christian Foundation, which rehabilitated drug addicts  According to the operative commander Number 1, Colonel William Triana, the relatives filed the corresponding complaints with the authorities, after the inmates indicated that they were subjected to sexual abuse, that they kept them under threat and did not let them leave the place.  \"There was information that these people, as drug addicts, said they were abused against their integrity,\" said the officer  The official added that there was a bathroom on the site, which was used as a dungeon to lock people up and keep them under helplessness  Triana said those captured had more than 15 complaints of abuse and abuse at the foundation", "_id": "5c72c52a230d8759e6073d8c", "pub_date": "2009-06-15 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Presidente Santos eval\u00faa si incluye de nuevo a Viviane Morales en la terna para Fiscal general", "url": "http://caracol.com.co/radio/2012/02/29/judicial/1330496160_639518.html", "content": "El presidente Juan Manuel Santos prepara junto con sus asesores un pronunciamiento ante la ca\u00edda de la elecci\u00f3n de la fiscal Viviane Morales. El mandatario est\u00e1 definiendo si vuelve a presentar en la terna a Morales o si esto ser\u00eda un desgaste\n\nEntre tanto, Caracol Radio logr\u00f3 conocer que ya se comienzan a barajar los primeros nombre de la terna, dos de los postulados del presidente Santos ser\u00edan el exministro de Justicia Fernando Carrillo y el magistrado Humberto Sierra Porto\n\nCarrillo es el actual director de la Agencia de Defensa Jur\u00eddica del Estado y fue coordinador del equipo de empalme del gobierno Santos, mientras que Sierra Porto fue candidato recientemente del gobierno colombiano para la Corte Interamericana Humanos\n\nGobierno no ha sido notificado de fallo a elecci\u00f3n de Fiscal GeneralEl Ejecutivo no ha sido notificado de la decisi\u00f3n del Consejo de Estado de tumbar la elecci\u00f3n de la fiscal General, Viviane Morales, pero este es un procedimiento que tardar\u00e1 solo unas horas. Una vez esto sucedam Caracol Radio conoci\u00f3 que se iniciar\u00e1n los di\u00e1logos de alto Gobierno, entre el presidente Juan Manuel Santos y sus ministros del Interior y Justicia para revisar los alcances de la salida de la Fiscal\n\nEl Gobierno acatar\u00e1 y respetar\u00e1, como ha sido costumbre, los fallos judiciales, ser\u00e1 el propio presidente Santos el que responda a esta situaci\u00f3n, ya que el ministro de Justicia, Juan Carlos Esguerra, considera que no es \u00e9tico que \u00e9l se refiera al tema, ya que fue parte de la terna de donde fue elegida Viviane Morales\n\nTambi\u00e9n el Ejecutivo espera a que quede confirmada y en firme la decisi\u00f3n del consejo, para iniciar la revisi\u00f3n de las hojas de vida de los posibles aspirantes a la nueva terna", "date_added": null, "translation": "President Juan Manuel Santos, together with his advisors, prepares a pronouncement before the fall of the election of prosecutor Viviane Morales. The president is defining if he presents Morales again or if this would be a waste  Meanwhile, Caracol Radio managed to know that the first names of the list are already being considered, two of President Santos's postulates would be former Minister of Justice Fernando Carrillo and Judge Humberto Sierra Porto  Carrillo is the current director of the State Legal Defense Agency and was coordinator of the Santos government splicing team, while Sierra Porto was recently a candidate of the Colombian government for the Inter-American Court of Human Rights.  The Government has not been notified of a decision elected by the Attorney General The Executive has not been notified of the decision of the State Council to overthrow the election of the Attorney General, Viviane Morales, but this is a procedure that will only take a few hours. Once this happened Caracol Radio learned that the dialogues of the high government will begin, between President Juan Manuel Santos and his Ministers of Interior and Justice to review the scope of the departure of the Prosecutor  The Government will abide by and respect, as has been customary, the judicial decisions, it will be President Santos himself who responds to this situation, since the Minister of Justice, Juan Carlos Esguerra, considers it unethical that he refers to the issue, since it was part of the list where Viviane Morales was chosen  The Executive also waits for the council's decision to be confirmed and firm, to begin reviewing the resumes of potential candidates for the new list.", "_id": "5c727651230d8759e6066d11", "pub_date": "2012-02-29 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Australia considera actuar en Irak con misiones humanitarias", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/08/09/internacional/1407549780_359850.html", "content": "S\u00eddney (Australia), 9 ago (EFE).- El Gobierno de Australia considera actuar en Irak con misiones humanitarias para repartir agua y comida a los miles de personas atrapadas por el conflicto en el norte del pa\u00eds.\n\nEl primer ministro australiano, Tony Abbott, indic\u00f3 este s\u00e1bado a medios locales que Estados Unidos le hab\u00eda pedido que consideren su participaci\u00f3n para arrojar v\u00eda a\u00e9rea bienes de primera necesidad en las monta\u00f1as cercanas a la ciudad de Sinyar, a unos 100 kil\u00f3metros al oeste de Mosul.\n\n\"Una cat\u00e1strofe humanitaria est\u00e1 ocurriendo este momento en el norte de Irak\", declar\u00f3 Abbott desde S\u00eddney.\n\n\"40.000 personas, mujeres y ni\u00f1os en su mayor\u00eda, est\u00e1n expuestos en una monta\u00f1a rodeada por las milicias del Estado Isl\u00e1mico de Irak y el Levante, quienes amenazan con matarlos\", se\u00f1al\u00f3 el primer ministro australiano.\n\nAustralia cuenta con dos aviones C-130 Hercules en una base de Emiratos \u00c1rabes Unidos que podr\u00eda usarse para dicha operaci\u00f3n, cuya participaci\u00f3n se decidir\u00e1 en d\u00edas, se\u00f1al\u00f3 el canal ABC.\n\nEl pasado jueves, el presidente estadounidense, Barack Obama, autoriz\u00f3 la operaci\u00f3n para realizar bombardeos \"selectivos\" a posiciones de los yihadistas cerca de Erbil, la capital del kurdist\u00e1n, y proteger a los refugiados de una \"masacre\" potencial.\n\nAdem\u00e1s, Estados Unidos ha completado con \u00e9xito dos operaciones de lanzamiento de ayuda humanitaria para las decenas de miles de refugiados aislados en el monte Sinyar, apunta el Pent\u00e1gono.\n\nObama ha dado luz verde a entregas \"continuas\" seg\u00fan sea necesario, indic\u00f3 la Casa Blanca.\n\nSe calcula que el avance de los yihadistas ha provocado la huida de unas 200.000 personas, en su mayor\u00eda yazid\u00edes kurdos y cristianos, que se encuentran aislados y con necesidad urgente de agua, comida, refugio y medicinas en las proximidades del monte Sinyar, en el norte de Irak. EFE", "date_added": null, "translation": "Sydney (Australia), Aug. 9 (EFE) .- The Australian Government considers acting in Iraq with humanitarian missions to distribute water and food to the thousands of people trapped by the conflict in the north of the country.  The Australian Prime Minister, Tony Abbott, told local media on Saturday that the United States had asked him to consider his participation to throw essential goods by air in the mountains near the city of Sinyar, about 100 kilometers west of Mosul .  \"A humanitarian catastrophe is happening this time in northern Iraq,\" Abbott said from Sydney.  \"40,000 people, mostly women and children, are exposed on a mountain surrounded by the militias of the Islamic State of Iraq and the Levant, who threaten to kill them,\" said the Australian prime minister.  Australia has two C-130 Hercules planes at a base in the United Arab Emirates that could be used for the operation, whose participation will be decided in days, ABC said.  Last Thursday, US President Barack Obama authorized the operation to carry out \"selective\" bombings of jihadist positions near Erbil, the capital of Kurdistan, and to protect refugees from a potential \"massacre.\"  In addition, the United States has successfully completed two humanitarian aid launch operations for the tens of thousands of isolated refugees on Mount Sinyar, the Pentagon says.  Obama has given the green light to \"continuous\" deliveries as needed, the White House said.  It is estimated that the advance of jihadists has caused the flight of some 200,000 people, mostly Kurdish and Christian Yazidis, who are isolated and in urgent need of water, food, shelter and medicines in the vicinity of Mount Sinyar, in the northern Iraq EFE", "_id": "5c720aef230d8759e60552cc", "pub_date": "2014-08-08 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "Javier Solana realiza visita a Colombia", "url": "http://caracol.com.co/radio/2008/05/13/nacional/1210689660_595525.html", "content": "El Alto Representante de la Uni\u00f3n Europea (UE) para la Pol\u00edtica Exterior y de Seguridad Com\u00fan, Javier Solana, realizar\u00e1 una visita de dos d\u00edas a Colombia para impulsar y fortalecer las relaciones con el pa\u00eds suramericano y apoyar el proceso de integraci\u00f3n andino. Solana llegar\u00e1 este mi\u00e9rcoles a Bogot\u00e1 para reunirse con el presidente colombiano, \u00c1lvaro Uribe, miembros de su gabinete, empresarios y los embajadores europeos acreditados en el pa\u00eds, inform\u00f3 hoy en un comunicado la delegaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea en Colombia. Adem\u00e1s, se tiene previsto que el alto representante de la UE se re\u00fana con el vicepresidente Francisco Santos; el consejero presidencial de Acci\u00f3n Social Luis Alfonso Hoyos, y con el alto consejero para la Reintegraci\u00f3n Econ\u00f3mica y Social, Frank Pearl. \"Solana estar\u00e1 en Colombia hasta el 15 de mayo en el marco de su asistencia a la Cumbre de Jefes de Estado y de Gobierno Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina y el Caribe, que se realizar\u00e1 este 16 y 17 de mayo en Lima (Per\u00fa)\", se\u00f1al\u00f3 el mensaje. En la cita con los empresarios intercambiar\u00e1 opiniones sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de Colombia y en general de Am\u00e9rica Latina. \"En su visita al pa\u00eds, Solana tambi\u00e9n resaltar\u00e1 la importancia de las negociaciones del Acuerdo de Asociaci\u00f3n Uni\u00f3n Europea-Comunidad Andina, y har\u00e1 \u00e9nfasis en fomentar la integraci\u00f3n regional y la cohesi\u00f3n social\", a\u00f1adi\u00f3 la delegaci\u00f3n europea en Colombia.", "date_added": null, "translation": "The High Representative of the European Union (EU) for the Common Foreign and Security Policy, Javier Solana, will make a two-day visit to Colombia to boost and strengthen relations with the South American country and support the Andean integration process. Solana will arrive in Bogot\u00e1 on Wednesday to meet with Colombian President \u00c1lvaro Uribe, members of his cabinet, businessmen and European ambassadors accredited in the country, the delegation of the European Commission in Colombia said today in a statement. In addition, the senior EU representative is scheduled to meet with Vice President Francisco Santos; the presidential advisor of Social Action Luis Alfonso Hoyos, and with the high advisor for the Economic and Social Reintegration, Frank Pearl. \"Solana will be in Colombia until May 15 in the framework of its attendance at the Summit of Heads of State and Government European Union-Latin America and the Caribbean, which will be held on May 16 and 17 in Lima (Peru)\" He pointed to the message. During the meeting with the businessmen, he will exchange opinions on the economic situation of Colombia and Latin America in general. \"On his visit to the country, Solana will also highlight the importance of the negotiations of the Association Agreement European Union-Andean Community, and will emphasize promoting regional integration and social cohesion,\" added the European delegation in Colombia.", "_id": "5c73989c230d8759e60974d3", "pub_date": "2008-05-13 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Nuevo parque de trampolines: Summit Trampoline Park es la nueva alternativa para divertirse", "url": "http://caracol.com.co/programa/2018/08/03/dos_y_punto/1533331567_170173.html", "content": "Este parque tiene una capacidad para recibir a m\u00e1s de 500 personas y una oferta de m\u00e1s de 25 atracciones, entre las que se destacan varias camas el\u00e1sticas y m\u00e1s 150 trampolines interconectados.\n\nAsimismo, en este espacio de 3.500 metros cuadrados los bogotanos tambi\u00e9n encontrar\u00e1n alternativas de diversi\u00f3n para ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos como trampolines de estilo ol\u00edmpico de alto rendimiento que permiten diversas acrobacias, pared de escalada gigante.\n\nLea tambi\u00e9n: Los memes que dej\u00f3 la ca\u00edda de Facebook\n\n\u00c1ngela Bocanegra, l\u00edder de eventos del parque, le cont\u00f3 a \u2018Dos y Punto\u2019 sobre la nueva y diferente alternativa para disfrutar con familia y amigos.\n\n\u201cLa mejor experiencia para disfrutar de las atracciones es venir al parque de trampolines\u201d, dijo \u00c1ngela para que todos aquellos que quedaron con ganas de realizar una actividad diferente y divertida.\n\nAs\u00ed pues, no se pueden perder este maravilloso plan y una nueva alternativa de entretenimiento para todas las personas, el parque est\u00e1 ubicado en la avenida 80 a pocos metros del Portal de Transmilenio, en el noroccidente de la ciudad.", "date_added": null, "translation": "This park has a capacity to receive more than 500 people and an offer of more than 25 attractions, including several trampolines and more than 150 interconnected trampolines.  Also, in this space of 3,500 square meters, Bogotans will also find fun alternatives for children, youth and adults such as high-performance Olympic-style trampolines that allow various stunts, giant climbing wall.  Read also: The memes left by the fall of Facebook  \u00c1ngela Bocanegra, leader of the park's events, told \u2018Dos y Punto\u2019 about the new and different alternative to enjoy with family and friends.  \"The best experience to enjoy the attractions is to come to the trampoline park,\" Angela said so that all those who were left wanting to do a different and fun activity.  So, you can not miss this wonderful plan and a new entertainment alternative for all people, the park is located on 80 Avenue a few meters from the Transmilenio Portal, in the northwest of the city.", "_id": "5c7d1445230d8759e6219d82", "pub_date": "2018-08-03 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Consejo de Estado pide a la ONU investigar ataques de las Farc", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/07/19/judicial/1405759620_329158.html", "content": "En el fallo de una demanda el Consejo de Estado le pidi\u00f3 al gobierno nacional que exija un pronunciamiento del Comit\u00e9 de Derechos Humanos de las Naciones Unidas, sobre los ataques de la guerrilla de las Frac contra la poblaci\u00f3n civil y que de paso se abran las investigaciones necesarias para esclarecer responsabilidades en estos hechos, que incluyen al mismo Estado colombiano y sus organismos de seguridad\n\nLa Decisi\u00f3n tiene origen en una millonaria indemnizaci\u00f3n que le ordena pagar a la Polic\u00eda por un atentado guerrillero ocurrido el 11 de enero del 2000 en el municipio de Puerres, en el departamento de Nari\u00f1o\n\nEl Consejo de Estado hall\u00f3 responsable a la Polic\u00eda de este ataque donde fue destruida una casa ubicada junto a la estaci\u00f3n de Polic\u00eda de ese municipio y cuya familia result\u00f3 afectada\n\n\"El Consejo de Estado exhort\u00f3 al Gobierno Nacional a que pida un pronunciamiento del Comit\u00e9 de Derechos Humanos de las Naciones Unidas sobre las sistem\u00e1ticas violaciones de los derechos humanos que ha ocasionado el grupo insurgente Farc\" se\u00f1ala un comunicado del alto Tribunal\n\nLa Polic\u00eda deber\u00e1 pagar un total de 227 millones de pesos por concepto de perjuicios morales y materiales a esta familia\n\nEl Consejo de Estado dijo que es obligaci\u00f3n de la Polic\u00eda proteger a los habitantes del territorio nacional, a menos que se demuestre que hubo culpa de la v\u00edctima, de un tercero, o fuerza mayor que impidieron ejercer ese deber.", "date_added": null, "translation": "In the failure of a lawsuit, the State Council asked the national government to demand a pronouncement from the United Nations Human Rights Committee on the Frac guerrilla attacks against the civilian population and that the investigations be opened necessary to clarify responsibilities in these events, which include the Colombian State itself and its security agencies  The decision originates in a millionaire compensation that orders him to pay the police for a guerrilla attack on January 11, 2000 in the municipality of Puerres, in the department of Nari\u00f1o  The State Council found the Police responsible for this attack where a house was destroyed next to the police station of that municipality and whose family was affected  \"The State Council called on the National Government to request a statement from the United Nations Human Rights Committee on the systematic human rights violations caused by the Farc insurgent group,\" said a statement from the High Court  The Police must pay a total of 227 million pesos for moral and material damages to this family  The State Council said that it is the obligation of the Police to protect the inhabitants of the national territory, unless it is demonstrated that there was fault of the victim, of a third party, or force majeure that prevented them from exercising that duty.", "_id": "5c70ece0230d8759e6027060", "pub_date": "2014-07-19 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict/Material Conflict"}, {"title": "Exdirector del DAS habr\u00eda sido el responsable del secuestro de Piedad C\u00f3rdoba: Fiscal\u00eda", "url": "http://caracol.com.co/radio/2013/03/18/judicial/1363622640_861224.html", "content": "Los hechos ocurrieron el 21 de mayo de 1999 cuando la exsenadora Piedad C\u00f3rdoba asist\u00eda a un Centro de Ortopedia a cumplir una cita m\u00e9dica, lugar al que ingresaron varios hombres fuertemente armados, impidiendo la reacci\u00f3n del escolta de la parlamentaria, a quien sacaron a la fuerza hacia un lugar desconocido\n\nSeg\u00fan la Fiscal\u00eda, el exsubdirector del DAS, Jos\u00e9 Miguel Narv\u00e1ez, fue el presunto determinador, instigador del delito de secuestro extorsivo agravado\n\nPor el secuestro de la exsenadora, quien fue liberada el 4 de junio de 1999, la Fiscal\u00eda escuch\u00f3 en indagatoria a Jos\u00e9 Miguel Narv\u00e1ez en enero de 2011.", "date_added": null, "translation": "The events occurred on May 21, 1999 when ex-senator Piedad C\u00f3rdoba attended an Orthopedics Center to meet a medical appointment, a place where several heavily armed men entered, preventing the reaction of the parliamentary escort, whom they forcibly removed to an unknown place  According to the Prosecutor's Office, the former deputy director of the DAS, Jos\u00e9 Miguel Narv\u00e1ez, was the alleged determiner, instigator of the crime of aggravated extortion kidnapping  Due to the kidnapping of the former senator, who was released on June 4, 1999, the Prosecutor's Office heard Jos\u00e9 Miguel Narv\u00e1ez in inquiry in January 2011.", "_id": "5c7c174a230d8759e61f2b62", "pub_date": "2013-03-18 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Jorge Robledo ex fiscal Moreno: Piden frenar la extradici\u00f3n del ex fiscal Moreno", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/08/24/nacional/1503580577_241417.html", "content": "El congresista considera que ser\u00eda una indignidad para la justicia colombiana que Moreno se lleve para Estados Unidos los secretos de toda la corrupci\u00f3n en la Corte y la Fiscal\u00eda.\n\n\u201cEl orden de las cosas es que cuente todo lo que sabe pero que adem\u00e1s pague por lo que hizo, despu\u00e9s que se vaya para Estados Unidos y que all\u00e1 responda por los delitos que haya cometido all\u00e1, pero su corrupci\u00f3n se inici\u00f3 aqu\u00ed, el es colombiano, no puede ser que a cambio de cualquier colaboraci\u00f3n va a salir impune\u2026 Debe terminar su proceso e Colombia y luego pensar en extraditarlo\u201d, a\u00f1adi\u00f3.\n\nRobledo considera que Luis Gustavo Moreno debe entregar la lista de magistrados, abogados y los clientes que tuvieron, junto con los cuales torcieron varios procesos en diferentes tribunales.", "date_added": null, "translation": "The congressman believes that it would be an indignity for Colombian justice that Moreno takes the secrets of all corruption in the Court and the Prosecutor's Office to the United States.  \u201cThe order of things is that he tells everything he knows but also pays for what he did, after he leaves for the United States and there responds for the crimes he has committed there, but his corruption began here, he is Colombian, it can not be that in exchange for any collaboration will go unpunished ... You must finish your process in Colombia and then think about extraditing it, \u201dhe added.  Robledo believes that Luis Gustavo Moreno must deliver the list of magistrates, lawyers and the clients they had, along with which they twisted several proceedings in different courts.", "_id": "5c749e45230d8759e60c20af", "pub_date": "2017-08-24 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Catorce muertos y 16 heridos en un accidente de autob\u00fas en Malasia", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/12/24/internacional/1482556351_828226.html", "content": "Al menos 14 personas perdieron la vida y otras 16 resultaron heridas cuando un autob\u00fas se precipit\u00f3 por un barranco tras salirse de la carretera en la ciudad de Johor Baru, en el sur de la pen\u00ednsula malasia, informan hoy medios locales.\n\nMiembros del equipo de emergencias se personaron r\u00e1pidamente en el lugar del accidente, ocurrido en la madrugada del s\u00e1bado, para trasladar a los heridos hasta centros hospitalarios cercanos, informa la agencia de noticias Bernama.\n\nEl veh\u00edculo, con 30 pasajeros a bordo, se dirig\u00eda desde la citada ciudad hacia Kuala Lumpur cuando se sali\u00f3 de la autopista por la que transitaba y cay\u00f3 por un barranco de unos 6 metros.\n\nLas autoridades malasias han abierto una investigaci\u00f3n para determinar el motivo del accidente.", "date_added": null, "translation": "At least 14 people lost their lives and another 16 were injured when a bus rushed through a ravine after leaving the road in the city of Johor Baru, in the south of the Malaysian peninsula, local media reported today.  Members of the emergency team quickly appeared at the scene of the accident, which occurred in the early hours of Saturday, to transfer the injured to nearby hospitals, reports the Bernama news agency.  The vehicle, with 30 passengers on board, was traveling from the aforementioned city to Kuala Lumpur when it left the highway through which it traveled and fell through a ravine of about 6 meters.  The Malaysian authorities have opened an investigation to determine the reason for the accident.", "_id": "5c7542f1230d8759e60dca9c", "pub_date": "2016-12-24 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Exasesor de Putin hallado muerto en Washington falleci\u00f3 por golpe en cabeza", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/03/11/internacional/1457715970_099219.html", "content": "El ruso Mija\u00edl Lesin, un exministro y exasesor del presidente Vlad\u00edmir Putin que fue hallado muerto en un hotel de Washington (EE.UU.) en noviembre pasado, falleci\u00f3 a causa de un fuerte golpe en la cabeza, seg\u00fan los resultados de la autopsia.\n\nLesin, de 57 a\u00f1os, fue encontrado muerto el pasado 5 de noviembre en el suelo de la habitaci\u00f3n del hotel Dupont Circle de la capital estadounidense.\n\nDe acuerdo con un comunicado conjunto de la Polic\u00eda Metropolitana de Washington y la Oficina del Forense divulgado en las \u00faltimas horas, los resultados de la autopsia practicada al cuerpo de Lesin indican que muri\u00f3 debido a un traumatismo en la cabeza.\n\nAdem\u00e1s, seg\u00fan la autopsia, tambi\u00e9n contribuyeron a su muerte lesiones en el cuello, torso y extremidades superiores e inferiores.\n\nEl informe m\u00e9dico no determina si las lesiones sufridas por Lesin fueron resultado de un acto criminal o un accidente.\n\nEn su momento, la familia de Lesin, quien fue ministro de Informaci\u00f3n y Prensa de Rusia entre 1999 y 2004, y posteriormente, hasta 2009, asesor de Putin, sostuvo que su muerte se produjo por un ataque al coraz\u00f3n.\n\nLa investigaci\u00f3n sobre el caso contin\u00faa abierta, seg\u00fan la Polic\u00eda Metropolitana de Washington.\n\nDurante su etapa en el Gobierno, Lesin ayud\u00f3 a crear el canal de televisi\u00f3n Russia Today (RT), que difunde al exterior el punto de vista del Kremlin.\n\nTambi\u00e9n estuvo detr\u00e1s de una de las mayores compa\u00f1\u00edas de publicidad de Rusia, que suministraba el material para todas las cadenas de televisi\u00f3n excepto NTV, una de las m\u00e1s vistas.", "date_added": null, "translation": "Russian Mikhail Lesin, a former minister and ex-advisor to President Vladimir Putin who was found dead in a hotel in Washington (USA) last November, died of a severe blow to the head, according to the autopsy results.  Lesin, 57, was found dead on November 5 on the floor of the Dupont Circle hotel room in the US capital.  According to a joint statement from the Washington Metropolitan Police and the Forensic Office released in recent hours, the results of the autopsy performed on Lesin's body indicate that he died due to head trauma.  In addition, according to the autopsy, injuries to the neck, torso and upper and lower extremities also contributed to his death.  The medical report does not determine whether the injuries suffered by Lesin were the result of a criminal act or an accident.  At the time, the family of Lesin, who was Minister of Information and Press of Russia between 1999 and 2004, and later, until 2009, adviser of Putin, said his death was caused by a heart attack.  The investigation into the case remains open, according to the Washington Metropolitan Police.  During his time in the Government, Lesin helped create the Russia Today (RT) television channel, which broadcasts the Kremlin's point of view abroad.  He was also behind one of the largest advertising companies in Russia, which supplied the material for all television networks except NTV, one of the most viewed.", "_id": "5c7f892b230d8759e627b8b7", "pub_date": "2016-03-11 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Apple invierte 1.000 millones de d\u00f3lares en el \"Uber chino\"", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/05/13/economia/1463115172_676070.html", "content": "El gigante tecnol\u00f3gico estadounidense Apple ha invertido 1.000 millones de d\u00f3lares en la empresa de transporte compartido Didi Chuxing, considerada el equivalente de Uber en China, anunci\u00f3 hoy la firma emergente asi\u00e1tica en un comunicado.\n\nLa inversi\u00f3n de Apple se convierte as\u00ed en la mayor que ha recibido la compa\u00f1\u00eda china, l\u00edder del mercado local de su sector con una cuota del 87 % gracias a sus 300 millones de usuarios que contratan unos 11 millones de viajes diarios a trav\u00e9s de su plataforma.\n\nDidi no revel\u00f3 el total que ha recaudado de momento en su \u00faltima ronda de financiaci\u00f3n a la que, adem\u00e1s de Apple, se sumaron otras \"instituciones chinas e internacionales de prestigio\", que la empresa no especific\u00f3 en su comunicado.\n\nEn rondas anteriores, la plataforma de transporte compartido china hab\u00eda captado inversiones de las dos empresas l\u00edderes de internet de su pa\u00eds, el emporio del comercio electr\u00f3nico Alibaba y Tencent, especializada en redes sociales y videojuegos.\n\n\"Estamos extremadamente impresionados por el negocio que han creado y su excelente equipo de liderazgo y esperamos apoyarles a medida que crezcan\", dijo el consejero delegado del gigante de Cupertino, Tim Cook en el comunicado.\n\nDidi, a\u00f1adi\u00f3 Cook, \"ejemplifica la innovaci\u00f3n\" de la comunidad de desarrolladores inform\u00e1ticos de China.\n\nEl fundador y consejero delegado de Didi, Cheng Wei, se\u00f1al\u00f3 que el respaldo de Apple es un \"enorme est\u00edmulo\" para una compa\u00f1\u00eda con cuatro a\u00f1os de existencia, por lo que anunci\u00f3 que seguir\u00e1n trabajando para dar a los ciudadanos \"opciones de movilidad flexibles y fiables\".\n\nCon sede en Pek\u00edn, Didi Chuxing es el resultado de la fusi\u00f3n, en febrero de 2015, de las empresas emergentes chinas Didi Dache y Kuaidi Dache, que hasta entonces compet\u00edan por el liderazgo del sector en el pa\u00eds, y, a principios de a\u00f1o, ten\u00eda un valor de mercado estimado en alrededor de 16.500 millones de d\u00f3lares.\n\nLas autoridades chinas planean incrementar el control sobre las empresas de transporte compartido, ante las quejas de los taxistas convencionales, y en el \u00faltimo a\u00f1o han registrado las oficinas de la estadounidense Uber en varias ciudades.", "date_added": null, "translation": "The US tech giant Apple has invested $ 1 billion in the shared transport company Didi Chuxing, considered the equivalent of Uber in China, the Asian emerging firm announced today in a statement.  Apple's investment thus becomes the largest received by the Chinese company, the local market leader in its sector with a share of 87% thanks to its 300 million users who hire about 11 million daily trips through its platform .  Didi did not reveal the total he has collected at the moment in his last round of financing to which, in addition to Apple, other \"prestigious Chinese and international institutions\" were added, which the company did not specify in its statement.  In previous rounds, the Chinese shared transport platform had captured investments from the two leading internet companies in its country, the e-commerce emporium Alibaba and Tencent, specializing in social networks and video games.  \"We are extremely impressed by the business they have created and their excellent leadership team and we look forward to supporting them as they grow up,\" Cupertino giant CEO Tim Cook said in the statement.  Didi, Cook added, \"exemplifies innovation\" of China's computer developer community.  The founder and CEO of Didi, Cheng Wei, said that Apple's support is a \"huge stimulus\" for a company with four years of existence, so he announced that they will continue working to give citizens \"flexible mobility options and reliable. \"  Based in Beijing, Didi Chuxing is the result of the merger, in February 2015, of Chinese startups Didi Dache and Kuaidi Dache, which until then competed for the leadership of the sector in the country, and, at the beginning of the year, It had an estimated market value of around $ 16.5 billion.  The Chinese authorities plan to increase control over the companies of shared transport, before the complaints of conventional taxi drivers, and in the last year they have registered the offices of the American Uber in several cities.", "_id": "5c7e8fd1230d8759e625529b", "pub_date": "2016-05-13 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Justicia de P.Rico discrepa con Supremo de EE.UU. sobre su soberan\u00eda judicial", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/06/09/internacional/1465489425_105775.html", "content": "El Departamento de Justicia de Puerto Rico dijo hoy \"respetar\" pero tambi\u00e9n \"discrepar\" de la decisi\u00f3n del Tribunal Supremo de EE.UU. de que los tribunales de la isla no pueden juzgar a una persona que ya haya sido procesada por los mismos delitos a nivel federal.\n\nEl secretario del Departamento de Justicia de Puerto Rico, C\u00e9sar Miranda, junto a la procuradora general, Margarita Mercado Echegaray, lament\u00f3 en un comunicado la reci\u00e9n anunciada opini\u00f3n sobre el caso Puerto Rico contra S\u00e1nchez Valle, que ratifica la decisi\u00f3n previa del Tribunal Supremo de Puerto Rico.\n\nSeg\u00fan explic\u00f3 Miranda, la decisi\u00f3n del Supremo federal significa que en el \u00e1mbito limitado de doble exposici\u00f3n, Puerto Rico no tiene autoridad para procesar a un individuo luego de que la Fiscal\u00eda federal lo haya procesado por los mismos hechos delictivos.\n\n\"La decisi\u00f3n de la Corte Suprema tiene un impacto limitado en el procesamiento criminal, puesto que solo impide un procesamiento sucesivo cuando el delito local y el federal contengan los mismos elementos; cuando se trate del mismo delito\", apunt\u00f3.\n\nAs\u00ed, a\u00f1adi\u00f3, \"cuando el delito local y el federal sean distintos, no hay impedimento para el procesamiento criminal en ambas jurisdicciones\".\n\nAdem\u00e1s, advirti\u00f3 que \"la decisi\u00f3n opera de igual modo para limitar la autoridad de la Fiscal\u00eda federal de procesar a un transgresor de la ley luego de que el individuo haya estado expuesto al procesamiento en los tribunales locales\".\n\n\"Es decir, el procesamiento criminal en los tribunales locales impedir\u00e1 que las autoridades federales procesen a un sospechoso de cometer un delito federal por los mismos hechos\", aclar\u00f3.\n\nEn cualquier caso, reconoci\u00f3 que esta decisi\u00f3n tambi\u00e9n tiene \"otras implicaciones\" y dijo que \"toca ahora a las autoridades de Puerto Rico, a su clase pol\u00edtica, perfilar el derrotero a seguir en torno al futuro y la orientaci\u00f3n jur\u00eddica y pol\u00edtica de la relaci\u00f3n con los Estados Unidos\".\n\nLa decisi\u00f3n del Supremo supone un nuevo varapalo para quienes defienden la autonom\u00eda de Puerto Rico ya que viene a insistir en que su soberan\u00eda reside en Washington y que la \u00faltima fuente de poder sobre la isla es el Congreso estadounidense.\n\n\"Esta corte concluy\u00f3 a principios del siglo XX que los territorios de EE.UU., incluida la incipiente Puerto Rico, no tienen una soberan\u00eda diferente a la de Estados Unidos\", dictamin\u00f3 el Supremo, sentando as\u00ed los l\u00edmites en materia de soberan\u00eda de Puerto Rico, que es un Estado Libre Asociado de EE.UU.\n\nDe esta forma, con seis votos a favor y dos en contra, el Tribunal Supremo determin\u00f3 que la \u00faltima fuente de poder judicial de la isla es el Congreso estadounidense, a pesar de que Puerto Rico aprob\u00f3 en 1952 su propia Constituci\u00f3n y elabora sus propias leyes.\n\n\"Dicho de forma simple, el Congreso confiri\u00f3 la autoridad para crear la Constituci\u00f3n de Puerto Rico, que a cambio da autoridad para presentar cargos criminales. Eso convierte al Congreso en la fuente original de poder para los fiscales de Puerto Rico, como lo es para el Gobierno federal\", afirma la sentencia.\n\n\"Respetamos\" la decisi\u00f3n de la Corte Suprema federal y \"reiteramos el compromiso del Departamento de Justicia de defender y ejercer la autoridad del ELA (Estado Libre Asociado) para procesar a aquellos que atentan contra la seguridad y el bienestar de todos y todas las puertorrique\u00f1as\", dijo Miranda.", "date_added": null, "translation": "The Puerto Rico Department of Justice said today \"respect\" but also \"disagree\" with the decision of the US Supreme Court. that the courts of the island cannot judge a person who has already been prosecuted for the same crimes at the federal level.  The secretary of the Department of Justice of Puerto Rico, C\u00e9sar Miranda, along with the attorney general, Margarita Mercado Echegaray, lamented in a statement the newly announced opinion on the Puerto Rico case against S\u00e1nchez Valle, which ratifies the previous decision of the Supreme Court of Puerto Rich.  According to Miranda, the decision of the federal Supreme means that in the limited scope of double exposure, Puerto Rico does not have the authority to prosecute an individual after the federal Prosecutor's Office has prosecuted him for the same criminal acts.  \"The decision of the Supreme Court has a limited impact on criminal prosecution, since it only prevents successive prosecution when the local and federal offenses contain the same elements; in the case of the same crime,\" he said.  Thus, he added, \"when the local and federal offenses are different, there is no impediment to criminal prosecution in both jurisdictions.\"  In addition, he warned that \"the decision operates in the same way to limit the authority of the federal prosecutor's office to prosecute a transgressor of the law after the individual has been exposed to prosecution in local courts.\"  \"That is, criminal prosecution in local courts will prevent federal authorities from prosecuting a suspect for committing a federal crime for the same facts,\" he said.  In any case, he acknowledged that this decision also has \"other implications\" and said that \"it is now up to the authorities of Puerto Rico, its political class, to outline the course to follow around the future and the legal and political orientation of the relationship with the United States. \"  The decision of the Supreme supposes a new blow for those who defend the autonomy of Puerto Rico since it comes to insist that its sovereignty resides in Washington and that the last source of power over the island is the American Congress.  \"This court concluded at the beginning of the 20th century that the US territories, including the incipient Puerto Rico, do not have a sovereignty different from that of the United States,\" the Supreme Court ruled, thus setting the limits on Puerto sovereignty matters. Rico, which is a US Commonwealth.  Thus, with six votes in favor and two against, the Supreme Court determined that the last source of judicial power on the island is the US Congress, despite the fact that Puerto Rico passed its own Constitution in 1952 and draws up its own laws. .  \"Simply put, Congress conferred the authority to create the Puerto Rico Constitution, which in return gives authority to file criminal charges. That makes Congress the original source of power for Puerto Rico prosecutors, as it is for the federal government, \"states the ruling.  \"We respect\" the decision of the federal Supreme Court and \"we reiterate the commitment of the Department of Justice to defend and exercise the authority of the ELA (Commonwealth) to prosecute those who threaten the security and welfare of all Puerto Ricans \"said Miranda.", "_id": "5c7cc120230d8759e620d252", "pub_date": "2016-06-09 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Ej\u00e9rcito destruye tres laboratorios de coca de las Farc en Antioquia", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/10/18/regional/1413633300_467663.html", "content": "Tropas del Ej\u00e9rcito destruyeron tres laboratorios artesanales para la producci\u00f3n ilegal de pasta base de coca en el norte de Antioquia y que, al parecer, le significaban un ingreso por 130 millones de pesos mensuales al frente 36 de las Farc\n\nSeg\u00fan la IV Brigada del Ej\u00e9rcito los tres laboratorios ten\u00edan una producci\u00f3n mensual de 70 kilos de pasta de coca y estaban ubicados en zona rural de los municipios de Campamento y Yarumal\n\nEn la vereda Llanadas del municipio de Campamento, fueron hallados y destruidos dos de los laboratorios, que conten\u00edan 150 galones de gasolina preparada con hoja de coca picada en su interior, 100 kilos de hoja de coca picada, entre otros elementos\n\nEntre tanto, en la vereda El Cedro del municipio de Yarumal, fue hallado el otro laboratorio. En \u00e9ste se incautaron 60 galones de gasolina preparada con hoja de coca picada en su interior, 30 kilos de hoja de coca picada, una guada\u00f1adora y una prensa\n\nEn lo corrido de \u00e9ste a\u00f1o, el Ej\u00e9rcito ha localizado 28 laboratorios que produc\u00edan pasta base de coca y ha incautado 6.667 kilos de insumos s\u00f3lidos en Antioquia", "date_added": null, "translation": "Army troops destroyed three artisanal laboratories for the illegal production of coca base paste in northern Antioquia and, apparently, meant an income of 130 million pesos per month in front of the Farc 36  According to the IV Army Brigade the three laboratories had a monthly production of 70 kilos of coca paste and were located in rural areas of the municipalities of Campamento and Yarumal  In the Llanadas village of the municipality of Campamento, two of the laboratories were found and destroyed, containing 150 gallons of gasoline prepared with chopped coca leaf inside, 100 kilos of chopped coca leaf, among other elements  Meanwhile, in the village of El Cedro in the municipality of Yarumal, the other laboratory was found. This seized 60 gallons of gasoline prepared with chopped coca leaf inside, 30 kilos of chopped coca leaf, a scythe and a press  So far this year, the Army has located 28 laboratories that produced coca base paste and seized 6,667 kilos of solid inputs in Antioquia", "_id": "5c6e8795230d8759e6fc2874", "pub_date": "2014-10-18 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "La FAO denuncia que la lucha contra el hambre en Asia y el Pac\u00edfico decae", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/12/06/internacional/1481012953_929867.html", "content": "La Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura (FAO) denunci\u00f3 hoy en Bangkok que pierde fuerza la lucha contra el hambre en la regi\u00f3n de Asia y el Pac\u00edfico, cuando a\u00fan hay 490 millones de hambrientos.\n\nLa agencia multilateral se\u00f1al\u00f3 que casi uno de cada tres ni\u00f1os que habitan en esa parte del mundo sufren de retraso en el crecimiento por culpa de la malnutrici\u00f3n y pidi\u00f3 a los pa\u00edses afectados redoblar esfuerzos, principalmente en el Sur de Asia.\n\nEl llamamiento se hizo durante la presentaci\u00f3n del informe \"FAO's 2016 Asia and the Pacific Regional Overview of Food Insecurity - Investing in a Zero Hunger Generation\".\n\n\"El an\u00e1lisis en este informe es una llamada de atenci\u00f3n a todos los que estamos aqu\u00ed, en Asia y el Pac\u00edfico. Para algunos el a\u00f1o 2030 a\u00fan queda muy lejos, pero solo faltan 14 a\u00f1os y todav\u00eda tenemos cerca de 500 millones de hambrientos en la regi\u00f3n\", dijo Kundhavi Kadiresan, asistente del director general de la FAO, seg\u00fan un comunicado.\n\nEl organismo reiter\u00f3 su oferta de asistencia t\u00e9cnica para que los pa\u00edses cumplan con el objetivo de eliminar el hambre del mundo para el a\u00f1o 2030, pero tambi\u00e9n advirti\u00f3 de que hay que aumentar la inversi\u00f3n en producci\u00f3n m\u00e1s eficiente y en investigaci\u00f3n en un planeta con los recursos naturales cada vez m\u00e1s limitados.", "date_added": null, "translation": "The Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO) denounced today in Bangkok that the fight against hunger in the Asia-Pacific region is losing strength, when there are still 490 million hungry people.  The multilateral agency said that almost one in three children living in that part of the world suffer from stunted growth due to malnutrition and asked the affected countries to redouble their efforts, mainly in South Asia.  The appeal was made during the presentation of the report \"FAO's 2016 Asia and the Pacific Regional Overview of Food Insecurity - Investing in a Zero Hunger Generation\".  \"The analysis in this report is a wake-up call to all of us here in Asia and the Pacific. For some the year 2030 is still a long way off, but there are only 14 years left and we still have about 500 million hungry people in the region, \"said Kundhavi Kadiresan, assistant director-general of FAO, according to a statement.  The agency reiterated its offer of technical assistance so that countries meet the objective of eliminating world hunger by 2030, but also warned that more efficient production and research investment in a planet with resources must be increased. natural more and more limited.", "_id": "5c74e411230d8759e60cd8a6", "pub_date": "2016-12-06 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "UE califica de \"prioridad\" cuidado de ni\u00f1os refugiados en D\u00eda Universal Ni\u00f1o", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/11/20/internacional/1448028686_167901.html", "content": "La Comisi\u00f3n Europea (CE) estableci\u00f3 hoy como \"prioridad\" la protecci\u00f3n y la defensa de los derechos de los ni\u00f1os refugiados, especialmente su educaci\u00f3n, con motivo de la celebraci\u00f3n del D\u00eda Universal de los Derechos del Ni\u00f1o.\n\nEl Ejecutivo comunitario, en una carta firmada por varios de sus comisarios, declar\u00f3 que no se puede permitir \"tener una generaci\u00f3n perdida de ni\u00f1os con poca o ninguna educaci\u00f3n\", por lo que ha aumentado el presupuesto para la educaci\u00f3n en casos de emergencia.\n\nTambi\u00e9n pidi\u00f3 que aumente la cooperaci\u00f3n entre entidades para mejorar la protecci\u00f3n de los ni\u00f1os mientras sus familias buscan asilo en la Uni\u00f3n Europea.\n\n\"La crisis actual de refugiados y sus consecuencias directas hacia los ni\u00f1os inmigrantes, refugiados o desplazados a\u00f1aden una nueva dimensi\u00f3n de urgencia\", seg\u00fan la Comisi\u00f3n, que record\u00f3 que la mitad de las personas refugiadas son ni\u00f1os.\n\nLa CE estableci\u00f3 que \"la paz y la seguridad mundial no pueden lograrse sin respetar los derechos de todos los ni\u00f1os\", ya que \"la forma en que protegemos a nuestro mundo y a nuestros hijos afectar\u00e1 a la manera en la que ellos proteger\u00e1n a su mundo y a sus hijos en un futuro no muy lejano\".\n\nPor otra parte, el Ejecutivo inform\u00f3 de que, pese a que se han conseguido muchos objetivos para mejorar las vidas de millones de ni\u00f1os, \"el camino sigue siendo muy largo\" y se debe actuar \"de forma m\u00e1s decisiva y constante que nunca\" para cambiar la situaci\u00f3n y lograr que en 2030 haya una sociedad justa para la infancia.\n\nLos comisarios tambi\u00e9n anunciaron que otra de las prioridades de la UE es proteger a los ni\u00f1os que son v\u00edctimas de explotaci\u00f3n sexual o no sexual, para lo que reforzar\u00e1n la cooperaci\u00f3n con pa\u00edses terceros y organizaciones internacionales\n\n\"Si les negamos a los ni\u00f1os sus derechos fundamentales, nos privamos de su riqueza\", concluy\u00f3 el Ejecutivo, que dijo que ha puesto en marcha \"un acercamiento diplom\u00e1tico con un enfoque global\" para atajar todas las formas de violencia \"contra las mujeres o ni\u00f1os, como el matrimonio forzado o la mutilaci\u00f3n de \u00f3rganos genitales femeninos\".\n\nEsta declaraci\u00f3n se produce con motivo del D\u00eda Universal de los Derechos del Ni\u00f1o, que se celebra cada 20 de noviembre, y est\u00e1 firmada por la jefa de la diplomacia europea, Federica Mogherini, y los comisarios de Cooperaci\u00f3n Internacional y Desarrollo, Neven Nimica, Ayuda Humanitaria y Gesti\u00f3n de Crisis, Christos Stylianides y Justicia, Consumidores e Igualdad de G\u00e9nero, Vera Jourov\u00e1.", "date_added": null, "translation": "The European Commission (EC) today established as a \"priority\" the protection and defense of the rights of refugee children, especially their education, on the occasion of the celebration of the Universal Day of the Rights of the Child.  The Community Executive, in a letter signed by several of its commissioners, declared that it is not possible to \"have a lost generation of children with little or no education\", so the budget for education in emergencies has increased.  He also called for increased cooperation between entities to improve the protection of children while their families seek asylum in the European Union.  \"The current refugee crisis and its direct consequences for immigrant, refugee or displaced children add a new dimension of urgency,\" according to the Commission, which recalled that half of the refugees are children.  The EC established that \"world peace and security cannot be achieved without respecting the rights of all children\", since \"the way we protect our world and our children will affect the way in which they will protect their world and his children in the not too distant future. \"  On the other hand, the Executive reported that, although many objectives have been achieved to improve the lives of millions of children, \"the road is still very long\" and must act \"more decisively and steadily than ever\" to change the situation and ensure that in 2030 there is a fair society for children.  The commissioners also announced that another EU priority is to protect children who are victims of sexual or non-sexual exploitation, for which they will strengthen cooperation with third countries and international organizations  \"If we deny children their fundamental rights, we deprive themselves of their wealth,\" concluded the Executive, who said he has launched \"a diplomatic approach with a global approach\" to stop all forms of violence \"against women or children, such as forced marriage or the mutilation of female genital organs. \"  This declaration is produced on the occasion of the Universal Day for the Rights of the Child, which is celebrated every November 20, and is signed by the head of European diplomacy, Federica Mogherini, and the Commissioners for International Cooperation and Development, Neven Nimica, Ayuda Humanitarian and Crisis Management, Christos Stylianides and Justice, Consumers and Gender Equality, Vera Jourov\u00e1.", "_id": "5c7592df230d8759e60e97d4", "pub_date": "2015-11-20 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Opositores solicitar\u00e1n investigar cuentas de venezolanos en banca de Andorra", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/04/08/internacional/1428495180_708685.html", "content": "Caracas, 8 abr (EFE).- El partido opositor venezolano Primero Justicia (PJ) anunci\u00f3 hoy que solicitar\u00e1 ante la Fiscal\u00eda de su pa\u00eds investigar a los funcionarios a los que se les han descubierto cuentas millonarias en la Banca Privada de Andorra, as\u00ed como a sus c\u00f3mplices en la Polic\u00eda y entidades financieras de Venezuela.\n\n\"Primero Justicia ha decidido que ma\u00f1ana va a la Fiscal\u00eda a entregar esta grabaci\u00f3n y entregar documentos que demuestran lo que aqu\u00ed est\u00e1 ocurriendo\", dijo el diputado de PJ, Julio Montoya, en rueda de prensa, acompa\u00f1ado de su colega, el parlamentario Alfonso Marquina.\n\nMontoya inform\u00f3 que un grupo de legisladores de PJ viajar\u00e1 en una semana a Madrid donde se reunir\u00e1 con parlamentarios espa\u00f1oles y con las autoridades andorranas que dirigen la investigaci\u00f3n de las cuentas de venezolanos asociadas a un presunto blanqueo de dinero proveniente de instituciones p\u00fablicas.\n\n\"Tambi\u00e9n vamos a acudir al Parlamento en Panam\u00e1 para que nos ayuden en la investigaci\u00f3n que tiene que ver con Panam\u00e1\", dijo el diputado al recordar que en ese pa\u00eds tambi\u00e9n se han descubierto cuentas de venezolanos con fondos de dudosa procedencia.\n\n\"No vamos a dejar que el gobierno silencie el caso de corrupci\u00f3n m\u00e1s descriptivo, m\u00e1s preciso\", dijo, y se\u00f1al\u00f3 que Venezuela debe conocer \"\u00bfen qu\u00e9 sector del gobierno se sacaba el dinero?\" y \"\u00bfpor qu\u00e9 banco se lavaba el dinero?\".\n\nIndic\u00f3 que \"varios banqueros en Venezuela van a tener que dar explicaciones\" pues esta irregularidad solo pudo darse con la complicidad de la banca nacional.\n\n\"Todos los bancos de este pa\u00eds est\u00e1n obligados a informarle a la oficina de la Unidad Nacional de Inteligencia Financiera cuando est\u00e1n en presencia de recursos que son extra\u00f1os, los banqueros en Venezuela no lo hicieron\", reclam\u00f3.\n\nEl parlamento de Venezuela acord\u00f3 el 24 de marzo pasado abrir una investigaci\u00f3n sobre los presuntos v\u00ednculos de cuatro ex altos cargos del Gobierno de Hugo Ch\u00e1vez y dos empresarios venezolanos en un caso de blanqueo de dinero en Espa\u00f1a, siempre que la bancada opositora presente pruebas.\n\nEse mismo d\u00eda, la fiscal general de Venezuela, Luisa Ortega, inform\u00f3 que pidi\u00f3 a la Canciller\u00eda que gestione ante la banca internacional la entrega de informaci\u00f3n sobre dep\u00f3sitos de venezolanos sospechosos.\n\nLa Banca Privada de Andorra (BPA) est\u00e1 actualmente intervenida por las autoridades andorranas a ra\u00edz de una investigaci\u00f3n en EE.UU. por supuestas pr\u00e1cticas de blanqueo de dinero procedente del crimen organizado y el narcotr\u00e1fico.\n\nEn la investigaci\u00f3n se menciona, entre otros, al empresario venezolano Diego Salazar, primo del expresidente de la estatal Petr\u00f3leos de Venezuela (PDVSA) Rafael Ram\u00edrez, que supuestamente tendr\u00eda en la BPA casi 200 millones de d\u00f3lares, dinero que fue bloqueado y pocos d\u00edas despu\u00e9s, liberado.\n\n\"Diego Salazar se hizo rico con los negocios de los seguros en PDVSA aprovechando que era primo de Rafael Ram\u00edrez, un caso que demuestra que le pagaron a la polic\u00eda nacional y a la Fiscal\u00eda en Venezuela para evitar investigaciones por estos negocios\", dijo Montoya. EFE\n\nnf/aaj", "date_added": null, "translation": "Caracas, Apr 8 (EFE) .- The Venezuelan opposition party Primera Justicia (PJ) announced today that it will ask the Prosecutor's Office of his country to investigate the officials who have been discovered millionaire accounts in the Private Banking of Andorra, as well as to his accomplices in the Police and financial institutions of Venezuela.  \"First Justice has decided that tomorrow it will go to the Prosecutor's Office to deliver this recording and deliver documents that demonstrate what is happening here,\" said PJ deputy Julio Montoya, at a press conference, accompanied by his colleague, parliamentarian Alfonso Marquina .  Montoya informed that a group of PJ legislators will travel to Madrid in a week where he will meet with Spanish parliamentarians and the Andorran authorities that are directing the investigation of Venezuelan accounts associated with an alleged money laundering from public institutions.  \"We are also going to go to Parliament in Panama to help us in the investigation that has to do with Panama,\" said the deputy, recalling that in that country Venezuelans' accounts have also been discovered with funds of doubtful origin.  \"We are not going to let the government silence the more descriptive, more precise corruption case,\" he said, noting that Venezuela should know \"in which sector of the government was the money taken out?\" and \"why did the bank wash the money?\"  He said that \"several bankers in Venezuela will have to give explanations\" because this irregularity could only occur with the complicity of the national banks.  \"All the banks in this country are required to inform the office of the National Financial Intelligence Unit when they are in the presence of resources that are strange, the bankers in Venezuela did not,\" he claimed.  The Venezuelan parliament agreed on March 24 to open an investigation into the alleged links between four former senior officials of the Hugo Chavez government and two Venezuelan businessmen in a money laundering case in Spain, provided that the opposition bank presents evidence.  That same day, the Venezuelan attorney general, Luisa Ortega, informed that she asked the Foreign Ministry to manage before the international bank the delivery of information on deposits of suspected Venezuelans.  The Private Banking of Andorra (BPA) is currently intervened by Andorran authorities following an investigation in the USA. for alleged money laundering practices from organized crime and drug trafficking.  The investigation mentions, among others, the Venezuelan businessman Diego Salazar, cousin of the former president of the state-owned Petr\u00f3leos de Venezuela (PDVSA) Rafael Ram\u00edrez, who allegedly would have in the BPA almost 200 million dollars, money that was blocked and a few days later , released.  \"Diego Salazar became rich with the insurance business in PDVSA, taking advantage of Rafael Ram\u00edrez's cousin, a case that shows that he was paid to the national police and the Prosecutor's Office in Venezuela to avoid investigations for these businesses,\" Montoya said. EFE  nf / aaj", "_id": "5c797fad230d8759e618730b", "pub_date": "2015-04-08 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Banfield gole\u00f3 al Atl\u00e9tico Rafaela en el comienzo de la segunda jornada", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/02/20/deportes/1424466240_642233.html", "content": "Buenos Aires, 20 feb (EFE).- Banfield se recuper\u00f3 del traspi\u00e9 inicial en el torneo argentino y se impuso hoy por 4-1, a domicilio, ante el Atl\u00e9tico Rafaela en el comienzo de la segunda jornada del certamen gaucho.\n\nCon los goles convertidos por Enzo Noir, Luciano Civelli, el colombiano Mauricio Cuero y Nicol\u00e1s Bertolo, Banfield logr\u00f3 un claro triunfo ante un rival santafesino, que descont\u00f3 a trav\u00e9s de Pol Fern\u00e1ndez, de penalti.\n\nPor su parte, Atl\u00e9tico Rafaela sum\u00f3 su segundo traspi\u00e9 en igual cantidad de presentaciones, luego de la derrota inicial ante Argentinos Juniors.\n\nEsta jornada tendr\u00e1 el domingo las presentaciones de Boca Juniors, en su visita a Temperley y de River Plate, que recibir\u00e1 a Quilmes, como los dos partidos destacados.\n\nAsimismo, este s\u00e1bado el campe\u00f3n vigente Racing Club buscar\u00e1 su rehabilitaci\u00f3n en su visita a Olimpo en Bah\u00eda Blanca, mientras que V\u00e9lez Sarsfield recibir\u00e1 a Crucero del Norte.\n\nEn otros duelos de esta segunda jornada, el domingo Independiente recibir\u00e1 a Sarmiento de Jun\u00edn, a la vez que el lunes San Lorenzo ser\u00e1 visitante de Defensa y Justicia. EFE", "date_added": null, "translation": "Buenos Aires, Feb 20 (EFE) .- Banfield recovered from the initial setback in the Argentine tournament and won today 4-1, at home, against Atl\u00e9tico Rafaela at the start of the second day of the gaucho contest.  With the goals converted by Enzo Noir, Luciano Civelli, Colombian Mauricio Cuero and Nicol\u00e1s Bertolo, Banfield achieved a clear victory against a rival from Santa Fe, who discounted through Pol Fern\u00e1ndez, on penalty.  For its part, Atl\u00e9tico Rafaela added his second setback in the same number of presentations, after the initial defeat against Argentinos Juniors.  This day will have the presentations of Boca Juniors on Sunday, in his visit to Temperley and River Plate, which will receive Quilmes, as the two outstanding matches.  Also, on Saturday the current champion Racing Club will seek his rehabilitation during his visit to Olympus in Bah\u00eda Blanca, while V\u00e9lez Sarsfield will receive Crucero del Norte.  In other duels of this second day, the Independent Sunday will receive Sarmiento de Jun\u00edn, while on Monday San Lorenzo will be a visitor of Defense and Justice. EFE", "_id": "5c70c898230d8759e602113f", "pub_date": "2015-02-20 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Hoy se conocer\u00e1 si condenan a Jonathan Vega por ataque a Natalia Ponce", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/07/13/judicial/1468385490_075371.html", "content": "Tras dos a\u00f1os del ataque con \u00e1cido que sufri\u00f3 Natalia Ponce de Le\u00f3n, este mi\u00e9rcoles la justicia dar\u00e1 a conocer el sentido de fallo en el proceso judicial al se\u00f1alado agresor Jonathan Vega.\n\nPara la joven han sido dos a\u00f1os de cirug\u00edas y tratamientos m\u00e9dicos para superar las heridas por el \u00e1cido que le ocasionaron quemaduras de tercer grado en su cara y gran parte del cuerpo, por eso la defensa de Ponce espera que la justicia condene a Vega y lo cobije con una condena superior a los 35 a\u00f1os de c\u00e1rcel por el delito de tentativa de homicidio.\n\nSin embargo, la defensa de Vega ha alegado problemas mentales y solicit\u00f3 que de ser hallado culpable le permitan cumplirla en una cl\u00ednica especial de siquiatr\u00eda y no en la c\u00e1rcel La Picota donde se encuentra actualmente recluido.\n\nTras analizar las pruebas y los argumentos de ambas partes, el juez del proceso decidir\u00e1 si Jonathan Vega deber\u00e1 o no ir a la c\u00e1rcel condenado.", "date_added": null, "translation": "After two years of the attack with acid suffered by Natalia Ponce de Le\u00f3n, this Wednesday the justice will announce the sense of failure in the judicial process to the said aggressor Jonathan Vega.  For the young woman, it has been two years of surgeries and medical treatments to overcome the acid wounds that caused third degree burns on her face and much of the body, so the defense of Ponce expects justice to condemn Vega and shelter with a sentence of more than 35 years in jail for the crime of attempted murder.  However, Vega's defense has alleged mental problems and requested that if found guilty they allow her to comply with her in a special psychiatric clinic and not in La Picota jail where she is currently being held.  After analyzing the evidence and arguments of both parties, the judge of the process will decide whether or not Jonathan Vega should go to the convicted prison.", "_id": "5c76e96b230d8759e611f9ee", "pub_date": "2016-07-12 00:00:00", "sub_type": "Not Clear"}, {"title": "Tras asesinar a su ex-esposa, intent\u00f3 suicidarse pero no lo logr\u00f3: Tras asesinar a su ex-esposa, intent\u00f3 suicidarse pero no lo logr\u00f3", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2018/10/16/bucaramanga/1539645038_891214.html", "content": "El hombre, que asesin\u00f3 a pu\u00f1aladas a Marisol Rodr\u00edguez este lunes festivo en el barrio Colorados en el norte de Bucaramanga y quien luego intent\u00f3 suicidarse con una pu\u00f1alada en el pecho, se encuentra fuera de peligro.\n\nSeg\u00fan el general Manuel V\u00e1squez, comandante de la Polic\u00eda Metropolitana de Bucaramanga, el ciudadano alcanz\u00f3 a ser atendido en el Hospital Universitario de Santander (HUS).\n\n\u201cDespu\u00e9s de una cirug\u00eda que se le realiz\u00f3 al victimario, luego de que este se atacara con una pu\u00f1alada, se espera su pronta recuperaci\u00f3n para as\u00ed iniciar los procesos legales pertinentes por el delito cometido\u201d, refiri\u00f3 el comandante.\n\nLea Tambi\u00e9n: Hombre asesin\u00f3 a su exesposa e intent\u00f3 suicidarse en el barrio Colorados\n\nSeg\u00fan vecinos del sector, el individuo es identificado como Willinton Toloza Neira de 30 a\u00f1os quien lleg\u00f3 a atentar con la vida de esta madre en estado de embriaguez. La pareja dej\u00f3 a una menor de 7 a\u00f1os.", "date_added": null, "translation": "The man, who stabbed Marisol Rodr\u00edguez stabbed this holiday Monday in the Colorados neighborhood in northern Bucaramanga and who later attempted suicide with a stab in the chest, is out of danger.  According to General Manuel V\u00e1squez, commander of the Metropolitan Police of Bucaramanga, the citizen was treated at the University Hospital of Santander (HUS).  \"After a surgery that was performed on the offender, after he was attacked with a stab, his speedy recovery is expected in order to initiate the relevant legal proceedings for the crime committed,\" said the commander.  Read Also: Man murdered his ex-wife and attempted suicide in the Colorados neighborhood  According to neighbors of the sector, the individual is identified as 30-year-old Willinton Toloza Neira who came to threaten the life of this mother in a drunken state. The couple left a child under 7 years old.", "_id": "5c781cbe230d8759e614fa71", "pub_date": "2018-10-16 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Ser\u00eda irresponsable hablar de futuras condenas: Corte IDH", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/04/24/nacional/1429852020_732453.html", "content": "Humberto Sierra Porto, presidente de la Corte Interamericana de Derechos Humanos rechaz\u00f3 la posibilidad de que en Colombia se hable de condenas contra el Estado por causa de los di\u00e1logos de paz entre el Gobierno y las Farc\n\n\"En un momento en que todav\u00eda no hay definiciones sobre este particular, donde hay distintas posiciones adelantar cu\u00e1l ser\u00eda una condena o cu\u00e1l no ser\u00eda una condena, adem\u00e1s de que no ser\u00eda responsable, no ser\u00eda prudente para que Colombia construya sus soluciones\", se\u00f1al\u00f3\n\nPara Sierra adelantar opiniones en este sentido \"ser\u00eda tambi\u00e9n un acto de irresponsabilidad y de falta de prudencia\"\n\nRecord\u00f3 que lo importante para la corte es el tema de reparaci\u00f3n a lado v\u00edctimas y la garant\u00eda de no repetici\u00f3n. La Corte IDH, que sesion\u00f3 esta semana en Cartagena, adelantar\u00e1 este viernes un seminario sobre justicia transicional en el que participar\u00e1n el presidente Juan Manuel Santos, el expresidente C\u00e9sar Gaviria, el contralor Edgardo Maya, el vicefiscal Jorge Perdomo, el procurador Alejandro Ord\u00f3\u00f1ez, el defensor Jorge Ot\u00e1lora, el alto comisionado para la paz Sergio Jaramillo y varios de jueces de la corte.", "date_added": null, "translation": "Humberto Sierra Porto, president of the Inter-American Court of Human Rights rejected the possibility that in Colombia there is talk of convictions against the State because of the peace talks between the Government and the FARC  \"At a time when there are still no definitions on this issue, where there are different positions to advance what would be a conviction or what would not be a conviction, in addition to not being responsible, it would not be prudent for Colombia to build its solutions,\" he said.  For Sierra forward opinions in this regard \"would also be an act of irresponsibility and lack of prudence\"  He recalled that the important thing for the court is the issue of reparation to victims side and the guarantee of non-repetition. The Inter-American Court, which met this week in Cartagena, will hold a seminar on transitional justice this Friday in which President Juan Manuel Santos, former President C\u00e9sar Gaviria, Comptroller Edgardo Maya, Vice Attorney Jorge Perdomo, Attorney Alejandro Ord\u00f3\u00f1ez, will participate defender Jorge Ot\u00e1lora, the high commissioner for peace Sergio Jaramillo and several of the judges of the court.", "_id": "5c745038230d8759e60b59db", "pub_date": "2015-04-24 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "Petrobras estudia adquirir activos en Venezuela", "url": "http://caracol.com.co/radio/2002/06/07/internacional/1023400800_129886.html", "content": "RIO DE JANEIRO.---- La petrolera estatal Petrobras, la mayor empresa de Brasil, estudia adquirir activos en la vecina Venezuela, asegur\u00f3 su presidente, Francisco Gross, en declaraciones publicadas hoy por el diario financiero \"Valor\".\n\n\"Nos gustar\u00eda ingresar a Venezuela si surge alguna oportunidad\", dijo el presidente de la empresa estatal, al explicar que la presencia de Petrobras en el pa\u00eds que es el mayor productor de petr\u00f3leo de Suram\u00e9rica forma parte del plan de la estatal para asumir el liderazgo entre las empresas de energ\u00eda de Latinoam\u00e9rica.\n\nSeg\u00fan Gross, la adquisici\u00f3n de activos en Venezuela, pa\u00eds que integra la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP), es una de las prioridades en el plan de internacionalizaci\u00f3n de Petrobras.\n\nLa firma estatal brasile\u00f1a, que tiene importantes inversiones en Argentina y Bolivia, tambi\u00e9n tiene proyectos de exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n en Colombia.\n\nMientras que en Bolivia controla dos refiner\u00edas, tiene una participaci\u00f3n del 20 por ciento en el mercado de combustibles y es un importante productor de gas natural; en Argentina posee una refiner\u00eda y una red de distribuci\u00f3n de combustibles con una participaci\u00f3n del 12 por ciento en ese mercado.\n\nEl inter\u00e9s de Petrobras en operar en Venezuela fue anunciado pocas semanas despu\u00e9s de que la compa\u00f1\u00eda estatal confirmara que est\u00e1 negociando la compra de la argentina Petrolera Santa Fe y que aprovechar\u00e1 cualquier otra oportunidad que surja en ese pa\u00eds.\n\nLa empresa p\u00fablica tambi\u00e9n est\u00e1 interesada en adquirir una firma con operaciones en el Golfo de M\u00e9xico, en donde ya act\u00faa en asociaci\u00f3n con otras compa\u00f1\u00edas.\n\nPetrobras anunci\u00f3 el a\u00f1o pasado que, hasta el 2005, invertir\u00e1 unos 7.300 millones de d\u00f3lares en sus operaciones internacionales y que gran parte de esos recursos est\u00e1 destinada a adquisiciones de activos y empresas en el exterior.\n\nLa empresa petrolera brasile\u00f1a, que actualmente produce unos 70.000 barriles de petr\u00f3leo por d\u00eda en sus subsidiarias en el exterior, pretende aumentar esa producci\u00f3n a los 300.000 barriles diarios en el 2005.\n\nEn Brasil, la empresa tiene una producci\u00f3n diaria de 1,4 millones de barriles y su meta es elevarla a 1,9 millones de barriles diarios en 2005, cuando el pa\u00eds podr\u00e1 ser autosuficiente.", "date_added": null, "translation": "RIO DE JANEIRO .---- The state oil company Petrobras, the largest company in Brazil, studies acquiring assets in neighboring Venezuela, said its president, Francisco Gross, in statements published today by the financial newspaper \"Valor.\"  \"We would like to enter Venezuela if any opportunity arises,\" said the president of the state-owned company, explaining that Petrobras' presence in the country that is the largest oil producer in South America is part of the state's plan to assume leadership. among Latin American energy companies.  According to Gross, the acquisition of assets in Venezuela, a country that is part of the Organization of Petroleum Exporting Countries (OPEC), is one of the priorities in Petrobras' internationalization plan.  The Brazilian state firm, which has significant investments in Argentina and Bolivia, also has exploration and exploitation projects in Colombia.  While in Bolivia it controls two refineries, it has a 20 percent stake in the fuel market and is a major producer of natural gas; in Argentina it has a refinery and a fuel distribution network with a 12 percent stake in that market.  Petrobras' interest in operating in Venezuela was announced a few weeks after the state company confirmed that it is negotiating the purchase of Argentina's Petrolera Santa Fe and will take advantage of any other opportunity that arises in that country.  The public company is also interested in acquiring a firm with operations in the Gulf of Mexico, where it already operates in association with other companies.  Petrobras announced last year that, until 2005, it will invest some 7.3 billion dollars in its international operations and that a large part of these resources are destined to acquisitions of assets and companies abroad.  The Brazilian oil company, which currently produces about 70,000 barrels of oil per day at its subsidiaries abroad, intends to increase that production to 300,000 barrels per day in 2005.  In Brazil, the company has a daily production of 1.4 million barrels and its goal is to raise it to 1.9 million barrels per day in 2005, when the country may be self-sufficient.", "_id": "5c7909d5230d8759e61749c7", "pub_date": "2002-06-07 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Todo listo para implementar un Sistema Nacional Integrado de Transporte en el pa\u00eds", "url": "http://caracol.com.co/radio/2009/09/03/nacional/1252010520_873105.html", "content": "El Ministro de Transporte, Andr\u00e9s Uriel Gallego, confirm\u00f3 que el gobierno nacional ya tiene listo el decreto que busca implementar un sistema de transporte p\u00fablico, similar al de Bogot\u00e1, para el resto el pa\u00eds\n\n\u201cSon todas las ciudades, por ahora en el Plan de Desarrollo est\u00e1n doce y priorizadas por el Gobierno Nacional para el financiamiento cinco y eso define el rumbo y las metodolog\u00edas y procedimientos y todos los temas que tienen que ver con los Sistemas Estrat\u00e9gicos de Transporte P\u00fablico\u201d, asegur\u00f3\n\nGallego dijo que s\u00f3lo hacen falta las firmas del Presidente \u00c1lvaro Uribe y de los Ministerios de Planeaci\u00f3n y Hacienda para dar inicio al Sistema Estrat\u00e9gico de Transporte P\u00fablico. Adem\u00e1s confirm\u00f3 que con el Alcalde de Bogot\u00e1, Samuel Moreno, presentar\u00e1n ante la Comisi\u00f3n Sexta del Senado un proyecto de ley que modifique el art\u00edculo 53 del plan de desarrollo, para permitir que el futuro del transporte masivo sea m\u00e1s \u00e1gil en su gesti\u00f3n y aprobaci\u00f3n.", "date_added": null, "translation": "The Minister of Transportation, Andr\u00e9s Uriel Gallego, confirmed that the national government already has ready the decree that seeks to implement a public transport system, similar to that of Bogot\u00e1, for the rest of the country  \u201cThey are all cities, for now in the Development Plan they are twelve and prioritized by the National Government for five financing and that defines the direction and the methodologies and procedures and all the issues that have to do with the Public Transport Strategic Systems \"He said  Gallego said that only the signatures of President \u00c1lvaro Uribe and the Ministries of Planning and Finance are needed to start the Public Transportation Strategic System. He also confirmed that with the Mayor of Bogot\u00e1, Samuel Moreno, they will present to the Sixth Committee of the Senate a bill that modifies article 53 of the development plan, to allow the future of mass transport to be more agile in its management and approval.", "_id": "5c7b822d230d8759e61da100", "pub_date": "2009-09-03 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Un tribunal autoriza a Dotcom a pedir documentos gubernamentales", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/06/18/tecnologia/1403061300_280177.html", "content": "S\u00eddney (Australia), 18 jun (EFE).- Un tribunal de Nueva Zelanda autoriz\u00f3 hoy al empresario inform\u00e1tico alem\u00e1n Kim Dotcom, fundador del portal \"Megaupload\", a pedir documentos gubernamentales como prueba en su demanda contra la Polic\u00eda y los servicios de inteligencia del pa\u00eds oce\u00e1nico, inform\u00f3 la prensa local.\n\nDotcom reclama una indemnizaci\u00f3n de unos 5,1 millones de d\u00f3lares (3,8 millones de euros) por la redada en su mansi\u00f3n en las afueras de Auckland organizada por el FBI en enero de 2012, en una operaci\u00f3n contra la pirater\u00eda inform\u00e1tica.\n\nLa juez autoriz\u00f3 a Dotcom a pedir varios documentos descubiertos recientemente en posesi\u00f3n de la Polic\u00eda, los servicios secretos y la oficina del Primer Ministro, seg\u00fan Radio New Zeland.\n\nEn el fallo, la magistrada indic\u00f3 que el permiso es valido \u00fanicamente para el caso de la indemnizaci\u00f3n pero no para el de extradici\u00f3n a Estados Unidos que el inform\u00e1tico tambi\u00e9n tiene pendiente.\n\nLa juez tambi\u00e9n autoriz\u00f3 a Dotcom a pedir las notas que elabor\u00f3 el periodista David Fisher para la publicaci\u00f3n de un libro sobre el caso del inform\u00e1tico en 2013.\n\nDotcom fue detenido en enero de 2012 junto a sus tres socios en el operativo en su mansi\u00f3n que incluy\u00f3 la confiscaci\u00f3n de sus bienes, el cierre de \"Megaupload\" y la congelaci\u00f3n de sus cuentas, as\u00ed como otras detenciones en Europa.\n\nAunque el empresario inform\u00e1tico y sus tres socios obtuvieron poco despu\u00e9s la libertad condicional no se han librado de una complicada batalla legal en Nueva Zelanda de cara a su posible extradici\u00f3n a Estados Unidos.\n\nEste proceso legal para extraditarlo, que tiene varias ramificaciones y fue salpicado por un esc\u00e1ndalo de espionaje ilegal a Dotcom, ha sido aplazado varias veces desde 2012 y se espera que se inicie en julio pr\u00f3ximo.\n\nA \"Megaupload\" se le atribuye haber causado m\u00e1s de 500 millones de d\u00f3lares (363 millones de euros) en p\u00e9rdidas a la industria del cine y de la m\u00fasica al transgredir los derechos de autor de compa\u00f1\u00edas y obtener con ello unos beneficios de 175 millones de d\u00f3lares (127 millones de euros). EFE", "date_added": null, "translation": "Sydney (Australia), June 18 (EFE) .- A New Zealand court today authorized German computer entrepreneur Kim Dotcom, founder of the \"Megaupload\" portal, to request government documents as evidence in his lawsuit against the police and intelligence services from the oceanic country, local press reported.  Dotcom claims compensation of about $ 5.1 million (3.8 million euros) for the raid on his mansion outside Auckland organized by the FBI in January 2012, in an operation against hacking.  The judge authorized Dotcom to request several documents recently discovered in the possession of the Police, the secret services and the Prime Minister's office, according to Radio New Zeland.  In the ruling, the magistrate indicated that the permit is valid only for the case of compensation but not for the extradition to the United States that the computer also has pending.  The judge also authorized Dotcom to request the notes prepared by journalist David Fisher for the publication of a book on the case of the computer scientist in 2013.  Dotcom was arrested in January 2012 with his three partners in the operation in his mansion that included the confiscation of his assets, the closure of \"Megaupload\" and the freezing of his accounts, as well as other arrests in Europe.  Although the computer entrepreneur and his three partners obtained parole soon after, they have not escaped a complicated legal battle in New Zealand in the face of their possible extradition to the United States.  This legal process to extradite him, which has several ramifications and was splashed by an illegal spying scandal at Dotcom, has been postponed several times since 2012 and is expected to begin next July.  Megaupload is credited with having caused more than 500 million dollars (363 million euros) in losses to the film and music industry by transgressing the copyright of companies and thereby obtaining benefits of 175 million dollars. dollars (127 million euros). EFE", "_id": "5c79986e230d8759e618b2a1", "pub_date": "2014-06-18 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Cristiano Ronaldo lanza su primera colecci\u00f3n de camisas", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/07/07/entretenimiento/1404736920_309807.html", "content": "\"Estoy muy emocionado por poder anunciar por fin que a finales de este a\u00f1o lanzar\u00e9 mi primera colecci\u00f3n de camisas CR7\", escribi\u00f3 el astro del bal\u00f3n en su cuenta de Twitter\n\nLo cierto es que la relaci\u00f3n del delantero portugu\u00e9s con la moda no ha hecho m\u00e1s que estrecharse durante los \u00faltimos meses, despu\u00e9s del \u00e9xito de su l\u00ednea de ropa interior y su aparici\u00f3n estelar en la portada de la revista Vogue, dos acontecimientos que sin duda le han animado a dar un paso m\u00e1s all\u00e1 y lanzarse al mundo del dise\u00f1o masculino\n\nAdem\u00e1s de permitirle diversificar su trayectoria empresarial, esta nueva aventura supone la oportunidad perfecta para Cristiano de estrechar a\u00fan m\u00e1s los lazos con su pareja, la modelo Irina Shayk, quien sin duda se habr\u00e1 convertido en su mejor consejera a la hora de pulir los detalles de su exclusiva colecci\u00f3n de camisas\n\nLo cierto es que, en las \u00faltimas semanas, la relaci\u00f3n entre la maniqu\u00ed y Cristiano hab\u00eda sido puesta en entredicho tras la sonada ausencia de Irina en el Mundial, y su decisi\u00f3n de continuar promocionando su pel\u00edcula 'H\u00e9rcules' en vez de reunirse con el delantero tras su eliminaci\u00f3n\n\nSin embargo, la pareja ha puesto fin a las especulaciones sobre una posible crisis en su relaci\u00f3n compartiendo un selfie a trav\u00e9s de las redes sociales en el que su complicidad y buena qu\u00edmica son m\u00e1s que evidentes.", "date_added": null, "translation": "\"I am very excited to finally announce that at the end of this year I will launch my first collection of CR7 shirts,\" the star of the ball wrote on his Twitter account  The truth is that the Portuguese striker's relationship with fashion has only narrowed in recent months, after the success of his underwear line and his stellar appearance on the cover of Vogue magazine, two events that undoubtedly they have encouraged to go one step further and launch into the world of male design  In addition to allowing you to diversify your business career, this new adventure is the perfect opportunity for Cristiano to further strengthen ties with his partner, the Irina Shayk model, who will undoubtedly become his best advisor when polishing the details of his exclusive shirt collection  The truth is that, in recent weeks, the relationship between the mannequin and Cristiano had been questioned after Irina's sounded absence in the World Cup, and his decision to continue promoting his film 'Hercules' instead of meeting with the striker after removal  However, the couple has put an end to speculation about a possible crisis in their relationship by sharing a selfie through social networks in which their complicity and good chemistry are more than evident.", "_id": "5c7c2ac3230d8759e61f5c65", "pub_date": "2014-07-07 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "El ministro de Defensa espera que las Farc cumplan con la liberaci\u00f3n", "url": "http://caracol.com.co/radio/2008/01/02/judicial/1199262540_527308.html", "content": "El Gobierno nacional conf\u00eda en que continu\u00e9 el proceso para la liberaci\u00f3n de los secuestrados en poder de las Farc, manifest\u00f3 el ministro de Defensa, Juan Manuel Santos.\n\nEl Funcionario dijo a Caracol Radio que se mantienen en pie todos los ofrecimientos para la liberaci\u00f3n y si se requieren nuevas concesiones, se dar\u00e1n con el \u00fanico prop\u00f3sito de garantizar el \u00e9xito de la operaci\u00f3n humanitaria.\n\n\"La hip\u00f3tesis sobre Emmanuel no es disculpa para detener la entrega, y si es el ni\u00f1o, pues que entreguen a Clara Rojas y a Consuelo Gonz\u00e1lez, y sino es pues que lo entreguen\", enfatiz\u00f3 Santos.\n\nAgreg\u00f3 que ser\u00eda injusto que responsabilizaran al Gobierno por la demora cuando el ejecutivo solo se ha dedicado a colaborar.\n\n\"Liberar a alguien en la selva es muy f\u00e1cil, eso no tiene ning\u00fan misterio, s\u00f3lo los tienen que dejar en alg\u00fan caser\u00edo se van y luego llaman a decir donde est\u00e1n para que la cruz roja los recupere\", sostuvo.\n\nFinalmente, Santos concluy\u00f3 que no hay disculpa para que las Farc incumplan su palabra.", "date_added": null, "translation": "The national government is confident that I will continue the process for the release of the hostages held by the FARC, said Defense Minister Juan Manuel Santos.  The Official told Caracol Radio that all offers for release are still standing and if new concessions are required, they will be given for the sole purpose of guaranteeing the success of the humanitarian operation.  \"The hypothesis about Emmanuel is not an excuse to stop the delivery, and if it is the child, then give them to Clara Rojas and Consuelo Gonz\u00e1lez, and if not, they deliver it,\" Santos stressed.  He added that it would be unfair to hold the Government accountable for the delay when the executive has only dedicated himself to collaborate.  \"Releasing someone in the jungle is very easy, that has no mystery, they just have to leave them in some hamlet they leave and then call to say where they are so that the red cross will recover them,\" he said.  Finally, Santos concluded that there is no excuse for the FARC to break his word.", "_id": "5c714865230d8759e6035f3f", "pub_date": "2008-01-02 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "El Gobierno haitiano tiene m\u00e1s comida de la que puede distribuir", "url": "http://caracol.com.co/radio/2010/01/18/internacional/1263826320_939881.html", "content": "El Gobierno haitiano ha recibido de la ayuda internacional m\u00e1s alimentos de los que puede almacenar y distribuir, dijo el coordinador nacional alimentario nombrado tras el terremoto del pasado martes, Michel Chancy\n\n\"En principio tenemos suficiente comida, el problema es la recepci\u00f3n y almacenamiento\", dijo Chancy, secretario de Estado de Agricultura\n\nPor su parte, el primer ministro Jean Max Bellerive explic\u00f3 que su Gobierno ha recogido y enterrado hasta el momento 72.000 cad\u00e1veres, a los que habr\u00eda que sumar los \"much\u00edsimos\" retirados por sus propias familias o por la Misi\u00f3n de la ONU para la Estabilizaci\u00f3n en Hait\u00ed (MINUSTAH)\n\n\"Cuando dije el primer d\u00eda que habr\u00eda m\u00e1s de 100.000 muertos me dijeron que estaba loco. Hoy constato que estaba muy por debajo de la realidad\", asegur\u00f3, sin atreverse a aventurar una cifra total de muertos\n\nEn cuanto a los damnificados, los dividi\u00f3 en dos grupos: los que tienen su casa destruida, que son 300.000 familias (aproximadamente un mill\u00f3n y medio de personas) y una cifra similar de familias que tienen fisuras y grietas en sus viviendas, y que en muchos casos tendr\u00e1n que derruirlas\n\nEl total de afectados supone entonces la tercera parte de la poblaci\u00f3n de Hait\u00ed, el pa\u00eds que antes del terremoto ya era el m\u00e1s pobre de Am\u00e9rica\n\n\"La realidad del desastre es algo inimaginable, es como un bombardeo de una semana entera sobre la poblaci\u00f3n civil. Hasta los perros dejaron de ladrar durante tres d\u00edas\", dijo Bellerive para ilustrar la \"absoluta conmoci\u00f3n\" que supuso el sismo\n\nSeg\u00fan el primer ministro, las prioridades de su Gobierno son ahora dar alimento, agua y cobijo a los damnificados, especialmente antes de que lleguen las lluvias\n\nSin embargo, en una reuni\u00f3n previa con la c\u00e9lula de crisis creada entre el Ejecutivo, las principales agencias humanitarias de la ONU y algunos pa\u00edses donantes, qued\u00f3 de manifiesto que la recepci\u00f3n y organizaci\u00f3n de la ayuda es algo que sobrepasa a las capacidades actuales\n\nMichel Chancy, ilustr\u00f3 los principales problemas con que se enfrentan: falta de log\u00edstica para la recepci\u00f3n y el almacenamiento y necesidad de crear cordones de seguridad en cada convoy humanitario\n\nEl coordinador nacional de ayuda alimentaria critic\u00f3 el hecho de que ayer llegaran al aeropuerto de Puerto Pr\u00edncipe dos aviones (que no identific\u00f3) con siete toneladas de ayuda que ni siquiera ten\u00eda autorizaci\u00f3n de aterrizaje, por lo que pidi\u00f3 a los eventuales donantes que respeten las medidas de seguridad\n\nAdvirti\u00f3 de que \"primero hay que garantizar el orden y luego distribuir, (pero) la polic\u00eda est\u00e1 sobrepasada\" y no puede evitar incidentes como el de ayer, cuando dos agentes de la Protecci\u00f3n Civil dominicana que participaban en una operaci\u00f3n de auxilio alimentario fueron atacados y heridos con bala en un punto que no precis\u00f3\n\nNo es de extra\u00f1ar, pues el primer ministro dijo que toda la regi\u00f3n de Puerto Pr\u00edncipe cuenta con una fuerza de 2.000 polic\u00edas sobre el papel, pero s\u00f3lo un 60 por ciento est\u00e1 disponible, y los agentes se encuentran agotados tras haber hecho turnos de hasta 48 horas sin descansar\n\nPor ello, el Gobierno haitiano ha pedido la ayuda de Estados Unidos y de Canad\u00e1 para que env\u00eden tropas que ayuden a mantener el orden\n\nHasta ahora, Estados Unidos ha trasladado a 2.000 miembros de la 82 Airborne Division a Hait\u00ed, dijeron a Efe fuentes de este cuerpo, y se espera que lleguen m\u00e1s en los pr\u00f3ximos d\u00edas\n\nPese a todos los problemas de inseguridad, ayer fueron distribuidas 73.000 raciones entre los damnificados por el terremoto, la quinta parte de ellos procedente del programa dominicano de ayuda a los siniestrados, y el Ejecutivo tiene previsto aumentar esa cifra hasta las 135.000\n\nEl primer ministro trat\u00f3 de explicar la tardanza en la llegada de ayuda a la poblaci\u00f3n: \"El Gobierno se ha visto duramente afectado, ninguna estructura de respuesta qued\u00f3 en pie, ni Palacio Nacional, ni oficina del primer ministro, ni ministerios... Tuvimos que ir a buscar a cada operador y cada ministerio casa por casa\"\n\nAs\u00ed es: las reuniones de la c\u00e9lula de crisis formada entre los principales ministerios y las agencias de la ONU se celebran en una oficina del Poder Judicial cercana al aeropuerto, donde los asistentes se sientan al aire libre, en sillas de pl\u00e1stico o tablones\n\nUna imagen que explica la precariedad en la que hoy malvive el pa\u00eds", "date_added": null, "translation": "The Haitian government has received more food from international aid than it can store and distribute, said the national food coordinator named after the earthquake last Tuesday, Michel Chancy  \"In principle we have enough food, the problem is reception and storage,\" said Chancy, Secretary of State for Agriculture  For his part, Prime Minister Jean Max Bellerive explained that his Government has so far collected and buried 72,000 bodies, which would have to add the \"many\" removed by their own families or by the UN Mission for Stabilization in Haiti (MINUSTAH)  \"When I said the first day that there would be more than 100,000 dead they told me I was crazy. Today I find that I was well below reality,\" he said, not daring to venture a total death toll.  As for the victims, he divided them into two groups: those with their homes destroyed, which are 300,000 families (approximately one and a half million people) and a similar number of families that have fissures and cracks in their homes, and that in many cases will have to tear them down  The total number of people affected then accounts for a third of the population of Haiti, the country that before the earthquake was already the poorest in America  \"The reality of the disaster is something unimaginable, it's like a weeklong bombardment of the civilian population. Even the dogs stopped barking for three days,\" Bellerive said to illustrate the \"absolute commotion\" that the earthquake caused  According to the prime minister, the priorities of his Government are now to give food, water and shelter to the victims, especially before the rains come  However, in a previous meeting with the crisis cell created between the Executive, the main humanitarian agencies of the UN and some donor countries, it became clear that the reception and organization of aid is something that exceeds current capabilities  Michel Chancy illustrated the main problems they face: lack of logistics for reception and storage and the need to create safety cords in each humanitarian convoy  The national food aid coordinator criticized the fact that two planes (which he did not identify) arrived at the Port-au-Prince airport yesterday with seven tons of aid that did not even have a landing authorization, so he asked potential donors to respect the measures of security  He warned that \"order must first be guaranteed and then distributed, (but) the police are overwhelmed\" and cannot avoid incidents such as yesterday, when two Dominican Civil Protection agents participating in a food aid operation were attacked and wounded with a bullet at a point that he didn't need  It is not surprising, as the prime minister said that the entire region of Port-au-Prince has a force of 2,000 police on paper, but only 60 percent is available, and agents are exhausted after taking turns of up to 48 hours without resting  Therefore, the Haitian Government has asked for the help of the United States and Canada to send troops to help maintain order  So far, the United States has moved 2,000 members of the 82 Airborne Division to Haiti, sources from this body told Efe, and more are expected to arrive more in the coming days  In spite of all the problems of insecurity, 73,000 rations were distributed yesterday among those affected by the earthquake, a fifth of them coming from the Dominican assistance program for the victims, and the Executive plans to increase that number to 135,000  The prime minister tried to explain the delay in the arrival of help to the population: \"The Government has been severely affected, no response structure was left standing, neither National Palace, nor prime minister's office, nor ministries ... We had to go find each operator and each ministry house by house \"  That's right: the meetings of the crisis cell formed between the main ministries and the UN agencies are held in an office of the Judiciary near the airport, where attendees sit outdoors, in plastic chairs or planks  An image that explains the precariousness in which the country today lives badly", "_id": "5c6fe00a230d8759e6ffaee1", "pub_date": "2010-01-18 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict/Material Cooperation"}, {"title": "Las represalias chi\u00edes por la voladura de un templo dejan m\u00e1s de cien sun\u00edes muertos", "url": "http://caracol.com.co/radio/2006/02/23/internacional/1140681060_252467.html", "content": "La polic\u00eda iraqu\u00ed ha encontrado en las \u00faltimas 24 horas los cad\u00e1veres de m\u00e1s de un centenar de personas asesinadas en Bagdad y sus alrededores, as\u00ed como en Basora (sur de Irak), tras el atentado de ayer contra un importante santuario chi\u00ed en la ciudad de Samarra, al norte de la capital iraqu\u00ed. Seg\u00fan un portavoz del Ministerio del Interior, todos los fallecidos son sun\u00edes y perdieron la vida de un disparo en la cabeza como represalia por el ataque al templo de Al\u00ed Al-Hadi.\n\nUn total de 52 cad\u00e1veres fueron hallados ayer en distintos barrios de Bagdad, mientras que otros seis han sido encontrados hoy en el \u00e1rea de Abu Deshier, al sur de la capital. Adem\u00e1s, la polic\u00eda iraqu\u00ed ha localizado los cuerpos sin vida de 40 sun\u00edes en una carretera de la ciudad de Al Nahrauan, a unos 20 kil\u00f3metros al este de Bagdad y cuyos habitantes pertenecen en su mayor\u00eda a la rama chi\u00ed del islam. Tambi\u00e9n han sido hallados hoy los cad\u00e1veres de una reportera y dos c\u00e1maras del canal de televisi\u00f3n saud\u00ed Al Arabiya, secuestrados ayer cerca de Samarra por un grupo de hombres armados.\n\nLos tres desaparecieron mientras cubr\u00edan el ataque contra la Mezquita Dorada de esa ciudad. Hab\u00edan estado informando en directo desde los alrededores de Samarra, cerrada por las fuerzas de seguridad tras el atentado. La \u00faltima conexi\u00f3n en directo con ellos fue a las 18.00 horas, seg\u00fan Al Arabiya. El equipo se dispon\u00eda a regresar a Kirkuk cuando hombres armados llegaron a bordo de un veh\u00edculo realizando disparos al aire y gritando: \"Queremos a la corresponsal\", relat\u00f3 un c\u00e1mara que consigui\u00f3 escapar, seg\u00fan Al Arabiya. A continuaci\u00f3n, se los llevaron y sus cuerpos han sido encontrados a unos 10 kil\u00f3metros al noreste de Samarra, ha indicado la polic\u00eda y la cadena de televisi\u00f3n. M\u00e1s de 60 periodistas han sido asesinados en Irak desde que comenz\u00f3 la guerra en marzo de 2003, incluidos otros tres corresponsales de Al Arabiya.\n\nAdem\u00e1s, fuentes policiales han informado de que once presos que estaban recluidos en una c\u00e1rcel de Basora por delitos relacionados con acciones de violencia han sido secuestrados y asesinados por hombres armados. Seg\u00fan las citadas fuentes, las v\u00edctimas, entre las que hay dos egipcios y tres saud\u00edes, hab\u00edan sido detenidas por las fuerzas de seguridad iraqu\u00edes bajo la acusaci\u00f3n de estar vinculadas con los grupos sun\u00edes de la insurgencia en Irak.\n\nTemor a una guerra civil\n\nSeg\u00fan fuentes oficiales, el Gobierno iraqu\u00ed, controlado por los chi\u00edes, mayoritarios en el pa\u00eds, ha tomado medidas para reforzar la protecci\u00f3n de los santuarios y los lugares de culto de las distintas confesiones religiosas. Tambi\u00e9n ha decidido reconstruir \"lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible\" el templo del im\u00e1n Al\u00ed Al-Hadi, donde la destrucci\u00f3n de su famosa c\u00fapula dorada no s\u00f3lo ha desatado la ira de los chi\u00edes en todo Irak, sino tambi\u00e9n en pa\u00edses como Ir\u00e1n, cuyos habitantes son en su mayor\u00eda seguidores de esa rama del islam. Grupos pol\u00edticos y religiosos sun\u00edes han denunciado la quema de m\u00e1s de cien mezquitas sun\u00edes tras el atentado contra el santuario chi\u00ed en Samarra.\n\nEl presidente iran\u00ed, Mahmud Ahmadineyad, ha acusado a EE UU e Israel del atentado al afirmar que ha sido obra de \"derrotados sionistas y ocupantes\". \"Invaden el templo y lo bombardean porque se oponen a Dios y a la justicia\", ha declarado Ahmadineyad ante una multitud de miles de personas en el suroeste de Ir\u00e1n, en referencia a las fuerzas multinacionales en Irak que encabeza EE UU. \"Estas actividades son actos de un grupo de derrotados sionistas y ocupantes que intentaron golpear nuestras emociones\", ha a\u00f1adido. Dirigi\u00e9ndose a EE UU, ha agregado: \"Deb\u00e9is saber que este tipo de actos no os salvar\u00e1n del odio de las naciones musulmanas\".\n\nBoicot sun\u00ed a los contactos pol\u00edticos con los chi\u00edes\n\nEl Gobierno de Irak ha llamado a la calma y ha instado a los ciudadanos a fortalecer \"la unidad nacional\". El presidente del pa\u00eds, el kurdo Yalal Talabani, ha advertido del riesgo de que la situaci\u00f3n degenere en una guerra civil por motivos religiosos. El Ejecutivo ha decidido convocar a los ulemas (doctores) de todas las confesiones para participar en una conferencia cuyo objetivo sea reforzar el di\u00e1logo nacional y reducir las tensiones entre la comunidad chi\u00ed y sun\u00ed. Talabani ha calificado el atentado en Samarra de \"crimen para incitar al odio sectario\".\n\nEl principal partido pol\u00edtico sun\u00ed ha suspendido las conversaciones con chi\u00edes y kurdos sobre la formaci\u00f3n del nuevo Gobierno hasta que el Ejecutivo actual, liderado por chi\u00edes, se disculpe por los asesinatos y ataques contra mezquitas sun\u00edes. \"Estamos esperando una denuncia clara por parte de la coalici\u00f3n chi\u00ed, pero no se ha producido\", ha manifestado Rashid al Azawi, portavoz del Frente del Acuerdo Iraqu\u00ed, principal facci\u00f3n sun\u00ed, que ha acusado al Gobierno de no proteger las mezquitas sun\u00edes.\n\nAl menos 16 muertos en un atentado en Baquba\n\nAl menos 16 personas, entre ellas ocho soldados iraqu\u00edes, han muerto y otras 20 han resultado heridas hoy como consecuencia de un atentado en la ciudad de Baquba, a unos 60 kil\u00f3metros al noreste de Bagdad.\n\nSeg\u00fan fuentes policiales, varias bombas, ocultas en un carromato aparcado en el arc\u00e9n de una carretera, han hecho explosi\u00f3n cerca de un mercado de Baquba.", "date_added": null, "translation": "Iraqi police have found in the last 24 hours the bodies of more than a hundred people killed in Baghdad and its surroundings, as well as in Basra (southern Iraq), after yesterday's attack on an important Shiite sanctuary in the city of Samarra, north of the Iraqi capital. According to a spokesman for the Ministry of Interior, all the dead are Sunni and lost their lives in the head as a reprisal for the attack on the Ali Al-Hadi temple.  A total of 52 bodies were found yesterday in different neighborhoods of Baghdad, while another six have been found today in the Abu Deshier area, south of the capital. In addition, Iraqi police have located the lifeless bodies of 40 Sunnis on a highway in the city of Al Nahrauan, about 20 kilometers east of Baghdad and whose inhabitants belong mostly to the Shiite branch of Islam. The bodies of a reporter and two cameras of the Saudi television channel Al Arabiya were also found today, kidnapped yesterday near Samarra by a group of armed men.  The three disappeared while covering the attack against the Golden Mosque of that city. They had been reporting live from around Samarra, closed by security forces after the attack. The last live connection with them was at 6 pm, according to Al Arabiya. The team was about to return to Kirkuk when armed men arrived aboard a vehicle firing in the air and shouting: \"We want the correspondent,\" said a camera that managed to escape, according to Al Arabiya. They were then taken away and their bodies have been found about 10 kilometers northeast of Samarra, police and the television network said. More than 60 journalists have been killed in Iraq since the war began in March 2003, including three other Al Arabiya correspondents.  In addition, police sources have reported that eleven prisoners who were held in a Basra jail for crimes related to acts of violence have been kidnapped and killed by armed men. According to the aforementioned sources, the victims, including two Egyptians and three Saudis, had been arrested by Iraqi security forces on charges of being linked to the Sunni insurgency groups in Iraq.  Fear of a civil war  According to official sources, the Iraqi government, controlled by the Shiites, majority in the country, has taken steps to strengthen the protection of the sanctuaries and places of worship of the different religious denominations. He has also decided to rebuild \"as quickly as possible\" the temple of Imam Ali Al-Hadi, where the destruction of his famous golden dome has not only unleashed the wrath of Shiites throughout Iraq, but also in countries like Iran, whose inhabitants are mostly followers of that branch of Islam. Sunni political and religious groups have denounced the burning of more than one hundred Sunni mosques after the attack on the Shiite sanctuary in Samarra.  Iranian President Mahmoud Ahmadinejad has accused the US and Israel of the attack by stating that it has been the work of \"defeated Zionists and occupiers.\" \"They invade the temple and bomb it because they oppose God and justice,\" Ahmadinejad said to a crowd of thousands of people in southwestern Iran, referring to the multinational forces in Iraq leading the United States. \"These activities are acts of a group of defeated Zionists and occupiers who tried to hit our emotions,\" he added. Addressing the United States, he added: \"You should know that such acts will not save you from the hatred of Muslim nations.\"  Sunni boycott of political contacts with Shiites  The Government of Iraq has called for calm and urged citizens to strengthen \"national unity.\" The country's president, Kurdish Yalal Talabani, has warned of the risk that the situation will degenerate into a civil war for religious reasons. The Executive has decided to convene the ulemas (doctors) of all confessions to participate in a conference whose objective is to strengthen national dialogue and reduce tensions between the Shiite and Sunni communities. Talabani has described the attack in Samarra as \"a crime to incite sectarian hatred.\"  The main Sunni political party has suspended talks with Shiites and Kurds about the formation of the new government until the current Executive, led by Shiites, apologizes for the killings and attacks against Sunni mosques. \"We are waiting for a clear complaint from the Shiite coalition, but it has not occurred,\" said Rashid al Azawi, spokesman for the Iraqi Agreement Front, the main Sunni faction, who has accused the government of not protecting Sunni mosques.  At least 16 dead in an attack in Baquba  At least 16 people, including eight Iraqi soldiers, have died and another 20 have been injured today as a result of an attack in the city of Baquba, about 60 kilometers northeast of Baghdad.  According to police sources, several bombs, hidden in a wagon parked on the side of a road, have exploded near a Baquba market.", "_id": "5c733fb0230d8759e6088241", "pub_date": "2006-02-23 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Acordeones robados al arhuaco Ricardo Villafa\u00f1e: Polic\u00eda recupera acordeones robados al arhuaco Ricardo Villafa\u00f1e", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2017/07/25/valledupar/1501006686_485671.html", "content": "El comandante de la Polic\u00eda en el Cesar, coronel Mauricio Pedraza, hizo la entrega de los dos acordeones a Ricardo Villafa\u00f1e en acto realizado en la instituci\u00f3n con presencia del alcalde de Valledupar, Augusto Ram\u00edrez Uh\u00eda.\n\n\u201cLe entregamos estos dos acordeones en buen estado, es el resultado del trabajo de la Polic\u00eda Judicial y de Inteligencia, gracias a la informaci\u00f3n de una fuente humana que recibir\u00e1 una recompensa por parte de la alcald\u00eda\u201d, dijo el oficial.\n\nDurante los operativos de recuperaci\u00f3n no hubo personas capturadas, pero indic\u00f3 que se est\u00e1 tras los responsables y pronto caer\u00e1n y ser\u00e1n debidamente judicializados.\n\nLos dos acordeones hab\u00edan sido hurtados por delincuentes tras romper los vidrios del veh\u00edculo del m\u00fasico arhuaco Ricardo Villafa\u00f1e en la puerta de un restaurante al norte de Valledupar donde se encontraba luego de una presentaci\u00f3n musical.\n\n\u201cSer v\u00edctima de la inseguridad es algo que a uno lo invade de mucha tristeza. Los instrumentos para un m\u00fasico representan su historia, su sentir. Estos dos acordeones los consegu\u00ed con mucho esfuerzo. Uno lo tengo hace 16 a\u00f1os y el otro hace 12 a\u00f1os. Nunca perd\u00ed la esperanza de encontrarlos, significan mucho para m\u00ed\u201d, dijo emocionado el acordeonero.", "date_added": null, "translation": "The commander of the Police in Cesar, Colonel Mauricio Pedraza, delivered the two accordions to Ricardo Villafa\u00f1e in an act held at the institution with the presence of the mayor of Valledupar, Augusto Ram\u00edrez Uh\u00eda.  \"We deliver these two accordions in good condition, it is the result of the work of the Judicial and Intelligence Police, thanks to the information of a human source that will receive a reward from the mayor's office,\" said the officer.  During the recovery operations there were no captured persons, but he indicated that he is behind those responsible and will soon fall and be duly prosecuted.  The two accordions had been stolen by criminals after breaking the glass of the vehicle of the Arhuaco musician Ricardo Villafa\u00f1e at the door of a restaurant north of Valledupar where he was after a musical presentation.  \u201cBeing a victim of insecurity is something that invades one with much sadness. The instruments for a musician represent his story, his feeling. I got these two accordions with a lot of effort. One I have 16 years ago and the other 12 years ago. I never lost hope of finding them, they mean a lot to me, \u201dthe accordioner said excitedly.", "_id": "5c7f77a8230d8759e6278f50", "pub_date": "2017-07-25 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Inauguran centro l\u00fadico para los ni\u00f1os vulnerables de Dosquebradas", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2017/06/21/pereira/1498052609_723203.html", "content": "Gracias a la voluntad y coraz\u00f3n que caracteriza a la familia Nore\u00f1a, propietaria de Inversiones Noma y los centros log\u00edsticos de Dosquebradas y Cerritos, fue inaugurado un centro l\u00fadico que atender\u00e1 a cientos de ni\u00f1os de Pereira y Dosquebradas para ocuparles su tiempo libre en un aprendizaje divertido de los valores y la vida.\n\nEste proyecto de responsabilidad social empresarial, que se desarrolla por vocaci\u00f3n m\u00e1s que por obligaci\u00f3n, va a coger inicialmente a los hijos de los m\u00e1s de mil trabajadores que hay en el centro log\u00edstico, adem\u00e1s de la comunidad de los barrios aleda\u00f1os en Dosquebradas como La Graciela y El Estanquillo.\n\nSeg\u00fan Juan Mart\u00edn Nore\u00f1a, el gerente de Noma, \"es un espacio que busca llenar ese vac\u00edo que hay de unas horas en las que los ni\u00f1os no est\u00e1n ni en la jornada escolar ni con sus padres, para que puedan ir a aprender jugando\".\n\nEscuche...", "date_added": null, "translation": "Thanks to the will and heart that characterizes the Nore\u00f1a family, owner of Inversiones Noma and the logistics centers of Dosquebradas and Cerritos, a recreational center was opened that will serve hundreds of children from Pereira and Dosquebradas to spend their free time in a fun learning of values \u200b\u200band life.  This corporate social responsibility project, which is developed by vocation rather than obligation, will initially take the children of the more than one thousand workers in the logistics center, in addition to the community of the surrounding neighborhoods in Dosquebradas such as La Graciela and El Estanquillo.  According to Juan Mart\u00edn Nore\u00f1a, the manager of Noma, \"it is a space that seeks to fill that void that there are a few hours in which children are neither in the school day nor with their parents, so that they can go to learn playing.\"  I listened...", "_id": "5c7d574c230d8759e6224635", "pub_date": "2017-06-21 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Incendio arras\u00f3 con el sector comercial en Olaya Herrera, Nari\u00f1o", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/11/19/regional/1416379020_514260.html", "content": "Seg\u00fan Franklin Padilla, comandante del cuerpo de Bomberos de la localidad, un corto circuito habr\u00eda sido la causa de la conflagraci\u00f3n que afecto a los inmuebles construidos en madera, los cuales se ubican en la zona comercial de esta poblaci\u00f3n\n\nUnidades bomberiles fueron despachadas desde Tumaco y Barbacoas para atender la emergencia en la que seg\u00fan los reportes preliminares no hay personas lesionadas. El oficial del cuerpo de bomberos se\u00f1alo que las labores para la extinci\u00f3n del incendio han sido dispendiosas por la marea baja en la zona", "date_added": null, "translation": "According to Franklin Padilla, commander of the local fire department, a short circuit would have been the cause of the conflagration that affected the buildings built in wood, which are located in the commercial area of \u200b\u200bthis town  Fire units were dispatched from Tumaco and Barbacoas to attend the emergency in which according to preliminary reports there are no injured people. The officer of the fire department said that the work for extinguishing the fire has been expensive due to low tide in the area", "_id": "5c7c585a230d8759e61fd0f0", "pub_date": "2014-11-19 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Mincomercio presenta un balance tras cumplirse un a\u00f1o de vigencia del TLC con Canad\u00e1", "url": "http://caracol.com.co/radio/2012/08/15/economia/1344986340_744501.html", "content": "El ministro de Comercio, Industria y Turismo, Sergio D\u00edaz-Granados present\u00f3 un panorama de resultados tras completarse un a\u00f1o de haber entrado en vigencia el Tratado de Libre Comercio firmado con Canad\u00e1. Los productos como jabones y cosm\u00e9ticos (970%), papel (176,5%) y manufacturas de cuero (246%), fueron algunos de los bienes que mayor crecimiento registraron en exportaciones hacia \u00e9ste mercado con un aumento de m\u00e1s del cien por ciento, seg\u00fan el Ministerio de comercio\n\nPor otro lado Canad\u00e1 como fuente de inversi\u00f3n extranjera directa, se ha ubicado en el octavo lugar, centrando su inter\u00e9s en sectores como los servicios petroleros, las telecomunicaciones, software, automotriz, los alimentos procesados y el turismo\n\nSeg\u00fan el Gobierno, Colombia recibi\u00f3 ingresos netos por inversi\u00f3n proveniente de \u00e9ste pa\u00eds por m\u00e1s de 44 millones de d\u00f3lares entre enero y marzo de 2012\n\nD\u00edaz-Granados sostuvo que ha sido un a\u00f1o favorable para la relaci\u00f3n bilateral, ya que no s\u00f3lo se ha abierto el camino a las ventas externas de sectores con valor agregado, sino a otros que hoy juegan un papel importante en la generaci\u00f3n de empleo\n\nDe acuerdo con el titular de la cartera de Comercio, durante el primer semestre de \u00e9ste a\u00f1o llegaron m\u00e1s de 24 mil visitantes canadienses, lo que represent\u00f3 un aumento del 24 por ciento con respecto al mismo periodo de 2011", "date_added": null, "translation": "The Minister of Commerce, Industry and Tourism, Sergio D\u00edaz-Granados presented a panorama of results after completing a year of having entered into force the Free Trade Agreement signed with Canada. Products such as soaps and cosmetics (970%), paper (176.5%) and leather goods (246%), were some of the goods with the highest growth in exports to this market with an increase of more than one hundred percent , according to the Ministry of Commerce  On the other hand, Canada, as a source of foreign direct investment, has been in eighth place, focusing its interest in sectors such as oil services, telecommunications, software, automotive, processed foods and tourism  According to the Government, Colombia received net investment income from this country for more than 44 million dollars between January and March 2012  D\u00edaz-Granados said that it has been a favorable year for the bilateral relationship, since not only has the road opened to external sales of value-added sectors, but to others that today play an important role in generating employment  According to the holder of the Commerce portfolio, during the first half of this year more than 24 thousand Canadian visitors arrived, representing an increase of 24 percent over the same period of 2011", "_id": "5c7c147a230d8759e61f241b", "pub_date": "2012-08-15 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation/Material Cooperation"}, {"title": "Nepal contin\u00faa contando muertos con nuevos se\u00edsmos y dificultades en rescate", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/04/26/internacional/1430046360_735224.html", "content": "Katmand\u00fa, 26 abr (EFE).- El terremoto de 7,8 grados en la escala de Richnter que ayer devast\u00f3 una amplia zona de Nepal ha causado 2.357 muertos y m\u00e1s de 6.000 heridos, seg\u00fan las \u00faltimas cifras oficiales, mientras un nuevo temblor de 6,7 grados aterroriz\u00f3 hoy a los nepal\u00edes y dificult\u00f3 las labores de rescate.\n\nUna fuente del Centro Nacional de Operaci\u00f3n de Emergencia indic\u00f3 a Efe que la cifra de heridos es de 6.237, seg\u00fan el \u00faltimo recuento disponible.\n\nEl se\u00edsmo devast\u00f3 gran parte del valle central de Nepal dejando viviendas destruidas, carreteras destrozadas y las telecomunicaciones y conexiones el\u00e9ctricas muy da\u00f1adas en esa zona, donde se encuentra Katmand\u00fa.\n\nSolo en la capital nepal\u00ed hay m\u00e1s de un millar de muertos, seg\u00fan fuentes oficiales.\n\nEl devastador se\u00edsmo afect\u00f3 adem\u00e1s a los pa\u00edses cercanos y caus\u00f3 la muerte de 62 personas en el norte de la India, 18 en China y una en Bangladesh.\n\nTras una noche en la que buena parte de los ciudadanos de la capital nepal\u00ed durmieron en la calle ante el temor a nuevos temblores, el pa\u00eds se volc\u00f3 en los trabajos de desescombro para tratar de rescatar a posibles supervivientes.\n\nLas im\u00e1genes de televisiones locales mostraron a personas cavando con sus propias manos entre la destrucci\u00f3n en Katmand\u00fa y piras funerarias masivas para despedir a los muertos.\n\nA media ma\u00f1ana un nuevo se\u00edsmo de 6,7 grados en la escala de Richter aterrorizaba a los habitantes de Katmand\u00fa, donde se produjeron escenas de p\u00e1nico con gente corriendo hacia el centro de las calles para protegerse de posibles derrumbes de edificios, seg\u00fan los medios locales.\n\nEl Servicio Geol\u00f3gico de Estados Unidos (USGS) inform\u00f3 hoy de que la r\u00e9plica tuvo su epicentro a 81 kil\u00f3metros al este de la capital nepal\u00ed.\n\nEl nuevo movimiento tel\u00farico, que hizo temblar el norte de la India y Bangladesh, provoc\u00f3 el cierre del aeropuerto de Katmand\u00fa y paraliz\u00f3 por unas horas las labores de rescate.\n\nA \u00faltima hora del d\u00eda, la aparici\u00f3n de lluvias caus\u00f3 un nuevo cierre del aeropuerto y dificult\u00f3 los trabajos de desescombro.\n\nMiembros del Ej\u00e9rcito indio se encuentran hoy en las calles de la capital nepal\u00ed ayudando en las tareas de rescate y media docena de helic\u00f3pteros de este pa\u00eds sobrevuelan la zona, seg\u00fan pudo constatar Efe.\n\nPrecisamente esos helic\u00f3pteros est\u00e1n colaborando en el rescate de los monta\u00f1eros atrapados en el Everest como consecuencia de los aludes que siguieron al se\u00edsmo del s\u00e1bado y que dejan un balance de 22 muertos y 217 desaparecidos, de acuerdo con medios locales.\n\nEl secretario adjunto de Turismo, Suresh Acharya, indic\u00f3 que 32 personas han sido rescatadas en esa regi\u00f3n y 29 est\u00e1n siendo tratados en el hospital en la localidad de Lukla, cercana al Everest.\n\nSeg\u00fan la informaci\u00f3n oficial la avalancha arras\u00f3 el campamento base de monta\u00f1eros y gu\u00edas a los pies del Everest.\n\nEl Ministerio de Turismo indic\u00f3 ayer que al menos una decena de los monta\u00f1eros fallecidos son extranjeros aunque hasta el momento no ha facilitado detalles.\n\nEl primer ministro de Nepal, Sushil Koirala, logr\u00f3 regresar hoy a su pa\u00eds desde Yakarta, donde estaba de viaje oficial, y pidi\u00f3 a sus compatriotas unidad ante el \"gran desastre\" que ha sufrido su naci\u00f3n.\n\n\"Este es un gran desastre, estemos unidos para responder\", manifest\u00f3 Koirala en unas declaraciones a la prensa tras llegar al pa\u00eds proveniente de Indonesia, donde asisti\u00f3 a la conmemoraci\u00f3n del 60 aniversario de la Conferencia de Bandung.\n\nEl primer ministro agradeci\u00f3 el respaldo de la comunidad internacional y la ayuda ofrecida por Estados Unidos, China, la Uni\u00f3n Europea, Rusia, Pakist\u00e1n y la India, entre otros pa\u00edses.\n\nLa India, vecina de Nepal, ha enviado a siete equipos de expertos en rescate, 31 sanitarios y varias toneladas de medicinas, comida, y agua, de acuerdo con el Gobierno del gigante asi\u00e1tico.\n\nEste es el terremoto de mayor intensidad en casi 80 a\u00f1os en el pa\u00eds del Himalaya y el peor que ha vivido la regi\u00f3n en una d\u00e9cada, desde que en 2005 un movimiento tel\u00farico causara una tragedia de grandes proporciones en Cachemira, con un balance de m\u00e1s de 84.000 muertos. EFE\n\nsg-jlr/fpa", "date_added": null, "translation": "Kathmandu, Apr 26 (EFE) .- The 7.8-degree earthquake on the Richnter scale that yesterday devastated a large area of \u200b\u200bNepal has caused 2,357 deaths and more than 6,000 wounded, according to the latest official figures, while a new earthquake 6.7 degrees terrified the Nepalese today and made it difficult to rescue.  A source from the National Emergency Operation Center told Efe that the number of injured is 6,237, according to the latest available count.  The earthquake devastated much of the central valley of Nepal leaving destroyed homes, broken roads and severely damaged telecommunications and electrical connections in that area, where Kathmandu is located.  In the Nepalese capital alone there are more than a thousand dead, according to official sources.  The devastating earthquake also affected nearby countries and killed 62 people in northern India, 18 in China and one in Bangladesh.  After a night in which a good part of the citizens of the Nepalese capital slept on the street in fear of new tremors, the country turned to debris work to try to rescue potential survivors.  Local television images showed people digging with their own hands between the destruction in Kathmandu and massive funeral pyres to fire the dead.  In the middle of the morning, a new 6.7 degree earthquake on the Richter scale terrified the inhabitants of Kathmandu, where there were panic scenes with people running towards the center of the streets to protect themselves from possible collapse of buildings, according to local media .  The United States Geological Survey (USGS) reported today that the replica had its epicenter 81 kilometers east of the Nepalese capital.  The new telluric movement, which shook northern India and Bangladesh, caused the closure of Kathmandu airport and paralyzed the rescue efforts for a few hours.  At the last hour of the day, the appearance of rains caused a new closure of the airport and made it difficult to debris.  Members of the Indian Army are today in the streets of the Nepalese capital helping rescue efforts and half a dozen helicopters from this country fly over the area, as Efe could find.  Precisely these helicopters are collaborating in the rescue of mountaineers trapped in Everest as a result of the avalanches that followed the earthquake on Saturday and leave a balance of 22 dead and 217 missing, according to local media.  The deputy secretary of Tourism, Suresh Acharya, said that 32 people have been rescued in that region and 29 are being treated at the hospital in the town of Lukla, near Everest.  According to official information, the avalanche razed the base camp of mountaineers and guides at the foot of Everest.  The Ministry of Tourism said yesterday that at least a dozen of the deceased mountaineers are foreigners although so far it has not provided details.  The Prime Minister of Nepal, Sushil Koirala, managed to return to his country today from Jakarta, where he was on an official trip, and asked his fellow countrymen for the \"great disaster\" that his nation has suffered.  \"This is a great disaster, let's be united to respond,\" Koirala said in a statement to the press after arriving in the country from Indonesia, where he attended the commemoration of the 60th anniversary of the Bandung Conference.  The Prime Minister thanked the support of the international community and the help offered by the United States, China, the European Union, Russia, Pakistan and India, among other countries.  India, a neighbor of Nepal, has sent seven teams of rescue experts, 31 toilets and several tons of medicines, food, and water, according to the government of the Asian giant.  This is the earthquake of greater intensity in almost 80 years in the country of the Himalayas and the worst that the region has lived in a decade, since in 2005 a telluric movement caused a tragedy of great proportions in Kashmir, with a balance of more than 84,000 dead. EFE  sg-jlr / fpa", "_id": "5c744eab230d8759e60b55d8", "pub_date": "2015-04-26 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict/Material Cooperation"}, {"title": "Nuevo v\u00eddeo de Le Pen en el tramo final de la campa\u00f1a electoral francesa", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/05/05/internacional/1493997256_794685.html", "content": "La candidata ultraderechista a la Presidencia de Francia, Marine Le Pen, lanz\u00f3 hoy un nuevo v\u00eddeo en el que pone de manifiesto \"la diversidad\" y \"la novedad\" de su equipo, en contraste con el de su rival, el socioliberal Emmanuel Macron, compuesto de \"figuras superadas y desacreditadas\".\n\nApoyada en un compendio de im\u00e1genes de la campa\u00f1a electoral, Le Pen, a quien todas las encuestas dan por debajo en los sondeos, acusa a Macron en la grabaci\u00f3n de querer \"ir m\u00e1s lejos en el saqueo de Francia\", tanto \"de su protecci\u00f3n social como de su identidad nacional\".\n\nLa l\u00edder ultraderechista asegura que ha comprendido \"el sufrimiento\" de los franceses, pero tambi\u00e9n \"su esperanza\" porque, se\u00f1ala, \"no se resignan\" y est\u00e1n \"ante una elecci\u00f3n crucial\".\n\nLe Pen afirma que es la \u00fanica oportunidad para defender \"la independencia\" de Francia y combatir \"la inmigraci\u00f3n masiva, el comunitarismo y el fundamentalismo islamista\", adem\u00e1s del \"terrorismo y la inseguridad cotidiana\".\n\nLa candidata acaba el v\u00eddeo pidiendo el voto el pr\u00f3ximo domingo a todos los franceses, independientemente de su origen y a qui\u00e9n votaran en la primera vuelta del pasado 23 de abril.\n\n\"Ten\u00e9is que sentiros orgullosos de ser franceses porque solo ten\u00e9is a Francia para defenderos y Francia solo os tiene a vosotros para defenderla\", concluye.", "date_added": null, "translation": "The ultra-right-wing candidate for the Presidency of France, Marine Le Pen, today released a new video that highlights \"the diversity\" and \"novelty\" of her team, in contrast to that of her rival, the socioliberal Emmanuel Macron, composed of \"surpassed and discredited figures\".  Supported by a compendium of images of the electoral campaign, Le Pen, whom all the polls give below in the polls, accuses Macron in the recording of wanting to \"go further in the looting of France\", both \"of his protection social as of his national identity. \"  The ultra-rightist leader says that she has understood \"the suffering\" of the French, but also \"their hope\" because, she says, \"they are not resigned\" and are \"facing a crucial election.\"  Le Pen affirms that it is the only opportunity to defend \"independence\" of France and to combat \"mass immigration, communitarianism and Islamist fundamentalism\", in addition to \"terrorism and everyday insecurity\".  The candidate finishes the video asking for the vote next Sunday to all French, regardless of their origin and who they voted in the first round of April 23.  \"You have to be proud of being French because you only have France to defend yourself and France only has you to defend it,\" he concludes.", "_id": "5c748108230d8759e60bd71e", "pub_date": "2017-05-05 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict"}, {"title": "A la c\u00e1rcel pastor cristiano en Cartagena, por violencia intrafamiliar: A la c\u00e1rcel pastor cristiano en Cartagena, por violencia intrafamiliar", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2017/07/21/cartagena/1500671233_258226.html", "content": "A Renzo Herrera Orozco, lo cobij\u00f3 un juez con medida de detenci\u00f3n en c\u00e1rcel por el delito de violencia intrafamiliar agravada. El hombre, pastor de una fundaci\u00f3n cristiana que ayuda a rehabilitar habitantes de la calle, fue se\u00f1alado por su esposa de maltrato f\u00edsico y psicol\u00f3gico.\n\nLa mujer, de 38 a\u00f1os de edad, revel\u00f3 que su esposo, y una de sus hijas, la insult\u00f3, la golpe\u00f3 y la humill\u00f3 dici\u00e9ndole que se fuera de la casa. Por la gravedad de las lesiones, Medicina Legal dictamin\u00f3 una incapacidad de 15 d\u00edas.\n\nPero Herrera Orozco aparentemente era reincidente en su comportamiento violento. Su esposa v\u00edctima se\u00f1al\u00f3 ante la Fiscal\u00eda que hace un a\u00f1o fue atacada con un machete, en esa oportunidad recibi\u00f3 varias heridas en la mano y fue operada en los tendones. Tambi\u00e9n relat\u00f3 que, en otras oportunidades, el hombre amenaz\u00f3 con ahorcarla.\n\nUn testigo aport\u00f3 su testimonio a la Fiscal\u00eda y asegur\u00f3 que cuando el pastor cristiano agredi\u00f3 con machete a la mujer, la dej\u00f3 cinco d\u00edas sin comer y prohibi\u00f3 a sus feligreses darle alimentos.", "date_added": null, "translation": "Renzo Herrera Orozco was covered by a judge with a prison detention measure for the crime of aggravated domestic violence. The man, pastor of a Christian foundation that helps rehabilitate street dwellers, was pointed out by his wife of physical and psychological abuse.  The 38-year-old woman revealed that her husband, and one of her daughters, insulted her, beat her and humiliated her by telling her to leave the house. Due to the seriousness of the injuries, Legal Medicine ruled a 15-day disability.  But Herrera Orozco was apparently a repeat offender in his violent behavior. His wife victim told the Prosecutor's Office that a year ago she was attacked with a machete, on that occasion she received several wounds on the hand and was operated on the tendons. He also related that, on other occasions, the man threatened to hang her.  A witness gave his testimony to the Prosecutor's Office and said that when the Christian pastor attacked the woman with a machete, he left her five days without eating and forbade her parishioners to give her food.", "_id": "5c7f0861230d8759e6267ce1", "pub_date": "2017-07-21 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Cinco muertos al estrellarse una avioneta en Zimbabue", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/03/27/internacional/1490628592_626942.html", "content": "Cinco personas murieron hoy en Zimbabue al estrellarse una avioneta matriculada en Mozambique que viajaba entre dos ciudades de estos dos pa\u00edses del sur de \u00c1frica, declar\u00f3 a Efe el Instituto de Aviaci\u00f3n Civil mozambique\u00f1o.\n\n\"Las informaciones preliminares de las que disponemos indican que hay un superviviente, cuya identidad no se ha confirmado\", dijo el presidente del Consejo de Administraci\u00f3n de esta instituci\u00f3n, Jo\u00e3o de Abreu Martins, quien apunt\u00f3 a las malas condiciones meteorol\u00f3gicas en la zona como posible causa del siniestro.\n\nLa avioneta, una Britten-Norman BN-2 Islander, viajaba con seis personas a bordo entre la ciudad mozambique\u00f1a de Beira, de donde despeg\u00f3, y la localidad de Mutare, situada en Zimbabue, cerca de la frontera con Mozambique.\n\nEl aparato cay\u00f3 en la parte de Zimbabue de la cordillera de Machipanda, cuando se aproximaba al aeropuerto de Mutare.\n\nDos de los ocupantes de la avioneta eran pilotos y los otro cuatro eran trabajadores de la marca local de la empresa holandesa de infraestructura portuaria Cornelder, que gracias a un acuerdo con la empresa nacional de transportes mozambique\u00f1a gestiona el puerto de la segunda ciudad del pa\u00eds, Beira, desde 1998.\n\nSeg\u00fan el Instituto de Aviaci\u00f3n Civil de Mozambique, la aeronave ten\u00eda licencia para volar hasta el 30 de abril y estaba en \"buenas condiciones operacionales\".\n\nLos pilotos, adem\u00e1s, contaban con una amplia experiencia de vuelo.\n\nLas autoridades de Zimbabue se ocupar\u00e1n de la investigaci\u00f3n del siniestro.\n\nComentarios", "date_added": null, "translation": "Five people died today in Zimbabwe when a plane registered in Mozambique crashed that was traveling between two cities in these two southern African countries, the Mozambican Civil Aviation Institute told Efe.  \"The preliminary information available to us indicates that there is a survivor, whose identity has not been confirmed,\" said the president of the Board of Directors of this institution, Jo\u00e3o de Abreu Martins, who pointed to the bad weather conditions in the area as possible Cause of the accident.  The plane, a Britten-Norman BN-2 Islander, was traveling with six people on board between the Mozambican city of Beira, from where it took off, and the town of Mutare, located in Zimbabwe, near the border with Mozambique.  The device fell in the part of Zimbabwe of the Machipanda mountain range, when it approached the airport of Mutare.  Two of the occupants of the plane were pilots and the other four were workers of the local brand of the Dutch port infrastructure company Cornelder, which thanks to an agreement with the national Mozambican transport company manages the port of the country's second city, Beira, since 1998.  According to the Mozambique Civil Aviation Institute, the aircraft was licensed to fly until April 30 and was in \"good operational condition.\"  The pilots also had extensive flight experience.  Zimbabwean authorities will deal with the investigation of the incident.  Comments", "_id": "5c74afd7230d8759e60c4e9b", "pub_date": "2017-03-27 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Sergio Fajardo promovi\u00f3 el SI: Desde Pereira Sergio Fajardo promovi\u00f3 el S\u00cd", "url": "http://caracol.com.co/emisora/2016/09/14/pereira/1473852271_456651.html", "content": "El exgobernador y exalcalde de Medell\u00edn Sergio Fajardo estuvo en el auditorio principal de la UTP hasta donde lleg\u00f3 para ratificar su compromiso por la paz, y su posici\u00f3n de decirle s\u00ed al plebiscito el pr\u00f3ximo 2 de octubre.\n\nAdvirti\u00f3 que esta consulta popular no debe verse marcada por el abstencionismo, pues a todos los colombianos nos compete asistir a las urnas a decir que s\u00ed est\u00e1n a favor del plebiscito porque es solo de esta manera, la forma en la que todo lo acordado en la habana se podr\u00e1 hacer realidad.\n\nTambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que uno de los puntos en contra que tiene este proceso de paz, fue sacar 297 p\u00e1ginas en donde qued\u00f3 estipulado el acuerdo, el cual se coloca a la libertad de un pa\u00eds donde no hay cultura de lectura y tampoco se tiene a la mano una herramienta pedag\u00f3gica que aclare las dudas de quienes no entienden algunos t\u00e9rminos. Por eso considera que ha habido tanta desinformaci\u00f3n y desinter\u00e9s para lo que respecta al plebiscito.", "date_added": null, "translation": "The former governor and former mayor of Medell\u00edn Sergio Fajardo was in the main auditorium of the UTP to where he arrived to ratify his commitment to peace, and his position of saying yes to the plebiscite on October 2.  He warned that this popular consultation should not be marked by abstentionism, because all Colombians are responsible for attending the polls to say that they are in favor of the referendum because it is only in this way, the way in which everything agreed in the Havana can come true.  He also noted that one of the points against this peace process, was to take 297 pages where the agreement was stipulated, which is placed to the freedom of a country where there is no reading culture and is not at hand either a pedagogical tool that clarifies the doubts of those who do not understand some terms. That is why he considers that there has been so much misinformation and disinterest in regard to the referendum.", "_id": "5c77f2ba230d8759e614930b", "pub_date": "2016-09-14 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Frontex viola los derechos de inmigrantes, seg\u00fan plataforma de asociaciones", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/05/23/internacional/1400813880_238339.html", "content": "Bruselas, 23 may (EFE).- La Agencia Europea para la Gesti\u00f3n de las Fronteras Exteriores (Frontex) \"viola de forma recurrente los derechos fundamentales de los inmigrantes\", seg\u00fan denunci\u00f3 hoy la plataforma de asociaciones internacionales \"Frontexit\".\n\n\"Denunciamos la violaci\u00f3n recurrente de los derechos de los inmigrantes y pedimos que se sustituya el reglamento (de funcionamiento) de Frontex\", se\u00f1al\u00f3 en rueda de prensa una de las representantes de esta plataforma, Anna Sibley.\n\nSibley explic\u00f3 que la presencia de Frontex en las fronteras no ayuda a evitar la violaci\u00f3n de los derechos de los inmigrantes, sino que contribuye a ella.\n\n\"El mandato de la agencia contraviene los derechos fundamentales\", asegur\u00f3 otra portavoz de \"Frontexit\", Caroline Intrand, quien denunci\u00f3 que se aliente a los inmigrantes a quedarse en su pa\u00eds y que se equipare la inmigraci\u00f3n irregular al delito transfronterizo.\n\nEsta plataforma, que engloba a 21 asociaciones que defienden los derechos de los inmigrantes, recuerda que el derecho a abandonar el pa\u00eds de origen est\u00e1 reconocido en la Declaraci\u00f3n Universal de Derechos del Hombre, y que el derecho de asilo y a la no devoluci\u00f3n est\u00e1n incluidos en la Convenci\u00f3n de Ginebra sobre el Estatuto de los Refugiados.\n\n\"La campa\u00f1a 'Frontexit' se lanz\u00f3 hace un a\u00f1o para cuestionar la elecci\u00f3n de una pol\u00edtica irresponsable de la que Frontex es el escaparate\", explic\u00f3 Intrand, quien tambi\u00e9n lament\u00f3 la falta de transparencia de esta agencia europea cuando la plataforma les solicit\u00f3 informaci\u00f3n sobre operaciones pasadas.\n\nEstas asociaciones denuncian tambi\u00e9n las reglas en materia de salvamento de Frontex, que no permiten una intervenci\u00f3n lo suficientemente r\u00e1pida como para evitar naufragios, por ejemplo, as\u00ed como la negativa de la agencia a habilitar un sistema de recogida de quejas como le recomend\u00f3 el Defensor del Pueblo europeo.\n\nTampoco creen que sean adecuada la manera en la que Frontex recoge informaci\u00f3n de los inmigrantes, sin un marco jur\u00eddico y sin garantizarles que esa informaci\u00f3n no vaya a ser utilizada en su contra para justificar m\u00e1s adelante la expulsi\u00f3n.\n\nEn cuanto a los an\u00e1lisis de riesgos que realiza Frontex, estas asociaciones consideran que siguen un enfoque metodol\u00f3gico principalmente \"preventivo\".\n\nSobre las relaciones de la agencia europea con los pa\u00edses terceros, la plataforma denuncia que suelen llegarse a acuerdos sin transparencia ni control democr\u00e1tico dirigidos a evitar que los inmigrantes abandonen su pa\u00eds de origen.\n\nFrontex, creada en 2004, vigila las fronteras europeas y coordina la cooperaci\u00f3n entre los Estados miembros en ese \u00e1mbito, adem\u00e1s de llevar a cabo an\u00e1lisis de riesgo, formar a guardias fronterizos y organizar operaciones conjuntas para el retorno de los inmigrantes indocumentados a sus pa\u00edses de origen. EFE", "date_added": null, "translation": "Brussels, May 23 (EFE) .- The European Agency for the Management of External Borders (Frontex) \"repeatedly violates the fundamental rights of immigrants\", as denounced today the platform of international associations \"Frontexit\".  \"We denounce the recurring violation of the rights of immigrants and ask that the (operating) regulation of Frontex be replaced,\" one of the representatives of this platform, Anna Sibley, told a news conference.  Sibley explained that the presence of Frontex at the borders does not help prevent the violation of the rights of immigrants, but contributes to it.  \"The agency's mandate contravenes fundamental rights,\" said another \"Frontexit\" spokeswoman, Caroline Intrand, who denounced that immigrants are encouraged to stay in their country and that irregular immigration is equated with cross-border crime.  This platform, which includes 21 associations that defend the rights of immigrants, recalls that the right to leave the country of origin is recognized in the Universal Declaration of Human Rights, and that the right to asylum and non-refoulement are included in the Geneva Convention on the Status of Refugees.  \"The 'Frontexit' campaign was launched a year ago to question the choice of an irresponsible policy of which Frontex is the showcase,\" said Intrand, who also lamented the lack of transparency of this European agency when the platform asked them for information on operations past  These associations also denounce the rules regarding the rescue of Frontex, which do not allow an intervention fast enough to avoid shipwrecks, for example, as well as the agency's refusal to enable a system for collecting complaints as recommended by the Ombudsman European people  Nor do they believe that the manner in which Frontex collects information from immigrants is adequate, without a legal framework and without guaranteeing that such information will not be used against them to justify later expulsion.  Regarding the risk analyzes carried out by Frontex, these associations consider that they follow a methodological approach that is mainly \"preventive\".  On the relations of the European agency with third countries, the platform denounces that agreements are usually reached without transparency or democratic control aimed at preventing immigrants from leaving their country of origin.  Frontex, created in 2004, monitors European borders and coordinates cooperation between Member States in that area, in addition to conducting risk analysis, training border guards and organizing joint operations for the return of undocumented immigrants to their countries of origin. EFE", "_id": "5c7bb71a230d8759e61e26ac", "pub_date": "2014-05-23 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "Bob Dylan premio nobel de Literatura, recibe el premio: Bob Dylan finalmente recoge el Premio Nobel de Literatura", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/04/02/cultura/1491115253_470326.html", "content": "Mejor tarde que nunca.\n\nEl cantautor estadounidense Bob Dylan finalmente recogi\u00f3 su Premio Nobel de Literatura, m\u00e1s de tres meses despu\u00e9s de la ceremonia oficial de entrega.\n\n\"Bob Dylan recibi\u00f3 su medalla y diploma del Premio Nobel durante una reuni\u00f3n con miembros de la Academia Sueca en Estocolmo\" , inform\u00f3 este s\u00e1bado la organizaci\u00f3n del Premio Nobel en su cuenta de Twitter.\n\nCon anterioridad, la Academia ya hab\u00eda informado que, a petici\u00f3n del cantante, ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n iba a estar presente en la reuni\u00f3n, celebrada poco antes del primero de dos conciertos de Dylan en la capital sueca.\n\nLa organizaci\u00f3n tambi\u00e9n hab\u00eda informado tambi\u00e9n que Dylan no dar\u00eda el tradicional discurso de aceptaci\u00f3n del Nobel, una condici\u00f3n para recibir el dinero del premio, que asciende a 8.000.000 de coronas (unos US$ 900.000).\n\nGetty Images\n\nBob Dylan debe presentar un discurso de aceptaci\u00f3n del Nobel antes de junio, de lo contrario, perder\u00e1 el dinero.\n\nSe espera que presente una versi\u00f3n grabada de la conferencia m\u00e1s adelante.\n\nSi no la entrega para junio, tendr\u00e1 que renunciar al dinero del premio.\n\n\"Como poner un pie en la luna\"\n\nDespu\u00e9s de la peque\u00f1a ceremonia, Dylan ofreci\u00f3 un concierto el s\u00e1bado por la noche en el Stockholm Waterfront. Un segundo concierto est\u00e1 previsto para el domingo por la noche.\n\nDylan es el primer compositor en ganar el Premio Nobel de Literatura, un honor que generalmente se ha asociado con poetas y novelistas.\n\nPero la academia entreg\u00f3 a Dylan el premio \"por haber creado nuevas expresiones po\u00e9ticas dentro de la gran tradici\u00f3n de la canci\u00f3n americana\".\n\nDylan no asisti\u00f3 a la ceremonia de diciembre, citando compromisos que hab\u00eda pactado con anterioridad.\n\nEn un discurso le\u00eddo en su nombre, dijo que para \u00e9l, recibir el galard\u00f3n estaba \"m\u00e1s all\u00e1 de las palabras\" y pens\u00f3 que sus probabilidades de ganar eran tan probables como poner \"un pie en la luna\".", "date_added": null, "translation": "Better late than never.  American singer-songwriter Bob Dylan finally picked up his Nobel Prize for Literature, more than three months after the official delivery ceremony.  \"Bob Dylan received his Nobel Prize medal and diploma during a meeting with members of the Swedish Academy in Stockholm,\" the Nobel Prize organization said on Saturday on its Twitter account.  Previously, the Academy had already informed that, at the singer's request, no means of communication would be present at the meeting, held shortly before the first of two Dylan concerts in the Swedish capital.  The organization had also reported that Dylan would not give the traditional Nobel acceptance speech, a condition for receiving the prize money, which amounts to 8,000,000 crowns (about US $ 900,000).  Getty Images  Bob Dylan must present a Nobel acceptance speech before June, otherwise he will lose money.  You are expected to present a recorded version of the conference later.  If you do not deliver it for June, you will have to give up the prize money.  \"How to set foot on the moon\"  After the small ceremony, Dylan offered a concert on Saturday night at the Stockholm Waterfront. A second concert is scheduled for Sunday night.  Dylan is the first composer to win the Nobel Prize for Literature, an honor that has generally been associated with poets and novelists.  But the academy presented Dylan with the prize \"for having created new poetic expressions within the great tradition of the American song\".  Dylan did not attend the December ceremony, citing commitments he had previously agreed upon.  In a speech read in his name, he said that for him, receiving the award was \"beyond words\" and thought that his chances of winning were as likely as putting \"one foot on the moon.\"", "_id": "5c6e5319230d8759e6fb9e5b", "pub_date": "2017-04-02 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Medidas arancelarias a productos colombianos dejan efectos en el empleo de la zona fronteriza", "url": "http://caracol.com.co/radio/2009/08/12/economia/1250076360_860440.html", "content": "Los efectos de los roces diplom\u00e1ticos entre los gobiernos y ante todo las medidas arancelarias impuestas a productos colombianos han generado su efecto en actividades laborales de la zona fronteriza as\u00ed lo asegur\u00f3 a Caracol Radio el presidente de la C\u00e1mara de Comercio de Ipiales Carlos Portilla. Seg\u00fan el dirigente gremial los braseros o cargueros que viven del movimiento de mercanc\u00edas en las bodegas est\u00e1n de brazos cruzados, as\u00ed mismo los transportadores han visto una considerable reducci\u00f3n en su actividad, lo que ha afectado la econom\u00eda de muchos grupos familiares. Portilla indic\u00f3 que si bien la C\u00e1mara Binacional del Comercio, recientemente se pronunci\u00f3 pidiendo que se revisen las medidas adoptadas y se entre en un acercamiento entre los gobiernos de Colombia y Ecuador hasta ahora no hay una respuesta.", "date_added": null, "translation": "The effects of diplomatic friction between governments and, above all, the tariff measures imposed on Colombian products have generated their effect on labor activities in the border area, said Caracol Radio, the president of the Ipiales Chamber of Commerce Carlos Portilla. According to the union leader, the braziers or freighters that live from the movement of merchandise in the warehouses are crossed arms, likewise the transporters have seen a considerable reduction in their activity, which has affected the economy of many family groups. Portilla said that although the Binational Chamber of Commerce, recently pronounced asking for the measures adopted to be reviewed and for an approach between the governments of Colombia and Ecuador so far there is no answer.", "_id": "5c72beb7230d8759e6072c76", "pub_date": "2009-08-12 00:00:00", "sub_type": "Verbal Conflict/Material Conflict"}, {"title": "Un estilo de vida diferente en Santa Marta con Portal de la Sierra", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/11/18/especiales/1447885552_387362.html", "content": "Cada vez m\u00e1s proyectos de vivienda empiezan a edificarse en el sector de Vista Hermosa, Santa Marta, d\u00e1ndole a los inversionistas la oportunidad de vivir en un ambiente c\u00f3modo para la familia, en el que puedan disfrutar de actividades como paseos por el Centro Hist\u00f3rico, o disfrutar de las playas de Pozos Colorados, adem\u00e1s de contemplar la imponente vista a la Sierra Nevada.\n\nPortal de la Sierra es un proyecto multifamiliar \u00fanico, de 3 torres con 140 apartamentos ubicados en el sector de Vista Hermosa, cerca al centro Comercial Zazu\u00e9, a 15 minutos del aeropuerto. El conjunto involucra \u00e1reas comunes como piscina, parqueaderos (visitantes), zona BBQ, juegos para ni\u00f1os, circuito crossfit, porter\u00eda y sal\u00f3n comunal; cuenta con acabados termo-ac\u00fasticos, adem\u00e1s de paneles solares propios.\n\nPara m\u00e1s informaci\u00f3n sobre este proyecto haga clic aqu\u00ed.", "date_added": null, "translation": "More and more housing projects are beginning to be built in the Vista Hermosa, Santa Marta sector, giving investors the opportunity to live in a comfortable environment for the family, where they can enjoy activities such as walks through the Historic Center, or enjoy the beaches of Pozos Colorados, in addition to contemplating the imposing view of the Sierra Nevada.  Portal de la Sierra is a unique multi-family project, with 3 towers with 140 apartments located in the Vista Hermosa sector, near the Zazu\u00e9 Shopping Center, 15 minutes from the airport. The complex involves common areas such as swimming pool, parking (visitors), BBQ area, games for children, crossfit circuit, goal and community hall; It has thermo-acoustic finishes, in addition to its own solar panels.  For more information about this project click here.", "_id": "5c75a346230d8759e60ec1aa", "pub_date": "2015-11-18 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "El 68% de los colombianos hace copia en los ex\u00e1menes a trav\u00e9s de nuevas modalidades", "url": "http://caracol.com.co/radio/2005/09/22/nacional/1127378160_205422.html", "content": "Luego de que en China determinaran que penalizar\u00e1n con c\u00e1rcel a aquellos estudiantes que hagan copia, en nuestro pa\u00eds se agita el debate por las nuevas modalidades que se han inventado los j\u00f3venes para hacer fraude en las pruebas acad\u00e9micas.\n\nLos estudiantes confiesan que con el fin de evitar sanciones est\u00e1n perfeccionando los m\u00e9todos para hacer copia. La tecnolog\u00eda se ha constituido en la principal c\u00f3mplice de este delito. Seg\u00fan recientes investigaciones de la firma encuestadora Napole\u00f3n Franco, en nuestro pa\u00eds el 68% de las personas dice conocer ha visto a alguien copi\u00e1ndose en un examen.\n\nEl tel\u00e9fono celular se ha convertido en la principal herramienta, a trav\u00e9s de \u00e9l aquel estudiante que termin\u00f3 primero el examen, le env\u00eda por mensajes de texto las respuestas al compa\u00f1ero que permanece a\u00fan al interior del sal\u00f3n de clases.\n\nAlgunos mencionan que elaboran libros completos mediante reducci\u00f3n de fotocopias y apuntes elaborados en computador; estos utilizados con suprema delicadeza ser\u00e1n ojeados durante la evaluaci\u00f3n escrita.\n\nOtros se convierten en \"magos\". Seg\u00fan sus compa\u00f1eros de estudio, no se conoce la forma, ni la manera como obtienen los ex\u00e1menes antes de ser puestos en conocimiento de los estudiantes, pero lo cierto es que al momento de contestar ya se saben todas las respuestas.\n\nEl audio tambi\u00e9n juega un papel importante. Seg\u00fan varios de ellos las \"ayudas\" se graban en equipos de audio, luego al momento de la evaluaci\u00f3n \"camuflan\" los peque\u00f1os aud\u00edfonos y si los descubren argumentan que est\u00e1n escuchando m\u00fasica.\n\nAl cuestionar esta pr\u00e1ctica, la mayor\u00eda de los estudiantes afirmaron que es v\u00e1lido hacer copia en los ex\u00e1menes porque el sistema educativo privilegia m\u00e1s la calificaci\u00f3n, que los conocimientos aprendidos. Por su parte Eduardo Arias, autor del libro \"La guia del buen estudiante vago\", mencion\u00f3 que este fraude representa una mala inversi\u00f3n porque en muchas oportunidades se invierte m\u00e1s tiempo en planear el il\u00edcito que en estudiar para la prueba acad\u00e9mica.\n\nSeg\u00fan la firma encuestadora Napole\u00f3n Franco, el 50% de los colombianos dice haber hecho o har\u00eda copia, el 82% fotocopiar\u00eda libros completos, el 57% comprar\u00eda la libreta militar y el 38% se quedar\u00eda con las vueltas.", "date_added": null, "translation": "After in China they determined that they will penalize with jail those students who make copies, in our country the debate is stirred by the new modalities that young people have invented to make fraud in academic tests.  Students confess that in order to avoid penalties they are perfecting the methods to make copies. Technology has become the main accomplice of this crime. According to recent research by the polling firm Napole\u00f3n Franco, in our country 68% of people say they know they have seen someone copying in an exam.  The cell phone has become the main tool, through it that student who finished the exam first, sends text messages to the classmate who is still inside the classroom.  Some mention that they make complete books by reducing photocopies and computer-made notes; these used with supreme delicacy will be glimpsed during the written evaluation.  Others become \"magicians.\" According to his fellow students, the form, or the way in which the exams are obtained, is not known before being brought to the attention of the students, but the truth is that at the time of answering all the answers are already known.  Audio also plays an important role. According to several of them, \"aids\" are recorded on audio equipment, then at the time of the evaluation they \"camouflage\" the small hearing aids and if they discover them they argue that they are listening to music.  When questioning this practice, the majority of the students affirmed that it is valid to make copies in the exams because the educational system favors the qualification more than the knowledge learned. On the other hand Eduardo Arias, author of the book \"The guide of the good vague student\", mentioned that this fraud represents a bad investment because in many opportunities more time is spent in planning the illicit than in studying for the academic test.  According to the polling firm Napole\u00f3n Franco, 50% of Colombians say they have made or would copy, 82% would photocopy entire books, 57% would buy the military notebook and 38% would keep the returns.", "_id": "5c778ba3230d8759e6139598", "pub_date": "2005-09-22 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Con empate sin goles, los equipos de Tunja dejan su clasificaci\u00f3n pendiente", "url": "http://caracol.com.co/radio/2012/05/19/deportes/1337442360_691085.html", "content": "Tanto Boyac\u00e1 Chico como Patriotas necesitaban los tres puntos para llegar tranquilos a la \u00faltima fecha, pero con el cero a cero al final del partido, los dos equipos suman un punto que al final de la jornada los podr\u00eda dejar por fuera de los clasificados\n\nChic\u00f3 se ubica en la s\u00e9ptima casilla con 24 unidades y +2 en la diferencia de gol, mientras que Patriotas es octavo, con los mismos 24 puntos y una diferencia negativa de -5\n\nEmpate en TechoEl partido de Bogot\u00e1 no defin\u00eda nada en la tabla del torneo, m\u00e1s s\u00ed en la del descenso para el Real Cartagena, que logr\u00f3 rescatar un punto. Equidad, ya clasificado, marc\u00f3 el gol a trav\u00e9s de Stalin Motta, al minuto 56. El empate del Cartagena lleg\u00f3 a trav\u00e9s de Rafael Castillo al minuto 77\n\nCartagena ahora tiene 104 puntos, cinco m\u00e1s que C\u00facuta, pero no abandona el puesto de promoci\u00f3n. Equidad lleg\u00f3 a 28 unidades y es tercero, parcialmente\n\nGol \u2018milagroso\u2019 en ArmeniaCon la victoria del Quind\u00edo, 1-0 sobre C\u00facuta, toma importante distancia sobre los rojinegros que tienen el peor puntaje en la tabla de descenso\n\nEl gol \u2018milagroso\u2019 fue de Olmes Garc\u00eda, en jugada personal al minuto 74 del partido, que no tuvo muchas emociones, pero que finalmente se desequilibr\u00f3 a favor del local para entregarle los tres puntos sobre uno de sus rivales directos en la carrera por evitar descender al final de este a\u00f1o\n\nQuind\u00edo se acomoda en el puesto 15, con 17 unidades, a espera del resultado de Medell\u00edn\n\nJornada decisivaMientras Tolima y Huila toman con tranquilidad los \u00faltimos compromisos de la fase regular del f\u00fatbol colombiano por tener asegurado su cupo a los cuadrangulares, siete equipos se disputar\u00e1n los cinco restantes. Con un pie en los cuadrangulares est\u00e1n Santa Fe y el Itag\u00fc\u00ed, que se enfrentar\u00e1n este s\u00e1bado, y que con 26 puntos cada uno, podr\u00edan hacer el negocio de empatar para entrar juntos sin problemas a la semifinal. El Deportivo Pasto, con 25 unidades, recibe al ya clasificado Tolima, por lo que espera conseguir un triunfo que le permita seguir en el grupo de los ocho privilegiados. Con 23 unidades est\u00e1 el Deportivo Cali, que ir\u00e1 por los tres puntos en su visita al ya clasificado Atl\u00e9tico Huila. El actual campe\u00f3n, Junior, d\u00e9cimo con 21 puntos, espera al eliminado Medell\u00edn, al que debe superar y adem\u00e1s esperar otros resultados que le permitan seguir so\u00f1ando con la clasificaci\u00f3n. Finalmente, ya eliminados, se enfrentar\u00e1n el domingo Envigado y Millonarios, que suman 19 puntos cada uno. S\u00e1bado: Pasto - Tolima 6:10 pmSanta Fe - Itag\u00fc\u00ed 8:00 pmDomingo: Huila - Cali 3:30 pmNacional - Once Caldas 3:30 pmEnvigado - Millonarios 5:30 pm", "date_added": null, "translation": "Both Boyac\u00e1 Chico and Patriots needed the three points to arrive calmly at the last date, but with zero to zero at the end of the match, the two teams add up a point that at the end of the day could leave them out of the classifieds  Chico is in the seventh box with 24 units and +2 in the goal difference, while Patriots is eighth, with the same 24 points and a negative difference of -5  Draw on the Roof The game of Bogot\u00e1 did not define anything in the tournament table, but in the relegation for Real Cartagena, who managed to rescue a point. Equity, already classified, scored the goal through Stalin Motta, at minute 56. Cartagena's draw came through Rafael Castillo at minute 77  Cartagena now has 104 points, five more than C\u00facuta, but does not leave the promotion post. Equity reached 28 units and is third, partially  Miraculous goal in ArmeniaWith the victory of Quind\u00edo, 1-0 over C\u00facuta, it takes important distance over the red and blacks who have the worst score in the relegation table  The 'miraculous' goal was from Olmes Garc\u00eda, in a personal play at minute 74 of the game, which did not have many emotions, but that finally got out of balance in favor of the home to give him the three points over one of his direct rivals in the race to avoid descend at the end of this year  Quind\u00edo is placed in position 15, with 17 units, pending the result of Medell\u00edn  Decisive day While Tolima and Huila calmly take the last commitments of the regular phase of Colombian football to have their quota secured to the home runs, seven teams will play the remaining five. With one foot in the home runs are Santa Fe and Itag\u00fc\u00ed, who will face this Saturday, and with 26 points each, they could do the business of drawing to enter together without problems to the semifinal. Deportivo Pasto, with 25 units, receives the already classified Tolima, so he hopes to achieve a victory that allows him to continue in the group of the eight privileged. With 23 units is Deportivo Cali, who will go for the three points in his visit to the already classified Atl\u00e9tico Huila. The current champion, Junior, tenth with 21 points, awaits the eliminated Medellin, who must overcome and also expect other results that allow him to continue dreaming about the classification. Finally, already eliminated, they will face on Sunday Envigado and Millionaires, who add 19 points each. Saturday: Pasto - Tolima 6:10 pm Santa Fe - Itagui 8:00 pm Sunday: Huila - Cali 3:30 pm National - Once Caldas 3:30 pm Envigado - Millionaires 5:30 pm", "_id": "5c6fd125230d8759e6ff8838", "pub_date": "2012-05-19 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Nadal derrota a Fognini y se instala en la final de Miami", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/03/31/deportes/1490986991_236293.html", "content": "Rafael Nadal gan\u00f3 hoy a Fabio Fognini por 6-1 y 7-5 y jugar\u00e1 su quinta final en el Masters 1.000 de Miami ante el ganador del partido que enfrentar\u00e1 al suizo Roger Federer con el australiano Nick Kyrgios.\n\nEl espa\u00f1ol dio muy pocas opciones al italiano, que s\u00f3lo pudo lograr 9 puntos cuando Nadal estuvo con su saque, desde donde construy\u00f3 un triunfo que le permitir\u00e1 buscar su primer t\u00edtulo en el torneo estadounidense, uno de los pocos Masters que le faltan.\n\nNadal estuvo consigui\u00f3 una efectividad del 70 % con su primer saque, de los cuales el 83 % se materializaron en puntos, al tiempo que su rival no pas\u00f3 del 57 y 72 %, respectivamente.\n\nEl italiano pag\u00f3 adem\u00e1s sus 38 errores no forzados, por 12 del espa\u00f1ol, que volvi\u00f3 a demostrar que este a\u00f1o est\u00e1 en camino de recuperar su mejor nivel.\n\nEl italiano no estaba c\u00f3modo en la cancha y en el cuarto juego cometi\u00f3 una doble falta y tres errores que entregaron el quiebre en bandeja al espa\u00f1ol, que confirm\u00f3 en el siguiente y tom\u00f3 la distancia necesaria (4-1) para ganar el primer set con comodidad.\n\nNi siquiera con su propio servicio era capaz el italiano, que en el sexto juego se puso 40-0, pero se dej\u00f3 quebrar el saque con seis puntos seguidos de Nadal, que se puso 5-1 y s\u00f3lo necesito 25 minutos para ganar el primer set en el siguiente parcial.\n\nEn el peor d\u00eda de calor en lo que va de torneo, con 29 grados y 58 % de humedad, Fognini no se mov\u00eda a la suficiente velocidad para defenderse de lo que ven\u00eda desde el otro lado de la cancha.\n\nY es que Nadal salt\u00f3 a la cancha muy consciente de c\u00f3mo jugar al italiano, al que ya conoce bien tras 10 partidos, de los cuales gan\u00f3 7, tres de ellos en superficie dura como la de Crandon Park.\n\nPero la victoria la decidi\u00f3 el espa\u00f1ol de manera definitiva en el und\u00e9cimo juego, en el que la suerte estuvo del lado suyo para quebrar en el 5-5 iguales y terminar el partido con su servicio.\n\nNadal espera ganar esta vez su primer t\u00edtulo en Miami, tras las derrotas de 2005, 2008, 2011 y 2014 y para ello deber\u00e1 vencer a Federer o a Kyrgios, que se enfrentan en la otra semifinal del torneo.\n\nEl tenista espa\u00f1ol jugar\u00e1 su quinta final en el Master 1000 de Miami luego de superar en dos sets a Fognini.", "date_added": null, "translation": "Rafael Nadal won today Fabio Fognini 6-1 and 7-5 and will play his fifth final in the 1,000 Masters in Miami against the winner of the match that will face Swiss Roger Federer with Australia's Nick Kyrgios.  The Spanish gave very few options to the Italian, who could only achieve 9 points when Nadal was with his serve, from where he built a victory that will allow him to seek his first title in the American tournament, one of the few Masters that he is missing.  Nadal was 70% effective with his first serve, of which 83% materialized in points, while his rival did not exceed 57 and 72%, respectively.  The Italian also paid his 38 unforced errors, for 12 of the Spanish, who again showed that this year is on track to recover its best level.  The Italian was not comfortable on the court and in the fourth game he committed a double foul and three errors that delivered the break in the tray to the Spanish, who confirmed in the next and took the necessary distance (4-1) to win the first set with comfort.  Not even with his own service was the Italian capable, who in the sixth game got 40-0, but was allowed to break the serve with six straight points from Nadal, who got 5-1 and I only need 25 minutes to win the first set in the next part.  In the worst day of heat so far in the tournament, with 29 degrees and 58% humidity, Fognini did not move fast enough to defend himself from what came from the other side of the court.  And it is that Nadal jumped to the field very aware of how to play Italian, which he already knows well after 10 games, of which he won 7, three of them on a hard surface like Crandon Park.  But the victory was decided by the Spaniard definitively in the eleventh game, in which luck was on his side to break in the same 5-5 match and finish the game with his service.  Nadal hopes to win his first title in Miami this time, after the defeats of 2005, 2008, 2011 and 2014 and for that he must beat Federer or Kyrgios, who face each other in the other semifinal of the tournament.  The Spanish tennis player will play his fifth final in the Miami Master 1000 after beating Fognini in two sets.", "_id": "5c7c6469230d8759e61fee55", "pub_date": "2017-03-31 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "El argentino Lucas Pratto da victoria al Atl\u00e9tico Mineiro, que sigue l\u00edder", "url": "http://caracol.com.co/radio/2015/07/26/deportes/1437876387_298789.html", "content": "El argentino Lucas Pratto firm\u00f3 hoy la victoria del Atl\u00e9tico Mineiro (1-0) frente al modesto Figueirense en la d\u00e9cimo quinta jornada de liga y el equipo de Belo Horizonte mantuvo as\u00ed el liderato del Campeonato Brasile\u00f1o.\n\nPratto anot\u00f3 en el segundo tiempo con un gol de falta y dio un respiro al Atl\u00e9tico Mineiro, que navega en la cima de la clasificaci\u00f3n con 32 puntos, seguido de cerca por el Corinthians, que ma\u00f1ana se enfrenta al Coritiba.\n\nEn caso de victoria, el Corinthians podr\u00eda alcanzar al Atl\u00e9tico Mineiro en n\u00famero de puntos, aunque por criterios de desempate es poco probable que consiga arrebatarle el primer puesto.\n\nEn otro de los encuentros de la jornada, el Sport de Recife empat\u00f3 a domicilio 1-1 frente al Gremio y se situ\u00f3 tercero en la tabla con 28 puntos, un pelda\u00f1o por encima del equipo de Porto Alegre, aunque el resultado de ambos equipos todav\u00eda depende del resto de partidos de la jornada.\n\nA primera hora, el Atl\u00e9tico Paranaense se impuso 2 a 1 al Ava\u00ed gracias a dos tantos de Marcos Guilherme y el conjunto de Curitiba sum\u00f3 25 puntos, mientras que el conjunto de Florian\u00f3polis se mantuvo con 17 puntos.\n\nLa decimoquinta jornada la completar\u00e1n ma\u00f1ana Santos-Joinville, Chapecoense-Fluminense, Sao Paulo-Cruzeiro, Ponte Preta-Internacional, Coritiba-Corinthians, Goi\u00e1s-Flamengo y Vasco da Gama-Palmeiras.", "date_added": null, "translation": "The Argentine Lucas Pratto signed today the victory of Atl\u00e9tico Mineiro (1-0) against the modest Figueirense in the fifteenth day of the league and the Belo Horizonte team thus maintained the leadership of the Brazilian Championship.  Pratto scored in the second half with a foul goal and took a break from Atl\u00e9tico Mineiro, who sails at the top of the standings with 32 points, closely followed by Corinthians, who tomorrow faces Coritiba.  In case of victory, the Corinthians could reach Atl\u00e9tico Mineiro in number of points, although by tie-break criteria it is unlikely that he will be able to snatch the first place.  In another of the matches of the day, the Sport of Recife tied at home 1-1 against the Guild and placed third in the table with 28 points, one step above the team of Porto Alegre, although the result of both teams still It depends on the rest of the matches of the day.  In the early hours, Atl\u00e9tico Paranaense won the Ava\u00ed 2 to 1 thanks to two goals by Marcos Guilherme and the Curitiba team added 25 points, while the Florianopolis team remained with 17 points.  The fifteenth day will be completed tomorrow by Santos-Joinville, Chapecoense-Fluminense, Sao Paulo-Cruzeiro, Ponte Preta-Internacional, Coritiba-Corinthians, Goi\u00e1s-Flamengo and Vasco da Gama-Palmeiras.", "_id": "5c7b19e8230d8759e61c93c0", "pub_date": "2015-07-26 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Fundaci\u00f3n Alas firma acuerdo por la primera infancia en Panam\u00e1", "url": "http://caracol.com.co/radio/2014/09/09/entretenimiento/1410271680_406935.html", "content": "Un proyecto piloto para la creaci\u00f3n de cuatro Centros de Orientaci\u00f3n Infantil y Familiar puso en marcha la Fundaci\u00f3n Alas en Panam\u00e1\n\nPara el efecto, el director ejecutivo de la entidad, Juan Antonio Pungiluppi, firm\u00f3 un convenio con el ministro de Desarrollo Social de Panam\u00e1, Alcib\u00edades V\u00e1squez Vel\u00e1squez\n\nLa Fundaci\u00f3n Alas, de la que es activista la cantante colombiana Shakira, trabaja en el impulso de pol\u00edticas para la protecci\u00f3n de ni\u00f1os de 0 a 6 a\u00f1os, pertenecientes a familias que se encuentren en condici\u00f3n de alta vulnerabilidad\n\nUn comunicado se\u00f1ala que el convenio suscrito en Panam\u00e1 tiene como objetivo implementar un proyecto piloto de cualificaci\u00f3n de hasta cuatro Centros de Orientaci\u00f3n Infantil y Familiar (COIF) para el mejoramiento de la calidad\n\nEn el documento firmado se definen, entre otras, las funciones y roles de cada una de las partes, en d\u00f3nde por un lado la Fundaci\u00f3n Alas ser\u00e1 la encargada de liderar las adecuaciones en infraestructura y coordinar la asistencia t\u00e9cnica que busca brindar un acompa\u00f1amiento para el fortalecimiento de las pr\u00e1cticas en los Centros. Por el otro lado, el MIDES garantizar\u00e1 la sostenibilidad y el mantenimiento de los Centros\n\n\u201cLa firma de este convenio es un paso adelante por la promoci\u00f3n del desarrollo infantil temprano de nuestra regi\u00f3n con el mejor de los socios, el Gobierno de Panam\u00e1. Estamos convencidos que esta uni\u00f3n de esfuerzos, entre Alas y el Ministerio de Desarrollo Social, abrir\u00e1 el camino para la innovaci\u00f3n en la oferta de servicios que este pa\u00eds hermano lidera a favor de la ni\u00f1ez. No podr\u00edamos estar m\u00e1s contentos de materializar este sue\u00f1o conjunto en Panam\u00e1, pa\u00eds donde naci\u00f3 este gran movimiento latinoamericano por la primera infancia, llamado Alas\", dijo su director ejecutivo.", "date_added": null, "translation": "A pilot project for the creation of four Child and Family Orientation Centers launched the Alas Foundation in Panama  For this purpose, the entity's executive director, Juan Antonio Pungiluppi, signed an agreement with the Minister of Social Development of Panama, Alcib\u00edades V\u00e1squez Vel\u00e1squez  The Alas Foundation, of which the Colombian singer Shakira is an activist, works to promote policies for the protection of children aged 0 to 6, belonging to families that are in a condition of high vulnerability  A statement states that the agreement signed in Panama aims to implement a pilot qualification project for up to four Centers for Child and Family Counseling (COIF) for quality improvement  The signed document defines, among others, the functions and roles of each of the parties, where on the one hand the Alas Foundation will be in charge of leading the infrastructure adjustments and coordinating the technical assistance that seeks to provide support for the strengthening of practices in the Centers. On the other hand, MIDES will guarantee the sustainability and maintenance of the Centers  \u201cThe signing of this agreement is a step forward in promoting early childhood development in our region with the best partner, the Government of Panama. We are convinced that this union of efforts, between Alas and the Ministry of Social Development, will open the way for innovation in the supply of services that this sister country leads in favor of children. We could not be happier to realize this joint dream in Panama, the country where this great Latin American movement for early childhood was born, called Alas, \"said its executive director.", "_id": "5c7e08df230d8759e62403c8", "pub_date": "2014-09-09 00:00:00", "sub_type": "Verbal Cooperation"}, {"title": "A Bogot\u00e1 fueron trasladados los \u00faltimos heridos del accidente", "url": "http://caracol.com.co/radio/2010/04/21/nacional/1271825280_992081.html?int=masinfo", "content": "El capit\u00e1n Alejandro Suesc\u00fan y el soldado profesional Jairo Suarez, trasladados desde Chaparral Tolima despu\u00e9s del accidente de los dos helic\u00f3pteros, fueron los \u00faltimos en ser remitidos a Bogot\u00e1, horas despu\u00e9s de haber sido atendidos en la cl\u00ednica Medilasser de Neiva\n\nSu traslado a la capital del pa\u00eds se produjo despu\u00e9s de haber recibido atenci\u00f3n a sus quemaduras y fracturas leves, que sufrieron durante el accidente. Los otros dos heridos fueron recibidos en el Hospital General de Neiva con el general Joya, quien muri\u00f3 en la sala de urgencias, pero posteriormente tambi\u00e9n fueron traslados a Bogot\u00e1, donde uno de ellos falleci\u00f3\n\nEl cuerpo del general Fernando Joya Duarte fue enviado a Bogot\u00e1 en la madrugada del mi\u00e9rcoles, despu\u00e9s del reconocimiento respectivo y la diligencia del levantamiento, adelantada por hombres de la Polic\u00eda, adscritos a la Sij\u00edn.", "date_added": null, "translation": "Captain Alejandro Suesc\u00fan and professional soldier Jairo Suarez, transferred from Chaparral Tolima after the accident of the two helicopters, were the last to be referred to Bogot\u00e1, hours after being treated at the Medivasser de Neiva clinic  His transfer to the capital of the country came after receiving attention to his burns and minor fractures, which suffered during the accident. The other two injured were received at the General Hospital of Neiva with General Joya, who died in the emergency room, but later they were also transferred to Bogot\u00e1, where one of them died  The body of General Fernando Joya Duarte was sent to Bogot\u00e1 in the early hours of Wednesday, after the respective recognition and diligence of the uprising, advanced by men of the Police, attached to the Sijin.", "_id": "5c72b719230d8759e6071859", "pub_date": "2010-04-20 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "En alerta Usaqu\u00e9n y Ciudad Bol\u00edvar por nueva temporada de lluvias en Bogot\u00e1", "url": "http://caracol.com.co/radio/2011/03/02/bogota/1299045240_433316.html?int=masinfo", "content": "Al menos mil viviendas de la periferia de Bogot\u00e1 est\u00e1n en peligro de deslizarse por el desprendimiento de tierra generado por el incremento de las lluvias\n\nEl director del centro de Atenci\u00f3n de Emergencias de la ciudad, Guillermo Escobar, inform\u00f3 que en las localidades de Usaqu\u00e9n, Ciudad Bol\u00edvar, Usme y San Cristobal tienen orden de evacuaci\u00f3n\n\n\u201cEn Usaqu\u00e9n hay 50 viviendas en alto riesgo, en Usme 200, en San Cristobal otro tanto\u201d, explic\u00f3 el funcionario, quien indic\u00f3 que en muchas ocasiones debe reubicarse al menos 3 veces a la misma familia, ya que no se quieren ir de sus hogares", "date_added": null, "translation": "At least one thousand homes on the periphery of Bogot\u00e1 are in danger of slipping due to the landslide generated by the increase in rainfall.  The director of the emergency center of the city, Guillermo Escobar, informed that in the towns of Usaqu\u00e9n, Ciudad Bol\u00edvar, Usme and San Cristobal they have an evacuation order  \u201cIn Usaqu\u00e9n there are 50 homes at high risk, in Usme 200, in San Cristobal, the same,\u201d said the official, who indicated that on many occasions he must relocate at least 3 times to the same family, since they do not want to leave their homes. homes", "_id": "5c7bfc0f230d8759e61ee546", "pub_date": "2011-03-02 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Al menos 13 muertos y 35 heridos en atentado en iglesia al norte de El Cairo", "url": "http://caracol.com.co/radio/2017/04/09/internacional/1491727745_977556.html", "content": "Al menos 13 personas han muerto y unas 35 han resultado heridas por la explosi\u00f3n de una bomba dentro de una iglesia en la ciudad egipcia de Tanta, situada a 120 kil\u00f3metros al norte de El Cairo, seg\u00fan el portavoz del Ministerio de Sanidad egipcio, Jaled Muyahed.\n\nEn declaraciones a la televisi\u00f3n estatal egipcia, Muyahed indic\u00f3 que la bomba caus\u00f3 35 heridos, una cifra que fuentes de seguridad elevaron hasta 45.\n\nLa minor\u00eda cristiana copta celebra hoy en Egipto el Domingo de Ramos, que marca el comienzo de la Semana Santa.\n\nSeg\u00fan indicaron a Efe fuentes de seguridad y de Protecci\u00f3n Civil, el estallido de la bomba tuvo lugar en el interior de la iglesia de \"Mar Guergues\" (San Jorge, en \u00e1rabe).\n\nLa Polic\u00eda ha acordonado la zona, mientras un equipo de artificieros ha llegado al lugar para buscar otros posibles artefactos.\n\nEste atentado se produce 20 d\u00edas antes de la visita del papa Francisco, que tiene previsto desplazarse a Egipto los pr\u00f3ximos 28 y 29 de abril en su primer viaje a Oriente Medio.\n\nEl pasado 11 de diciembre, 28 fieles de la minor\u00eda cristiana copta murieron en un atentado perpetrado por un suicida contra una iglesia ubicada junto a la catedral de El Cairo, en el barrio de Al Abasiya.", "date_added": null, "translation": "At least 13 people have died and about 35 have been injured by a bomb explosion inside a church in the Egyptian city of Tanta, located 120 kilometers north of Cairo, according to Egyptian Health Ministry spokesman Jaled Muyahed .  Speaking to Egyptian state television, Muyahed said the bomb caused 35 wounded, a figure that security sources raised to 45.  The Coptic Christian minority today celebrates Palm Sunday in Egypt, which marks the beginning of Holy Week.  As they told Efe sources of security and Civil Protection, the outbreak of the bomb took place inside the church of \"Mar Guergues\" (St. George, in Arabic).  Police have cordoned off the area, while a team of artisans has arrived at the site to search for other possible artifacts.  This attack occurs 20 days before the visit of Pope Francis, who plans to move to Egypt on April 28 and 29 on his first trip to the Middle East.  On December 11, 28 faithful of the Coptic Christian minority died in an attack perpetrated by a suicide bomber against a church located next to the cathedral in Cairo, in the Al Abasiya neighborhood.", "_id": "5c7575a7230d8759e60e4b7b", "pub_date": "2017-04-09 00:00:00", "sub_type": "Material Cooperation"}, {"title": "Santa Fe rota ante el Huila y reserva su equipo para la Recopa", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/08/15/deportes/1471275575_402580.html", "content": "Independiente Santa Fe regresa a la Liga tras su paso por Jap\u00f3n donde conquist\u00f3 la Copa Suruga Bank. Hoy ante el Huila desde las 3:15 PM, visita al Huila en el Guillermo Plazas Alcid en el cierre de la octava fecha de la Liga \u00c1guila.\n\nGustavo Costas se enfoca en River Plate por la Recopa Suramericana, pero no descuida la Liga, donde la cuarta posici\u00f3n con 12 puntos tiene al grupo tranquilo, m\u00e1s no confiado, y por eso en Neiva con equipo alterno buscar\u00e1 sumar en una plaza que le ha costado en los \u00faltimos a\u00f1os.\n\nCastellanos, Anchico, Balanta, Pico, Kevin Salazar y Agudelo, la base de Costas para seguir por el bien camino.\n\nPor su parte el Huila marcha 16\u00b0 con apenas siete unidades y llegan con la obligaci\u00f3n de ganar para acercarse al grupo de los ocho mejores.\n\nEl juego ser\u00e1 dirigido por Nolberto Ararat del Valle, con la asistencia de G\u00e9neco Ruidiaz y Jorge \u00c1lvarez.\n\nPosible formaci\u00f3n de Santa Fe:\n\nLeandro Castellanos; Yuli\u00e1n Anchico, Yamith Cuesta, H\u00e9ctor Urrego, Leyvin Balanta; Leonardo Pico, Sebasti\u00e1n Salazar; Kevin Salazar, Joao Rodr\u00edguez; Freddy Salazar y Jonathan Agudelo.", "date_added": null, "translation": "Independiente Santa Fe returns to the League after passing through Japan where he won the Suruga Bank Cup. Today before Huila from 3:15 PM, visit Huila at Guillermo Plazas Alcid at the close of the eighth date of the Eagle League.  Gustavo Costas focuses on River Plate for the South American Recopa, but does not neglect the League, where the fourth position with 12 points has the quiet group, but not confident, and therefore in Neiva with alternate team will seek to add in a place that has cost in recent years.  Castellanos, Anchico, Balanta, Pico, Kevin Salazar and Agudelo, the Costas base to continue on the right path.  For its part, Huila marches 16th with just seven units and they arrive with the obligation to win to get closer to the group of the eight best.  The game will be directed by Nolberto Ararat del Valle, with the assistance of G\u00e9neco Ruidiaz and Jorge \u00c1lvarez.  Possible formation of Santa Fe:  Leandro Castellanos; Yuli\u00e1n Anchico, Yamith Cuesta, H\u00e9ctor Urrego, Leyvin Balanta; Leonardo Pico, Sebasti\u00e1n Salazar; Kevin Salazar, Joao Rodr\u00edguez; Freddy Salazar and Jonathan Agudelo.", "_id": "5c7ce974230d8759e6213618", "pub_date": "2016-08-15 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Aduriz se acerca al liderato de Luis Su\u00e1rez y Griezmann", "url": "http://caracol.com.co/radio/2016/10/16/deportes/1476651872_754874.html", "content": "El delantero del Athletic Club de Bilbao Aritz Aduriz firm\u00f3 en el derbi vasco ante la Real Sociedad su quinto tanto en LaLiga Santander, para situarse a un solo tanto de la cabeza que comparten el uruguayo Luis Su\u00e1rez y el franc\u00e9s Antoine Griezmann.\n\nAduriz firm\u00f3 un gran gol en San Mam\u00e9s para igualar con cinco dianas al argentino Leo Messi. La jornada del domingo dej\u00f3 adem\u00e1s el tercer tanto del brasile\u00f1o Deyverson con el Alav\u00e9s y varios dobletes. Los firmaron Mario Su\u00e1rez para el Valencia y en la goleada de El Madrigal Manu Trigueros y el italiano Roberto Soriano.\n\n-- Clasificaci\u00f3n de goleadores (8\u00aa jornada):\n\n- Con 6 goles: Griezmann (FRA) (Atl\u00e9tico de Madrid); Luis Su\u00e1rez (URU).\n\n- Con 5 goles: Aduriz (Athletic); Messi (ARG) (1p) (Barcelona).\n\n- Con 4 goles: Rafinha (BRA) y Neymar (BRA) (1p) (Barcelona); Rub\u00e9n Castro (Betis); Gerard Moreno (Espanyol); Sansone (ITA) (Villarreal).\n\n- Con 3 goles: Deyverson (BRA) (Alav\u00e9s); Correa (ARG), Carrasco (BEL) y Gameiro (FRA) (Atl\u00e9tico de Madrid); Tana (Las Palmas); Szymanowski (ARG) (Legan\u00e9s); Benzema (FRA) y Bale (GAL) (Real Madrid); Willian Jos\u00e9 (BRA) (Real Sociedad); Sarabia (1p), Ben Yedder (FRA) y Vietto (ARG) (Sevilla); Duje Cop (CRO) (2p) (Sporting); Mario Su\u00e1rez (Valencia).\n\n- Con 2 goles: Ra\u00fal Garc\u00eda (Athletic); Fernando Torres (1p) y Gait\u00e1n (ARG) (Atl\u00e9tico de Madrid); Rakitic (CRO), Arda Turan (TUR) y Piqu\u00e9 (Barcelona); Joaqu\u00edn y \u00c1lex Alegr\u00eda (Betis); Pione Sisto (DIN) e Aspas (1p) (Celta); Celso Borges (CRC) (Deportivo); Pedro Le\u00f3n (Eibar); Piatti (ARG) (Espanyol); Mehdi Carcela-Gonz\u00e1lez (BEL) y Artem Kravets (UKR) (Granada); Araujo (ARG), El Zhar (MAR) y Kevin-Prince Boateng (GHA) (Las Palmas); Gabriel Pires (BRA) (Legan\u00e9s); Sandro (M\u00e1laga); Sergio Le\u00f3n (Osasuna); Cristiano Ronaldo (POR), Isco, Marco Asensio y Sergio Ramos (Real Madrid); Vela (MEX) (1p) y Zurutuza (Real Sociedad); Nasri (FRA) y Franco V\u00e1zquez (ITA) (Sevilla); Santi Mina (Valencia); Roberto Soriano (ITA), Bruno Soriano (2p) y Manu Trigueros (Villarreal).\n\n- Con 1 gol: Ibai, Manu Garc\u00eda, Gaizka Toquero, Edgar, Camarasa y Laguardia (Alav\u00e9s); Williams, Muniain, San Jos\u00e9, Balenziaga, Borja Viguera y Laporte (FRA) (Athletic); Koke y Tiago (POR) (Atl\u00e9tico de Madrid); Mathieu (FRA) (Barcelona); Cejudo (Betis); Rossi (ITA), Orellana (CHI), Hugo Mallo y 'Tucu' Hern\u00e1ndez (CHI) (Celta); Mosquera, Lucas (1p) y Babel (HOL) (Deportivo); Beb\u00e9 (POR), Sergi Enrich, Ramis, Nano y Fran Rico (Eibar); Hern\u00e1n P\u00e9rez (PAR), V\u00edctor S\u00e1nchez y Leo Baptistao (BRA) (Espanyol); Alberto Bueno, Boga (FRA) y Ezequiel Ponce (ARG) (Granada); Momo, Marko Livaja (CRO), Viera (1p), Vicente G\u00f3mez y David Garc\u00eda (Las Palmas); David Timor, Diego Rico, V\u00edctor D\u00edaz y Luciano Neves (BRA) (Legan\u00e9s); Charles (BRA), Diego Llorente, Juanpi (VEN), En-Nesyri (MAR), Rosales (VZL) y Duda (POR) (M\u00e1laga); Oriol Riera, David Garc\u00eda, Fran M\u00e9rida y Roberto Torres (1p) (Osasuna); James (COL), Marcelo (BRA), Pepe (POR), Danilo (BRA), Modric (CRO), \u00c1lvaro Morata, Varane (FRA) y Kroos (ALE) (Real Madrid); \u00cd\u00f1igo Mart\u00ednez, Yuri y Juanmi (Real Sociedad); Carlos Fern\u00e1ndez, Kiyotake (JPN) y Mercado (ARG) (Sevilla); Carlos Castro, Nacho Cases, V\u00edctor Rodr\u00edguez y Sergio (Sporting); Medr\u00e1n, Nani (POR), Rodrigo (BRA), Garay (ARG) y Parejo (1p) (Valencia); Bakambu (FRA), Jaume Costa, Samu Castillejo y Pato (BRA) (Villarreal).\n\n- En propia puerta: Laguardia (Alav\u00e9s, contra Valencia); Wass (Celta, contra Villarreal); Unai Garc\u00eda (Osasuna, contra Real Sociedad); Illarramendi (Real Sociedad, contra Eibar); Mathieu (Barcelona, contra Celta). EFE.", "date_added": null, "translation": "The Bilbao Athletic Club striker Aritz Aduriz signed his fifth goal in LaLiga Santander in the Basque derby to stand at just one goal from the head shared by Uruguayan Luis Suarez and Frenchman Antoine Griezmann.  Aduriz signed a great goal in San Mam\u00e9s to match the Argentine Leo Messi with five goals. Sunday's day also left the third goal of Brazil's Deyverson with Alav\u00e9s and several doubles. They were signed by Mario Su\u00e1rez for Valencia and in the win of El Madrigal Manu Trigueros and the Italian Roberto Soriano.  - Scorers classification (8th round):  - With 6 goals: Griezmann (FRA) (Atl\u00e9tico de Madrid); Luis Suarez (URU).  - With 5 goals: Aduriz (Athletic); Messi (ARG) (1p) (Barcelona).  - With 4 goals: Rafinha (BRA) and Neymar (BRA) (1p) (Barcelona); Rub\u00e9n Castro (Betis); Gerard Moreno (Espanyol); Sansone (ITA) (Villarreal).  - With 3 goals: Deyverson (BRA) (Alav\u00e9s); Correa (ARG), Carrasco (BEL) and Gameiro (FRA) (Atl\u00e9tico de Madrid); Tana (Las Palmas); Szymanowski (ARG) (Legan\u00e9s); Benzema (FRA) and Bale (GAL) (Real Madrid); Willian Jos\u00e9 (BRA) (Real Sociedad); Sarabia (1p), Ben Yedder (FRA) and Vietto (ARG) (Seville); Duje Cop (CRO) (2p) (Sporting); Mario Suarez (Valencia).  - With 2 goals: Ra\u00fal Garc\u00eda (Athletic); Fernando Torres (1p) and Gait\u00e1n (ARG) (Atl\u00e9tico de Madrid); Rakitic (CRO), Arda Turan (TUR) and Piqu\u00e9 (Barcelona); Joaqu\u00edn and \u00c1lex Alegr\u00eda (Betis); Pione Sisto (DIN) and Aspas (1p) (Celtic); Celso Borges (CRC) (Sports); Pedro Le\u00f3n (Eibar); Piatti (ARG) (Espanyol); Mehdi Carcela-Gonz\u00e1lez (BEL) and Artem Kravets (UKR) (Granada); Araujo (ARG), El Zhar (MAR) and Kevin-Prince Boateng (GHA) (Las Palmas); Gabriel Pires (BRA) (Legan\u00e9s); Sandro (M\u00e1laga); Sergio Le\u00f3n (Osasuna); Cristiano Ronaldo (POR), Isco, Marco Asensio and Sergio Ramos (Real Madrid); Vela (MEX) (1p) and Zurutuza (Real Sociedad); Nasri (FRA) and Franco V\u00e1zquez (ITA) (Seville); Santi Mina (Valencia); Roberto Soriano (ITA), Bruno Soriano (2p) and Manu Trigueros (Villarreal).  - With 1 goal: Ibai, Manu Garc\u00eda, Gaizka Toquero, Edgar, Camarasa and Laguardia (Alav\u00e9s); Williams, Muniain, San Jos\u00e9, Balenziaga, Borja Viguera and Laporte (FRA) (Athletic); Koke and Tiago (POR) (Atl\u00e9tico de Madrid); Mathieu (FRA) (Barcelona); Cejudo (Betis); Rossi (ITA), Orellana (CHI), Hugo Mallo and 'Tucu' Hern\u00e1ndez (CHI) (Celtic); Mosquera, Lucas (1p) and Babel (HOL) (Sports); Baby (POR), Sergi Enrich, Ramis, Nano and Fran Rico (Eibar); Hern\u00e1n P\u00e9rez (PAR), V\u00edctor S\u00e1nchez and Leo Baptistao (BRA) (Espanyol); Alberto Bueno, Boga (FRA) and Ezequiel Ponce (ARG) (Granada); Momo, Marko Livaja (CRO), Viera (1p), Vicente G\u00f3mez and David Garc\u00eda (Las Palmas); David Timor, Diego Rico, V\u00edctor D\u00edaz and Luciano Neves (BRA) (Legan\u00e9s); Charles (BRA), Diego Llorente, Juanpi (VEN), En-Nesyri (MAR), Rosales (VZL) and Duda (POR) (M\u00e1laga); Oriol Riera, David Garc\u00eda, Fran M\u00e9rida and Roberto Torres (1p) (Osasuna); James (COL), Marcelo (BRA), Pepe (POR), Danilo (BRA), Modric (CRO), \u00c1lvaro Morata, Varane (FRA) and Kroos (ALE) (Real Madrid); \u00cd\u00f1igo Mart\u00ednez, Yuri and Juanmi (Real Sociedad); Carlos Fern\u00e1ndez, Kiyotake (JPN) and Mercado (ARG) (Seville); Carlos Castro, Nacho Cases, V\u00edctor Rodr\u00edguez and Sergio (Sporting); Medr\u00e1n, Nani (POR), Rodrigo (BRA), Garay (ARG) and Parejo (1p) (Valencia); Bakambu (FRA), Jaume Costa, Samu Castillejo and Pato (BRA) (Villarreal).  - In own door: Laguardia (Alav\u00e9s, against Valencia); Wass (Celtic, against Villarreal); Unai Garc\u00eda (Osasuna, against Real Sociedad); Illarramendi (Real Sociedad, against Eibar); Mathieu (Barcelona, \u200b\u200bagainst Celta). EFE", "_id": "5c7d4ee5230d8759e62231d4", "pub_date": "2016-10-16 00:00:00", "sub_type": ""}, {"title": "Ya van siete ataques a la estaci\u00f3n de polic\u00eda de Fortul, Arauca este a\u00f1o", "url": "http://caracol.com.co/radio/2018/04/20/regional/1524195916_703926.html", "content": "Los grupos al margen de la ley no cesan sus hostilidades en el departamento de Arauca. La noche de este jueves fue hostigada la estaci\u00f3n de Polic\u00eda del municipio de Fortul.\n\nInformaci\u00f3n preliminar indica que hacia las 9:00 de la noche, organizaciones al margen de la ley desde sitios estrat\u00e9gicos y utilizando armas largas atacaron con disparos a la instituci\u00f3n que est\u00e1 ubicada en pleno centro y la v\u00eda principal de esta localidad araucana.\n\nLa acci\u00f3n ocasion\u00f3 temor y zozobra entre la poblaci\u00f3n civil que prefiri\u00f3 resguardarse en sus hogares antes de ser blanco de una bala perdida, mientras que el sector comercio cerr\u00f3 sus puertas. En la acci\u00f3n no se present\u00f3 personal herido en la instituci\u00f3n.\n\nEn la zona, en la frontera con Venezuela, hace presencia la guerrilla del Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN).\n\nY kil\u00f3metros m\u00e1s cerca en la frontera, en el municipio de Arauquita, hombres armados que se desplazaban en una motocicleta, interceptaron un veh\u00edculo adscrito a la Empresa Ox\u00edgenos del Llano, en el corredor vial en el centro poblado de La Esmeralda.\n\nObligaron al conductor a llevar el automotor por una ruta destapada y all\u00ed procedieron a retener por varias horas a esta persona que liberaron posteriormente y terminaron qued\u00e1ndose con los 4 mil litros de ox\u00edgeno. Los responsables de esta acci\u00f3n se identificaron como disidentes de las Farc.", "date_added": null, "translation": "Groups outside the law do not cease their hostilities in the department of Arauca. On Thursday night the police station in the municipality of Fortul was harassed.  Preliminary information indicates that at 9:00 at night, organizations outside the law from strategic sites and using long weapons attacked with shots the institution that is located in the center and the main road of this Araucanian town.  The action caused fear and anxiety among the civilian population who preferred to take shelter in their homes before being targeted by a lost bullet, while the commerce sector closed its doors. In the action no injured personnel were presented at the institution.  In the area, on the border with Venezuela, the guerrilla of the National Liberation Army (ELN) is present.  And kilometers closer on the border, in the municipality of Arauquita, armed men traveling on a motorcycle, intercepted a vehicle attached to the Ox\u00edgenos del Llano Company, in the road corridor in the center of La Esmeralda.  They forced the driver to take the car on an uncovered route and there they proceeded to hold this person for several hours, who subsequently released and ended up keeping 4,000 liters of oxygen. Those responsible for this action identified themselves as dissidents of the Farc.", "_id": "5c74916a230d8759e60c005a", "pub_date": "2018-04-19 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict"}, {"title": "Oscuro panorama de libertad de prensa en Colombia", "url": "http://caracol.com.co/radio/2012/05/03/nacional/1336019340_681249.html", "content": "La Federaci\u00f3n Colombiana de Periodistas, Fecolper, inform\u00f3 que en el \u00faltimo a\u00f1o se han triplicado los intentos de homicidio contra periodistas en el pa\u00eds, reflejando que la libertad de prensa est\u00e1 amenazada. El gremio denuncia hoy, d\u00eda mundial de la Libertad de Prensa, el caso Mario Esteban L\u00f3pez, un periodista de Ipiales, Nari\u00f1o, quien fue retenido ilegalmente por un par de sujetos que lo llevaron a un paraje solitario a unos 20 km de Ipiales, donde fue golpeado y rociado con gasolina, con serias intenciones de ser incinerado, plan que se frustr\u00f3 porque los f\u00f3sforos se mojaron con el combustible y a la intervenci\u00f3n de una patrulla de la Polic\u00eda\n\nTambi\u00e9n se denunci\u00f3 la suerte de H\u00e9ctor Rodr\u00edguez, director de la emisora La Veterana FM, en Popay\u00e1n, Cauca, quien fue atacado con una pistola subametralladora con silenciador a manos de una pareja de sicarios que fue capturada\n\nAdriana Hurtado, presidenta de la Federaci\u00f3n Colombiana de Periodistas, sostuvo que entre 2011 y 2012 han sido asesinados tres periodistas en el pa\u00eds, y denunciados m\u00e1s de 202 casos de agresi\u00f3n contra el ejercicio libre del periodismo\n\nLa miner\u00eda ilegal, el narcotr\u00e1fico y la corrupci\u00f3n pol\u00edtica, son algunos temas que los periodistas regionales no est\u00e1n poniendo en la agenda medi\u00e1tica por temor a amenazas y agresiones. Adem\u00e1s el acoso judicial, mediante demandas por injuria y calumnia, afectan al periodismo y lo dejan frente a la inseguridad jur\u00eddica", "date_added": null, "translation": "The Colombian Federation of Journalists, Fecolper, reported that in the last year the attempted homicide against journalists in the country has tripled, reflecting that press freedom is threatened. The union denounces today, World Press Freedom Day, the case of Mario Esteban L\u00f3pez, a journalist from Ipiales, Nari\u00f1o, who was illegally held by a couple of subjects who took him to a solitary site about 20 km from Ipiales, where He was beaten and sprayed with gasoline, with serious intentions of being cremated, a plan that was frustrated because the matches got wet with the fuel and the intervention of a police patrol  He also denounced the fate of H\u00e9ctor Rodr\u00edguez, director of the La Veterana FM station, in Popay\u00e1n, Cauca, who was attacked with a submachine gun with a silencer at the hands of a couple of hit men who were captured  Adriana Hurtado, president of the Colombian Federation of Journalists, said that between 2011 and 2012 three journalists have been killed in the country, and reported more than 202 cases of aggression against the free exercise of journalism  Illegal mining, drug trafficking and political corruption are some issues that regional journalists are not putting on the media agenda for fear of threats and aggressions. In addition, judicial harassment, through claims for insult and slander, affects journalism and leaves it facing legal insecurity.", "_id": "5c6fc4b1230d8759e6ff6816", "pub_date": "2012-05-02 00:00:00", "sub_type": "Material Conflict/Verbal Conflict"}]